<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>427935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebsbesuch erhielt ein Viehsändler in der Röntgenstraße; die Spitzbuben stahlen ihm eine Geldkassette, in der sich ein Sparkassenbuch, ein Geldbetrag und Wertpapiere befanden. Von den Gaunern fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Wasserdurch bruch beim Bau des neuen Spreetunnels für die Berliner Untergrundbahn; Besuch Kaiser Wilhelms II. in Wien am 23. März; die Kaisermacht Hohenzollern und der Kleine Kreuzer Kolberg in Venedig; vom Meeting der Hydroaeroplane in Monaco; der Stapellauf des neuen öösterreichisch-ungarischen Treadnoughts Tegetthoff zu Triest am 21. März; die gegenwärtig auf dem Flugplatz Halsheim bei Mühausen(Elsaß) zur Ausbildung als Flugzeugührer abkommandirten deutschen Offiziere; Bootstaufe im Ruderverein Jungdeutschland in Obreschönereide bei Berlin am 24. März; die Enthüllung des Denkmals für Kapitäleutnant Fischer, der am 17. Januar 1911 bei dem Untergang des Unterseebootes U 3 seinen Tod fand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Breitestrße sind folgende Bilder ausgehängt: Stapellauf der Ueber-Dreadnought Queen Mary; das Denkmal für Kapitäleutnant Fischer, der am 17. Januar 1911 bei dem Untergang des Unterseebootes U 3 seinen Tod gefunden hat; Vorführung im Maschinenschreiben der Blinden; von der Eröffnung der Kunstpholographischen Ausstellung im Museum für Kunst und Industrie zu Wien am 19. März; ein Wasser-Aeroplan-Meeting in Monaco; die von den Automobitapachen gelünderte Bank Societe Generale in Paris; der Deutsche Kaiser auf dem Bahnhofe in Venedig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche so stark gestiegen, daß das Deutzer Vorflutgelände und die unteren Werfte üüberflutet wurden. In den letzten Tagen geht das Wasser wieder langsam zurück. Der Schiffsverkehr, der sich durch den geregelten Kohlenversand wieder lebhafter gestaltet hat, konnte sich bei dem günstigen Fahrwasser, das eine volle Belastung der großen Kähne gestattet, voll entfalten. Wie verlautet, soll mit dem Schiffspersonal eine Einigung erzielt werden, so daß es voraussichtlich zu einem Ausstande nicht kommen wird. Die Pegelöhe betrug in Köln am Samstag 3,26 Meter gegen 2,82 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Jagd auf Ratzen wird anscheinend jetzt systematisch betrieben; so schreibt man uns: Die Anwohner des Brüsselerplatzes und anstoßende Straßen wurden in der letzten Zeit und noch in den beiden vergangenen Nächten, meistens nach Mitternacht, durch klägliches Geschrei einer Katze und Hundegebell in ihrer Nachtruhe gestört. Sah man dann näher zu, so war man meist Zeuge eines niedrigen Schauspiels-- des Ueberfalls einer Dogge auf eine Katze, die nach vergeblicher Flucht endlich in einer Tünische erfaßt, qualvoll ihr Leben lassen mußte. Dann aber kam der eigentliche Häscher, ein Kerl, bald als Herr, bald mit einer Dienstütze verkleidet, mitunter in Begleitung einer Dame, der den Kadaver bzw. das Fell an sich nahm und damit verschwand; also ein Katzendieb, der Fleisch und Haut geschäftlich verwertet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kath. Arbeiterverein. In einer am Sonntag den 24. März im Lokale Reyscher abgehaltenen gutbesuchten Versammlung sprach Hr. Gewerkschaftssekretär Krumbe(Köln) über: Bedeutung und Notwendigkeit der christlichen Gewerkſchaftsbewegung. Eine Interessenvertretung der Arbeiterschaft ohne gewerkschaftliche Organisation ist heute vollständig ausgeschlossen. Für die christlichen Arbeiter kann kein Zweifel bestehen, wo er Anschlugß zu suchen hat. Wer noch Wert auf Erhaltung von Religion und Sitte, Moral und wirkliche Freiheit der Gesinnung legt, darf sich unter keinen Umständen der nur durch Radikalismus und Hetze, durch rücksichtsloser Knebelung der Gesinnungsfreiheit groß gewordenen sozialdemokratischen Gewerkſchaftsbewegung anschrießen. Es genügt aber nicht, dieser Organisation fern zu bleiben, es ist vielmehr von allergroößter Wichtigkeit für die christliche Arbeiterschaft, durch Ausbau und Stärkung der christlichen Gewerkschaften die Anmaßung und den durch den Ausfall der letzten Reichstagswahlen noch besonders gesteigerten Uebermut der Genossen in Schranken zu halten. Dies sei um so notwendiger, weil die Sozialdemokratie keine Anstrengungen scheut, besonders unter den jugendlichen Arbeitern ihren Einfluß geltend zu machen. Die sich anschrießende lebhafte Diskussion bewies, daß man mit den Ausführungen des Redners voll und ganz einverstanden war und daß auch im Arbeiterverein Kölnbayenthal der Gewerkschaftsgedanke immer mehr Eingang findet. Der zweite Teil der Versammlung galt der Ehrung des Vereinsmitglieder Hrn. Heinrich Schunk, Alteburgerstr. 217 wohnhaft, zu seinem 50 jährigen Arbeitsjubiläum bei der Köluischen Maschinenbau-Aktiengesellschaft. In einer zu Herzen gehenden Ansprache schilderte der Herr Präses den Jubilar als pflichttreuen Arbeiter und überzeugte, treues Mitglied des Arbeitervereins. Er ist Inhaber des Allgemeinen Ehrenzeichens und genießt die allseitige Achtung sowohl seiner Mitarbeiter, als auch seiner Kameraden im Arbeiterverein. Ein Prolog, Klaviervorträge und einige von Hrn. Mehl vorgetragene hübsche Erinnerungen aus dem Leben des Jubilars, trugen zur Verschönerung der Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aehrenfelder Abiturienten. Neun Söhne unseres Vorortes, sämtlich katholisch, unterzogen sich auf verschiedenen Gymnasien, und zwar alle mit Erfolg, dem Abiturientenexamen. Drei widmen sich der katholischen Theologie, drei der Rechtswissenschaft, einer der Medizin, einer dem Baufach und einer dem Verwaltungsfach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Kölner Bürgergesellschaft hielt Freitag unter dem Vorsitze des Geh. Justizrats Karl Custodis ihre 19. Hauptversammlung ab. Dem in derselben durch Direktor Adolf Cader erstatteten Geschäftsberichte entnehmen wir folgendes: Im Jahre 1911 wurde ein Gewinn von 119 178 M. verteilt, der wie folgt verwendet werden soll: Für den Reservefond 5747., für Abschreibungen: auf Immobilien 32.500., auf Mobilien und Maschinen 4232., auf Weinbestand 30000., 4 Prozent Dividende 40000 M. Tantieme 2595., Uebertrag auf neue Rechnung 3125 M. und für Talonsteuer 1000 M. Der Vorsitzende schloß sich dem Berichte des Direktors an und teilte verschiedenes über den beabsichtigten Neubau anstelle des älteren, an der Röhrergasse gelegenen Hauses mit. Der Abbruch dieses Hauses stehe unmittelbar bevor. Der Neubau werde eine bedeutende Verschönerung und vorteilhaftere Ausnutzung des ganzen Gebäudes mit sich bringen, beHöoelfabrik Ausstellung selbstverfertigter Woheräume Aachenerstr. 54. Lieferung kompletter Wohnungseinrichtungen zu enorm billigen Preisen von 800 bis 15000 M. unter langeähriger Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Streikvergehen vor Gericht. Bochum, 29.März1912 Wegen Streikbergehens hatten sich die Bergleute Ewald und Erich Langholz und Karl Kürpers von Bochum zu verantworten. Ewald L. äußerte sich zu einem Bergmann:"Wenn Gustav Sklopisch noch einmal zur Zeche geht, holt ihn der Deubel!" Kürpers mußte zugeben, daß er gesagt hat:"Es kann passieren, daß nach dem Streik bei der Grabenarbeit ein Kohlenstück auf einen Arbeitswillige gerollt wird." Gegen Ewald L. wurde auf fünf Monate, Kürpers auf sechs Wochen Gefängnis erkannt. Erich L. wurde freigesprochen. -- Der Bergmann Stanislaus Banaszak von hier wurde zu neun Monaten Gefängnis wegen Nötigungsversuchs und gröblicher Mißhandlung eines Arbeitenden verurteilt.-- In der Trunkenheit vergingen sich die Bergleute August Tilli und Gustav Bogaty von hier schwer gegen Arbeitende und andere Straßenpassanten. Sie rissen einen Bauunternehmer vom Rade und schlugen mit Knotensöcken auf Arbeitende ein. Tilli wurde zu acht, Bogaty zu vier Monaten Gefängnis verurteilt.-- Eingehend beschäftigte sich die Strafkammer mit dem Streikkrawall vom 12. März in der Günnigfelderstraße zu Wattenscheid. Zur Zeit des Schichtwechsels hatten sich in der Redeund Günnigfelderstraße viele Hunderte Personen eingefunden. Der ganzen Straße entlang wurden aus den Fenstern, zumeist von Frauen, Steine und Kohlenstücke geworfen. Ein Steinwurf gertrümmerte einem Berliner Schutzmann den Helm und verursachte eine Kopfwunde. Die Beamten wurden angespiene. Als die Arbeitenden von der Zeche kamen, ertönten aus der Menge Rufe: "Pfui, Streikbrecher!" Aus den Fenstern sausten Steine, Tassen und Scherben; ein Arbeitender erlitt eine Kopfverletzung. Als die Menge der mehrmaligen Aufforderung nicht folgte, zogen die Beamten blank und trieben die Leute in die Seitenstraßen. Nach Bekundungen der Beamten fielen auch aus der Menge Schüsse. Unter mehreren Personen wurde auch der Bergmann Joseph Zielinski verhaftet. In seinen Taschen fand man mehrere Dolchmesser. Das Urteil lautete auf drei Monate Gefängnis und 60 M. Geldstrafe.-- Der Bergmann Nikolaus Gainas schimpfte zu Langendreer einen Arbeitenden"Lump, Streikbrecher". Wegen Beleidigung wurde gegen ihn auf sechs Wochen Gefängnis erkannt.-- Weil der Bergmann Stephan Banasch die Arbeit nicht niederlegen wollte, überfiel ihn der Bergmann Anton Jagor und versetzte ihm mindestens dreißig Faustschläge ins Gesicht. Das Urteil lautete wegen Körperverletzung und Nötigungsversuchs auf vier Monate Gefängnis.-- Der Bergmann Karl Erbrechte von Stockum rief am 17. März einem Bergmann zu:"Lump, morgen früh gehst du nicht zur Zeche, oder du verreckt, ich schlage dir die Knochen entzwei!" Die erheblichen Vorſtrafen des Angeklagten berücksichtigend, erkannte das Gericht auf vier Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dellbruück, den29.März1912. Der bereits im letzten Etat vorgesehene Neubau einer Kaserne für die Deutzer Kürassiere wird, nachdem die notwendigen Vorarbeiten erledigt sind, nunmehr in Angriff genommen werden. Außerhalb des Feſtungsrayon, fast unmittelbar am Bahnhofe Dellbruück(Baggerfeld) gelegen, verfügt das Regiment nach Fertigstellung des Neubaues über ein großartiges Uebungsgelände, das sich anschrießende vom Bahnfiskus erworbene Baggerfeld. Das alte Gebäude in Deutz wird voraussichtlich abgebrochen werden. Der Bauplan wurde vom Kgl. Baurat Hr. Greven angefertigt. Das Gebäude wird harmonisch übereinstimmen mit der ganzen Umgebung. Der erste Spatenstich wird am Montagnachmittag 4 1/2 Uhr vorgenommen werden. Außer den Spitzen der Zivil- und Militärbehörden wird der englische Kriegsminister Lord Haldane als Vertreter König Eduards teilnehmen der ja bekanntlich Ehrenchef des Regiments ist. Graf Haeseler übernimmt die Vertretung unseres Kaisers. Anschrießend an die Feier ist große Parade des ganzen Regiments, das bei dieser Gelegenheit ausnahmsweise in den alten, silbergeänzenden Rüstungen erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
