<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>427988</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>den Ernst der Zeit beschränkt sich die Einführung nur auf eine kleine kirchliche Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deckt den Bedarf an Brennmaterialien zeitig ein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. folgende Beratungsgegenstände: Bewilligung eines jährlichen Zuschusses an den Verein für Haushaltspflege; Verkauf von Grundstücken; Umwandlung einer Oberlehrerſtelle an der Kaiserin-Augusta-Schule in die Stelle einer technischen Lehrerin: Festsetzung der Entschädigung für die Gestattung von Rfern und Balkonen in Vorortstraßen der Bauklasse la: Anlage eines Fahrweges in der Rheinallee zwischen der Fabrik von Schütte und dem Ruderklubhaus Germania; Bewilligung eines weiteren Kredites für die Kanalisirung der Astheimer- straße zwischen Kapellen- und Homarstraße; Entwurf für ein Milchhauschen mit Unterstandsraum im Blücherpark: Entwurf zu einem Bureau- und Wohngebaäude nebst Wirkstätte fur die Meldestelle West an der Lützowstraße; Verlegung eines zweiten Kabels nach der Maschinenbauanstalt Humboldt: Beschaffung von Gas- und Stromverbrauch-Apparaten zur Vermietung an die Verbraucher; Erweiterung der Gleisanlagen für die Frechener Bahn in Ehrenfeld; Vertrag mit der Eisenbahnverwaltung über Unterührungsbauwerke der Staatsbahn in Ehrenfeld; Geschäftsanweisungen für die Kuratorien der städtischen oberen Lehranstalten für die männliche und weibliche Jugend und zur das Kuratorium der Mittelschulen; Errichtung einer Zentrale für die gesamte Privatwohlätigkeit und die öffentliche Armenpflege; Straßenvenennungen: a) Ludolf Camphausen-Straße an Stelle Camphausen-Straße; Philipp Wirten-Straße an Stelle Wirten-Straße; b) Neue Straße zwischen Frankfurter- und Steinkopf-Straße: Wiesbadener Straße; c) Vorortringstraße von Aachener- bis Lindenkorn-Straße: Melatengürtel; von da bis Nußbaumer Straße: Ehrenfeld-Gürtel: von va bis Blücherpark: Park-Gürtel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Eisenbahndirektion Köln, unter Leitung des Eisenbahndirektionspräsidenten, Wirklichen Geheimen Oberregierungsrates Martini, hat fünf Obereäte als Directionsmitglieder und Vertreter des Präsidenten, und zwar die Herren Ober- und Geheimer Regierungsrat Dr. Riesen, Oberbaurat Everken, Oberregierungsrat Flogertzy, Ober- und Geheimer Baurat Uhlenhuth und Oberbaurat Falck, ferner che Directionsmitglieder, 11 etatsäßige Hülfsarbeiten und 19 außeretatsmäßige Hülfsarbeiten. Ferner unterstehen der Direktion 13 Betriebsämter: in Aachen, in Kleve, in Koblenz, in Köln 1 und Köln II, in Köln-Deutz, in Krefeld, in Düren, in Eus#rchen, in Julich, in Malmedy, in.-Gladbach und in Neuwied; fünf Maschinenämter: in Aachen, in Köln, in Köln-Deutz, in Freund in Euskirchen; fünf Wirkstättenämter: A. B und C in Köln-Nippes und A und B in Krefeld-Oppum; fünf Verkehrsämter: in Aachen, in Koblenz, in Köln, in Krefeld und in Düren; ungegliederte Bauabtheilungen: in Köln Nr. 2 und 11, in Köln-Nippes Nr. 1 und Köln-Ehrenfeld Nr. 10, sowie zehn selbständige Bauabtheilungen: in Ahrweiler, in Köln Nr 12, in Seeiegun Freiem, heint in vordem, in Jülich, in Mörs, in Köln-Mülheim a. Rh., in Rheinbach und in Viersen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>legge9 Sufmerrsamteiten zuteil geworden In besonde s herzlicher Weise gedachten Oberbürgermeister Wallraf verwunderen In herrlicher Frühlingsschönheit prangt überall die Natur! Jeder sehnt sich jetzt nach draußen, um dort seinen Anteil an all dem Schönen, was der Frühling bietet, zu erhalten. Nunmehr wird es auch unsern in den Lazaretten liegenden, heilungsbedürftigen Kriegern möglich, sich längere Zeit im Frei aufzuhalten, um ihre alten Kräfte in den stärkenden Strahlen der Sonne und in der milden Lenzesluft wiederzuerlangen. Aber viele von ihnen können wegen der Art ihrer Verletzungen nur dann längere Zeit im Freien verweilen, wenn ihnen Gelegenheit zum Ruhen oder auch zum Liegen geboten wird. Dazu bedarf es aber einer großen Anzahl von Ruhenänken, Liegstühlen, Gartenöbeln oder sonstigen Sitzgelegenheiten. Deshalb ergeht an alle Burger Köuns die Bitte, derartige Gegenstände unsern verwundeten Kriegern zur Verfügung zu stellen. Sicherlich hat noch mancher den einen oder anderen Gegenstand dieser Art, den er nicht notwendig braucht, sondern leicht entbehren könnte. Spenden werden mit Dank im Bürgerhospital entgegengenommen, auf Wunsch auch durch die Zentralstelle des Roten Kreuzes, Stadthaus, in den Wohnungen abgeholt. Auch Geldspenden zu diesem Zwecke nimmt die Zentralstelle des Roten Kreuzes entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beamtenfrauen. Der preußische Minister des Innern hat in mehreren Erlassen zu einigen Beamtenfrauen Stellung genommen. Der erste Erlaß bestimmt, daß bei den Berechnungen zur Kürzung des Zivildiensteinkommens der zum Kriegsdienst einberufenen Beamten, die Besoldung eines Offiziers oder oberen Beamten der Militäverwaltung erhalten Dienstwohnungen-- sowohl bei der Feststellung des Zivildiensteinkommens als auch bei der Ermittelung des Schlußergebnisses-- mit dem tarifeäßigen Betrage des Wohnungsgeldzuschusses anzurechnen sind. Der zweite Erlaß stellt fest, daß die Dienst- pramien für Beamte der Kgl. Schutzmannschaft und Landgendarmerie als ein Teil des Dienſteinkommens im Sinne dess 850 Ziffer 8 der Zivilprozeßordnung anzusehen sind. Ziffer 8 spricht allgemein von"Diensteinkommen", nicht etwa von fortlaufenden Einnahmen aus dem Diensteinkommen, im Gegensatz zu Ziffer 3, in der von fortlaufenden Einkünften die Rede ist Zum Diensteinkommen ist daher neben der Besoldung, dem Wohnungsgeldzuschuß usw. auch eine einmalige Einnahme, etwa eine gewährte Remuneration e gewährte Remuneration zu rechnen. Mit dieser Auslegung steht in Uebereinstimmungss 40 des Mannschaftsversorgungsgesetzes vom 31. Mai 1906 über die Unpaändbarkeit der Dienstprämie eines Kapitulanten. Die Frage, ob der Anspruch der Schutzänner und Gendarmen auf die Dienstprämie mit rechtlicher Wirkung verpoändet, abgetreten oder genfändet werden kann, richtet sich hiernach, soweit es sich um Beamte in den neuen Provinzen handelt nach den Bestimmungen derssss 400, 1274 Abs. 2 1279 BGB. in Verbindung miss 850 3PO. Dagegen ist im Geltungsbereich der Allgemeinen Gerichtsordnung vom 6. Juli 1793 die Verpoändung und Abtretung fixierter Besoldungen und Emolumente nach Anhang SSSS 161, 163 zu 1 24SS 108 a. a. O. rechtsunwirksam. Diese Bestimmung ist durch Kabinetsorder vom 23. Mai 1826 auch auf das Gebiet des rheinischen Rechts ausgedehnt worden Die Beamten derjenigen Gebietsteile, in denen diese Bestimmungen gelten, können deshalb überhaupt keinen Teil ihres Dienſteinkommens rechtswirksam übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
