<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>427927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungs-Bezirk Köln-Ehrenfeld hatte vor kurzem seine Hauptjahresversammlung, in der der Vorsitzende Bericht erstattete über das Geschäftsjahr 1911. Im abgelaufenen dritten Vereinsjahre fanden außer der Mitgliederversammlung 7 Vorstandsund 13 Commissionssitzungen statt. In genannter Zeit wurde über folgende Angelegenheiten beraten und Stellung genommen: Dem erneuten Antrage auf Durchührung und Freigabe der Kanalstraße zwischen Venloer- und Subbelratherstraße ist seitens der Stadtverwaltung durch den vorläufigen Ausbau und Freigabe für den Personenverkehr entsprochen worden. Wiederholt wurde die Durchührung der Straßenbarn auf der Subbelrather- straße beantragt, eine Forderung, die durch Beschlußß des Stadtverordnetenkollegiums demnächst durch Verlängerung bis zum Simarplatz teilweise erfüllt werden soll. In einer Eingabe vom 18. Februar 1911 wurde die Stadtverwaltung auf den unzureichenden Raum der Zweigstelle der städtischen Sparkasse hingewiesen. Dem Uebel soll durch entsprechenden Neubau baldigst abgeholfen werden. Auf Anregung des Vorstandes wurde die Bezeichnung der Straßenbahnwagen der Schlachthoflinie in "Ehrenfeld-Schlachthof" umgeändert. Vielfachen Wünschen aus der Bürgerschaft entsprechend, richtete der Vorstand eine Eingabe an den Polizei-Präsidenten, das Rollschuhlaufen vor den Hospitälern und Kirchen hierselbst zu untersagen. Der Antrag hatte den gewünschten Erfolg. Am 28. März bat der Vorstand die Stadtverwaltung um Aufschrießung und Weiterührung der Schützen-, Schult- und Stammstraße bis zur Kanal- bzw. neuen Ringstraße. Diese Frage soll bei der Aufstellung des Bebauungsplanes im Festungsgelände erledigt werden. Als dem Vorstand bekannt wurde, daß die Auflösung der hiesigen Knabenmittelschule beabsichtigt sei, beantragte dieser, die Schule bestehen zu lassen und entsprechend den ministeriellen Bestimmungen vom 3. Februar 1910 auszubauen. Dem Antrag wird durch die Errichtung der Schule Ostern 1912 stattgegeben. Am 27. Juni wurde die Neupflasterung der Vogelsangerstraße zwischen Pius- und Mechternstraße beantragt. Diese wurde am 31. Juli unter Anerkennung des Bedürfnisse für 1912 zugesagt. Wiederholte Eingaben auf Errichtung von zwei weiteren Postanstalten in Ehrenfeld wurden an die Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, an die Handelskammer in Köln, an den Reichstagsabgeordneten Justizrat Trimborn und an den Staatssekretär des Kaiserlichen Reichspostamts in Berlin gerichtet; sie dürften bald eine befriedigende Erledigung finden. Ein Antrag auf Erbreiterung der Neptunstraße, der neuen Zufuhrstraße von der Venloerstraße zur städtischen Badeanstalt, wurde abgelehnt, als Ersatz aber eine Zugangsstraße von der Rothehausstraße in Aussicht gestellt. Ueber das Gesuch auf Ermäßigung des Badetarifs und Freigabe des Bades an den Sonntagvormittagen von 10--1 Uhr an Arbeiter und Handwerker sind die Verhandlungen noch nicht abgeschlossen. Besonders schwierig gestalteten sich die Verhandlungen zur Beseitigung der in der Bürgerschaft so schwer empfundenen Nachteile der vorhandenen Straßenübergänge in Schienenöhe der Eisenbahn an der Subbelrather-, Dechen, Venloer- und Vogelsangerstraße. Wiederholte Beschwerden Eingaben an den Minister der öffentlichen Arbeiten, an di Königliche Regierung, das Polizeiräpsidium, die Kölner Handele. kammer, die Reichs- und Landtagsabgeordneten und den bürgermeister hatten den Erfolg, daß wir bald ein günstiges Er. genis erwarten dürfen. Gleichzeitig mit dem Verband devereine zur Wahrung der Interessen in den Vororten erstrebte der Vorstand eine Milderung der scharfen Bestimmungen im Gese#e der Reichswertzuwachssteuer, den Bau der Gürtelbahn, die be. schleunige Freigabe der Torstraßen zur Bebauung in der ge, schlossene Bauklasse, baldige Offenlegung der Rayonbebauungs, pläne, Aufteilung der Rayonsändereien im Interesse der Vororte und Anschlugß dieser an die Neustadt, sowie Verbilligung des Straßenbahnfahrpreises und eine größere Vertretung der Vororte im Stadtverordnetenkollegium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
