<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>427912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem Andenken Arnold Stauff. Zu einer würdigen Trauerfeier für den verstorbenen Oberküster Arnold Stauff, ehedem Ehrenmitglied und Gründer des Kölner Liederkranz, hatten sich am Sonntagvormittag zahlreiche Freunde und Bekannte des Verewigten im großen Saale der Bürgergesellschaft eingefunden. Auf der Bühne sah man inmitten eines Pflanzenarrangements eine lebenswahre Büste des Verstorbenen, von Hrn. v. Bongardt trefflich modelliert; des fernern befand sich dort die umflorte Vereinsfahne. Einleitend trug der Verein den weihevollen Chor: Beati mortui schlicht und ergreifend vor. Die Gedächtnisrede hielt der Präsident, Hr. Küpper. Er konnte unter den Erschienenen u. a. Hrn. v. Othegraven, sowie Vertreter des Küstervereins und der Konzertgesellschaft begrüßen. Auch die Familie des Dahingeschiedenen war zahlreich vertreten. Dem Redner gelang es, in überaus herzlich Worten ein Bild des Verstorbenen zu zeichnen. Neben dem frommen, gottesürchtigen Manne war es namentlich der fröhliche, nimmerüde Sänger, den er in langen Jahren treuer Sangesbrüderschaft hatte kennen lernen. Für die übrigen Mitglieder war Hr. Stauff das Muster eines pflichteifrigen Sängers, der in keiner Probe fehlte und den Ruhm des Liederkranzes auch auf den siegreichen Sängerfahrten mehren half. Die Bundesfest in Hamburg, Wien, Stuttgart, Graz und Breslau hatte er mitgemacht und freute sich nun auf das dieseährige in Nürnberg, das er leider nicht mehr sollte besuchen dürfen. Redner schloß mit bewegter Stimme seine Ausführungen mit dem herrlichen Dichterwort: Es folgt dann die Verlesung der zahlreichen Beileidsſchreiben, de dem Verein anläßlich des Hinscheidens des Gründers zugegangen sind. Unter den Kondolierenden befinden sich u..: Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Generalmusikdirektor Steinbach, Geh.Rat. v. Becker, Beigeordneter Fuchs, v. Othegrasen, die Gesangvereine Köuns und der Vororte, sowie Gesangvereine aus allen Gauen Deutschlands. Das Ausland war vertreten durch Verviers, Innsbruck, Rotterdam und Zürich. Zwei herrliche Chöre: 0 bone Jesu und Es ist bestimmt in Gottes Rat, bildete den Schluß der schönen Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Mittwoch den 13. d.., abends 7 1/4 Uhr, wird Privatdozent für Geschichte Dr. phil. Alfred Herrmann(Bonn) über die Rheinlande und die französische Herrschaft Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Königl. Hoflieferant. Dem Inhaber der Ersten Kölner Zwiebackfabrik und Feinäckerei, Hrn. Joseph Kaiser, ist vom konige von Rumänien der Titel"Königl. Hoflieferant" verliehen Schiffsunfall. Vorgestern vormittag verlor im Zollhafen das "II. Basalt schwer beladene Schiff Spekulant von Rotterdam beim aufdrehen seinen etwa 25 Zentner schweren Anker, wobei beide setten rissen. Das Schiff mußte seine Fahrt unterbrechen. Es Gelang vorgestern nachmittag vier Schiffern, den Anker wieder aus een Fahrwasser heraus zu schaffen, worauf das Schiff seine Reise nach Holland fortsetzen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Dom Diebsgesindel. Schmucksachen, Geld, Kleider und moere Dinge von teilweise beträchtlichem Wert wurden von Eineiichern aus Häusern am Thürmchenswall, am Katharinengraben, Unter Kranenbäumen, auf der Hohestrße usw. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fir etwa 600 M. Herrenstoffe wurden aus einem Geschäft in der denesisstraße von Spitzbuben weggeschleppt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine große Anzahl Theater: Opernhaus: Gastspiel des Deutschen Theaters in Berlin: Das'te Spiel von Jedermann, 8. Schauspielhaus: Der Raub der Sabinerinnen, 8, Deutsches Theater: Das Familienkind, 8, Colosseum(Millewitsch-Theater): Jan un Griet, 8 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuch-Verlag, Brückenstraße 6, macht bekannt, daß der zweite Nachtrag zum Adreßbuch am 1. April erscheint und Angaben, die darin Aufnahme finden sollen, sofort an den Verlag erbeten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>NA Park- und Gartenausstellung. Anläßlich der zurzeit stattfindenden Park- und Gartenstadt-Ausstellung im Gebäude Kaiser Wilhelmring 33 wird auf den in der Aula des Realgymnasiums an der Kreuzgasse Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>4, am Dienstag, den 12. d.., abends.15 Uhr, stattfindenden Vortrag des Hrn. Gartendirektors Encke nochmals hingewiesen. Der Eintrittspreis beträgt 25 Pfg. pro Person.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Messer. Als in der Nacht zum Sonntag ein Arbeiter aus einer Wirtschaft auf dem Großen Griechenmarkt heraustrat, wurde er von einem Manne mit einem Messer in den Arm gestochen und schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C. Allerlei Unfälle. Auf dem Altenmarkt kam am Sonntag ein 64 Jahre alter Mann zu Fall und erlitt schwere Kopfverletzungen. -- Einſchwerer Bauunfall ereignete sich an einem Neubau in der Brückenstraße. Dort fiel einem Bauarbeiter ein schweres Brett ins Gesicht und zerschmetterte ihm den Oberkiefer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Anstreicher stürzte auf dem Mauritiuswall von einer Leiter, blieb in einem Haken hängen und riß sich den Unterschenkel auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Revolver. Gestern abend geriet in einem Hause an der Thieboldsgasse ein Ehepaar in Streit. Die Polizei mahnte den laut schimpfenden Mann zur Ruhe; der Polterer beruhigte sich aber nicht sogleich und feuerte vom Fenster aus auf die Straße drei Revolverschüsse ab. Verletzt wurde niemand; der Revolverheld wurde festgenommen, das Schießeisen eingezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schluß der Mission. Vorüber sind die Tage der heiligen Mission. Verklungen das feierliche Tedeum, das Großer Gott, wir loben dich! Kräftig hatte die Vorbereitung auf die Mission eingesetzt. Herrlich war der Erfolg. Erhebend war es zu beobachten, wie tagtäglich tausende Frauen und Jungfrauen, Männer und Jünglinge die Ruhe des Morgens opferten und zur Kirche eilten und wie an den Abenden die Kirchen bis auf den letzten Platz gefüllt waren! Was aber war das erst eine Begeisterung, als gestern abend in der Schlußpredigt auf die Frage des Missionars ein tausendstimmiges"Wir glauben" erscholl? Wie wurde jeder mit fortgerissen, als der letzte Schwur mit einem feierlichen"Wir wollen es" zum Himmel hallte! Da sah man, wie in Ehrenfeld noch katholisches Leben blüht, und wie dieses nunmehr auch in solchen, wo das katholische Denken und Empfinden verkümmert zu sein schien, durch die hinreißenden Worte der Missionare von neuem entfacht und gekräftigt wurde! Hunderte Männer zeichneten sich in das sogen. Männerapostolat ein, um damit zu bekunden, allezeit mannhaft für die Sache Christi und der Kirche eintreten und nach Möglichkeit an der monatlichen Männerkommunion am Herzjesu-Sonntag(erster Sonntag in jedem Monat) teilnehmen, zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe, Chef des Infanterie-Regiments Nr. 53, wird am Mittwoch, den 13. d.., zu einem Besuch im Offizierskasino hier eintreffen. Die Ankunft erfolgt abends; der Aufenthalt wird auf einige Stunden berechnet sein. Die Rückkehr nach Bonn erfolgt gegen 11 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Primiz. Gestern feierte der Neopresbyter Hr. Joseph Krämer in der Pfarrkirche St. Maria Himmelfahrt sein feierliches Primizhochamt. Um den Ehrentag des jungen Neuprieſters auch nach außen hin würdig zu begehen und zu bekunden, daß die ganze Pfarrgemeinde an diesem Freudentag Anteil nehme, war ein Komitee zusammengetreten, daß für eine würdige äußerliche Feier gesorgt hatte. Das elterliche Wohnhaus in der Franziskastraße war mit Girlanden, Festspruch, Fahnen und Lorbeernäumen reich geschückt. An der Ecke Franziskastraße und Eichstraße war ein prächtiger Triumphbogen mit sinnigem Spruch errichtet und ebenso war das Portal der Kirche festlich geschückt und reicher Flaggenschmuck an vielen Häusern angebracht. In feierlicher Prozession, in der eine große Schaar weißgekleideter Mädchen Blumen und Emblem trugen, und an der auch Deputationen mehrerer Vereine teilnahmen, wurde der mit dem Myrtenkranz geschückte Primiziant von der elterlichen Wohnung zur Kirche geleitet, wo um.30 Uhr das feierliche Hochamt begann, das der Kirchenchor durch eine mehrstimmige Messe und Einlagen verschönte. Hr. Pfarrer Rosellen legte in der Festpredigt den das Gotteshaus dicht gedrängt füllenden Gläubigen die Würde und Bürde des Priestertums dar. In gleicher Weise wie der Primiziant zur Kirche geleitet worden, wurde er dann auch wieder zurückgeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Bügerverein zur Wahrung der Interessen von Nippes-Sechzig hielt am 7. d. M. im Vereinslokal von C. Rasch seine Monatsversammlung ab. Nachdem die schon in den Zeitungen veröffentlichte Antwort des Ministers auf die Eingabe betreffend die Hözerlegung der Bahnlinie Köln--Cleve an der Escherstraße bekannt gegeben, kam folgendes hierauf bezügliche Schreiben des Oberbürgermeisters zur Verlesung:"Auf das gefällige Schreiben vom 11. d. M. teile ich ergebenst mit, daß die Stadt mit der Eisenbahnverwaltung über eine Beseitigung des Schienenüberganges an der Escherstraße bereits in Verhandlung getreten ist. Die Eisenbahnverwaltung hat jedoch darauf aufmerksam gemacht, daß die Hözerlegung der Gleise an dieser Stelle nur bei gleichzeitiger Hochlegung der Gleise an der Hornstraße möglich ist. Ueber eine Kostenbeteiligung der Stadt schweben zurzeit noch die Verhandlungen." Der Beschlußß der Versammlung ging dahin, an die Stadtverordneten unter Vorlegung der Eingabe und eingegangener Antworten heranzutreten, um auch sie für die Beseitigung dieses großen Verkehrshindernisse, sowie zur Bewilligung der eventuellen Kosten zu gewinnen. Gleichzeitig soll auch die Handelskammer um Befürwortung der Angelegenheit gebeten werden. Die Anfrage an das Oberbürgermeisteramt wegen Ausbaues der Reststrecke der Cranachstraße zwischen Siebachund Merheimerstraße wurde mit folgendem Antwortschreiben bedacht: "Die Mittel zur Kanalisirung der verlängerten Cranachstraße zwischen Seebach- und Merheimerstraße sind bis jetzt nicht bewilligt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung hat sich in der Sitzung vom 30. Juni 1911 nur damit einverstanden erklärt, daß das in diese Straße fallende Gelände im Wege der Enteignung erworben werde, da die Stadt beabsichtigt, die Straße zur Erleichterung des Verkehrs provisorisch auszubauen. Das Enteignungsverfahren ist noch nicht erledigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Kanalisirung der Straße ist vorläufig vorgesehen; sie wird auch erst dann notwendig werden, wenn weitere Gebäude an der Straße errichtet werden." Erneut wird der Verein in dieser Angelegenheit bei der Stadt vorstellig werden. Eine Kanalisirung der kurzen Strecke ist nicht erforderlich; die Hauptsache ist, daß diese so notwendige Verbindungsstraße zur Erleichterung des Verkehrs möglichst bald ausgebaut wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
