<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>427915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marmorsüste Richard Wagners von Mar Klinger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Sculpturensammlung des Wallraf-Richartz-Museums ist die Marmorsüste Richard Wagners von Max Klinger angekauft worden. Die Arbeit ist eine der jüngsten Schöpfungen des Bildhauers und bildet ein neues Glied in der Reihe von Musikerbildnissen Beethoven, Brahms, Liszt, welche ihn seit Jahren beschäftigt haben. Den griechischen Marmor hat Klinger selbst von der Insel Syros mitgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rüllabfuhr. Ein neuer Versuch der Müllabfuhr soll vom 1. April d. J. ab in den Hauptverkehrsstraßen, namentlich Unter Fettenhennen, Wallrafsplatz, Hohestrße, Minoritenstrße, Breitraße und Schildergasse unternommen werden. Die Müllabfuhr soll dort in der Zeit von.30 bis.30 Uhr morgens erfolgen. Gleichzeitig sollen Versuche mit zwei staubfreien Müllabfuhrwagen angestellt werden. Zu dem Wagensystem werden für die dreimonatige Dauer der Versuche den Anwohnern von einer Firma eigens hierzu angefertigte Mülleimer unentgeltlich zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kinderstreit und seine Folgen. Das Schwurgericht verhandelte in seiner letzten Sitzung gegen einen 60jährigen Fuhrmann aus der Veledastraße wegen Körperverletzung mit Todeserfolg. Der Hergang der Sache war folgender: Am 22. Sept. v. war ein noch schulpflichtige Sohn des Angeklagten von Nachbarskindern geschlagen worden und hatte darauf eine Nachbarsfrau#schimpft. Verwandte der beiden Familien, die schon seit langem in Feindschaft lebten, liefen zusammen und beteiligten sich an der Auseinandersetzung. Der Angeklagte lief gleichfalls herzu, in der Hand ein Kartoffelesser haltend, das er zum Obstschälen benutzt hatte. Seine Frau kam durch einen Fehltritt in dem Tumult zu Fall und wurde von dem Sohn der Nachbarsfamilie, einem Fuhrmann, mit der Peitsche geschlagen. Sie schrie um Hülfe, und ihr Mann stürzte sich, sinnlos vor Wut, auf den jungen Burschen und brachte ihm einen Stich in den Unterleib bei, an dessen Folgen der Englückliche bald nach seiner Einlieferung ins Bürgerhospital verschied. Vor den Geschworenen gab der Angeklagte an, in Notwehr gehandelt zu haben, di man ihn und seine Frau von allen Seiten bedroht habe. Das Schwurgericht verurteilte ihn zu neun Monaten Gefängnis unter Anrechnung der Untersuchungshaft, die bereits 5 1/2 Monate dauert. Seine Frau wurde freigesprochen, während sein Sohn drei Tage Gefängnis zudiktiert erhielt, die ihm bei guter Führung erlassen werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliches Amtsgericht Cöln, Abt. 39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Chor des Cpzeums der Ursulinen an der Machabäertraße veranstaltete am Montag, den 11. d.., einen Musikabende, zu dem die Angehörigen der Schülerinnen, viele frühere Schülerinnen und zahlreiche Freunde und Gönner der Anstalt erschienen waren. Das Programm lautete: Die Romantik in der deutschen Musik. Der erste Teil brachte mehrere wohlgelungene Klavier-, Violin- und Sologesangvorträge, von denen wir ein Soloquartett: Waldeinsamkeit, vom Dirigenten des Chors, Hrn. Musikdirektor Ludwig Brungert, be sonders erwähnen. Den ganzen zweiten Teil füllte Robert Schumanns liebliches Chorwerk: Der Rose Pilgerfahrt. Die einzelnen Solopartien wurden von Schülerinnen sehr exakt und hübsch wiedergegeben. Der Chor, unter Brungers fester Leitung, erfreute durch Wohlklang und guten Rhythmus. Die einzeinen wirkungsvollen, Teil recht schwierigen Chornummern waren eine prächtige Leistung des stattlichen Chores. Lauter Beifall des zahlreichen Publikums belohnte denn auch die sangesfrohen Mädchen und ihren verdienstvollen, ausgezeichneten Lehrer und Dirigenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>25jähriges Regimentsjubiläum des Infanterie-Regiments Nr. 138. Am 18. Juli d. J. begeht das 3. Unteresäsische Infanterie-Regiment Nr. 138 die Feier der 25jährigen Wiederkehr seines Stiftungstages. Das Regiment wird diesen Tag in gebührender Weise feiern. Mit berechtigtem Stolze sieht jeder ehemalige 138er besem Aag- zuscgnmentreffe der Feier beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abbruch von Zeirungswerren und Kanalbau. Auf der Tagesordnung der heutigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung steht u. a. der Gegenstand: Abbruch der Festungswerke und Einebnung der Wälle zwischen Freiheit- und Kasemattenstraße, Eisenbahn und Mütheimer Tor, sowie Bau von Kanälen in diesem Gelände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlimmer Sturz. Von seinem Fuhrwerk stürzte auf der Mülhemmerstraße ein Kutscher infolge Scheuen seines Pferdes. Er erlitt erhebliche Kopf- und Schulterverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
