<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>427916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberammergauer Passionsspiele 1910. Die Direktion veranstaltet am Sonntag, den 17. März nochmals zwei Vorführungen. Diese beginnen nachmittags 4 Uhr und abends 7 Uhr abermals im Weißen Saale der Bürgergesellschaft Eingang Röhrergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Offizier-Reit-Verein. Von den schönsten Gruppen, die das von uns besprochene Reitest bot, sind wohlgelungene photographische Aufnahmen im Schaufenster des photographischen Ateliers Ernst Bluhm, Ehrenstrße 94, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern abend gegen 8 Uhr entstand eine längere Unterbrechung im Betriebe der Linien der elektrischen Bahnen dadurch, daß sich auf der Gereonstrße, gegenüber dem erzbischöflichen Palais, der Bügel eines Straßenbahnwagens am Ausleger eines der dortigen elektrischen Masten verfing. Zum Zweck der Ausbesserung mußte die Leitung stromlos gestellt werden. Dadurch kamen die Rundbahn, die Schlachthofbahn auf der Gereonstrße, sowie zeitweise die Nippeser Linien aus dem Betrieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein ganzes Aest voll. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern nachmittag eine Einbrecherbanden, welche beschuldigt wird, im südlichen Stadtteil zahlreiche Beutenüge veranstaltet zu haben. Die Bande, bestehend aus vier Mann, wohnte in der Buschgasse. Ein 18jähriges Mädchen führte den Kerlen den Haushalt. Das Mädchen wurde ebenfalls verhaftet. Man fand bei den Spitzbuben ein ganzes Lager gestohlener Sachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtisches Cpzeum an der Lindenstraße. Zu Beginn des neuen Schuljahres wird an der Lindenstraße in einem dort zu errichtenden provisorischen Gebäude das dritte städtische Lyzeum(d. i. eine dritte höhere Mädchenschule) mit den Klassen A, IX, VIll und VII eröffnet. Anmeldungen für diese Schule werden in der Kaiserin Augustaschule am Karthäuferwall an den Wochentagen von 11 bis 1 Uhr entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Römarbrunnen für Köln. Auf den Fundamenten der alten römischen Stadtmauer in Köln-Altstadt wird ein Brunnen, gekrönt mit der kapitolinischen Wölfin und geschückt mit neun geschichtlichen Reliefs, die die römischen Sitten und Gebräuche darstellen, demnächst errichtet werden. Dieser schöne, durch sein hohes Säulenpostament eigenartig wirkende Bau ist, ein Werk des Kölner Architekten Franz Brantzky; er ist in unserer heutigen Beilage Welt und Zeit in Wort und Bild abgebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine bessere Beleuchtung der Dürenerstraße hatten an dieser Straße wohnende Geschäftsleute seit langem gewünscht. Der Stadtverordnete Bank hatte sich die Vertretung dieses Wunsches angelegen sein lassen, der denn auch jetzt verwirklicht wird. Augenblicklich werden die alten Laternen entfernt; die Straße wird nunmehr mittels Preßgas beleuchtet. Die Aenderung wird von den Interessenten dankbar begrüßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Städtisches Realgymnasium in Köln-Nippes. Bei der unter dem Vorsitz des Hrn. Geh.-Rats Dr. Beck am 11. und 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
