<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>427948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Beerdigung des auf so traurige Weise ums Leben gekommenen Einjährig-Freiwilligen Bernhard Peters, der Sohn des hiesigen bekannten Kaufhausbesitzers, gestaltete sich durch die überaus zahlreiche Teilnahme zu einer schönen Kundgebung. Nachdem bereits in Neustrelitz, wo der junge Mann beim Feldartillerieregiment Nr. 24 seiner Militärpflicht genügte, dem Verstorbenen von den Offizieren und Kameraden des Regiments die militärischen Ehren erwiesen worden waren, traf die Leiche Dienstagmorgen hier ein und wurde am Mittwochvormittag vom Trauerhause Elisenstrße aus zu Grabe getragen. Wie jetzt festgestellt ist, war Peters kurz nach dem Nachmittagsdienst bei schönste Wetter zu der verhängnissvollen Fahrt auf dem Zirder See in Begleitung eines anderen jungen Mannes ausgelaufen; schon nach etwa 25 Minuten Fahrt trat die Katastrophe ein. Ein plötzlich auftretender heftiger Sturm brachte das Segelboot zum Kentern und beiden jungen Leuten den Untergang. Ein Herzschlag führte den sofortigen Tod des Einjährigen herbei, sonst wäre eine Rettung vielleicht möglich gewesen, da der Verstorbene ein tüchtiger Schwimmer war und einige Meter weiter sicherer Boden als Rettung winkte. Wenn etwas dazu beitragen kann, das Leid der schwergerüften Familie zu mildern, so ist es die aufrichtige Teilnahme, die man der Familie Peters allgemein entgegenbringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Minister für Handel und Gewerbe hat unter Vorbehalt jederzeitigen Widerrufs dem Ingenieur Barth beim Dampfkessel-Ueberwachungsverein in Köln die nachgesuchte Berechtigung ersten Grades erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Osterverkehr auf der Eisenbahn-- 213 Sondernüge. Die Königlichen Eisenbahndirektionen zu Köln, Mainz, Frankfurt, Saarbrücken, Elberfeld, Essen, Hannover und Münster haben zur Bewältigung des dieseährigen Osterverkehrs recht umfangreiche Maßregeln getroffen. Es sind 213 Sondernüge vorgesehen, die auf dem Kölner Hauptbahnhof abgefertigt werden und auf den Strecken Köln--Aachen, Köln--Koblenz--Mainz, Köln--Lahnstein-- Wiesbaden, Köln--Krefeld, Köln--Trier, Köln--Gießen, Köln-- Elberfeld--Hagen, Köln--Dortmund--Hannover--Berlin und Köln-- Bremen--Hamburg als sogenannte Vorzüge verkehren. Von diesen 213 Sondernügen entfallen 107 auf Ankunft und 106 auf Abfahrt. Es empfiehlt sich zur pünktlichen Abwickelung des Betriebes, Sicherung bequemer Plätze und zur Wahrung der Anschlaüsse auf den Uebergangsstationen die Vorzüge zu benuzen und zu diesem Zwecke mindestens 15 Minuten vor Abfahrt der planäßigen Züge auf den Bahnhöfen zu erscheinen. Die Beförderung der Militäurlauber erfolgt in der Hauptsache mittels Sondernügen und in der Nacht. Hierdurch werden die planäßigen Sondernüge sehr entlastet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die staatlichen Eichämter. Nach einer Bekanntmachung des Ministers für Handel und Gewerbe, die im Amtsblatt der Regierung vom 3. April abgedruckt ist, gelten die Eichämter der aufgehoben. Der elfte Aufsichtsbezirke der staatlichen Eichämter ist der Eichungsinspektion der Rheinprovinz und der Hohenzollernschen Lande zu Köln übertragen. Sitze eines staatlichen Eichamtes sind u..: Köln und Siegburg. Zum Sitz Köln gehören die Bezirke Bergheim, Köln-Stadt, Köln-Land, Mülheimsiadt und Mülheim-Land, zum Sitz Siegburg gehören die Bezirke Altenkirchen, Gummersbach, Siegkreis und Waldbroel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Raul- und Klauenseuche. Der Regierungsräsident erläßt folgende, sofort in Kraft tretende Anordnung: Nachdem die Maul- und Klauenseuche insbesondere auch im linksrheinischen Teile des Regierungsbezirks Köln nahezu erloschen ist, werden die SSSS 13 und 14 der landespolizeiliche Anordnung vom 1. März 1911, sowie die landespolizeiliche Anordnungen vom 7. November 1911, vom 21. November 1911 und vom 12. Dezember 1911 hiermit aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Handtäschchen entrissen. Am 2. April, abends 10 Uhr, wurde einer unbekannten Dame am Vorplatze des Hauptbahrhofes von einem Mann das Handtäschchenentrissen. Zur Aufklaärung bzw. Verfolgung der strafbaren Handlung ist die Vernehmung der Dame erforderlich; diese wird gebeten, ihre Adresse dem zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Früh verdorben. Gestern abend entriß am Niederländer Ufer ein 17jähriger Bursche einem jungen Mädchen das Handtäschchen mit 12 M. Inhalt und entlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vorsicht. Man schreibt uns: Ein gewisser Simon sucht in katholischen Familien ein Buch: Martin von Cochem: Meßerklärung, abzusetzen. Gegen eine Mark Anzahlung verspricht er, das Buch werde durch die Post geschickt werden gegen Nachnahme von noch 2 M. 50 Pfg. Es wird hiermit gewarnt, dem Manne die Mark einzuhaändigen, da ein Betrug nicht ausgeschlossen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der geprüfte Landmesser Hans Hergarten ist am 25. März als solcher vereidigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
