<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>427924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntagabend, 8 Uhr, im Stadtwaldsaale eine große Versammlung, in welcher der durch seine apologetischen Vorträge und Schriften rühmlichst bekannte Dr. Meffert aus.-Gladbach über das Thema: Der Streit um Christus sprechen wird. Sowohl der Redner als auch das für die heutige Zeit hochaktuelle Thema stellen einen genußreichen Abend in Aussicht. Alle katholischen Männer und Frauen Lindenthal, auch Nichtmitglieder, sind dringend und herzlich eingeladen.(Siehe Anzeige.) 0 Dom Dach gestürzt. Ein 24jähriger Dachdeckergeselle, der auf dem Dache eines Hauses in der Gleuelerstraße mit Reparaturarbeiten beschäftigt war, stürzte herab. Er erlitt u. a. einen schweren Armbruch und schwere Beinverletzungen. Der Verungluückte wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marianische Jünglingskongregation veranstaltet am Sonntag, den 24. d.., abends 6 Uhr, im Gesellenhause Fröbestraße 11, einen Festabend zu Ehren des zum Kaplan in Köln-Humboldtkolonie ernannten Hru. Neobresbyters Kindle. Der hochw. Herr war Mitbegründer und langeähriger Präfekt der Jünglingskongregation und hat bis heute ihr sein lebhaftes Interesse bewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Besten bedürtiger Rommunionkinder führte der katholische Jünglingsverein am Mittwochabend im Tivolisaal die Passion in lebenden Bildern einer zahlreichen Zuschauerschaft vor. Auf die Einstudirung des Ganzen war unter der umsichtigen Leitung des Hrn. Obertelegraphenassistent R. Geßner viel Sorgfalt verwandt, so daß die Bilder ihren erhebenden und erbauenden Eindruck nicht verfehlen. Dem jeweiligen Bilde entsprechende, wirkungsvoll vorgetragene Deklamationen und Orchestersücke einer in uneigennuützigster Weise mitwirkenden Künstlervereinigung schufen die rechte weihevolle Stimmung. Dazu kamen Geſangseinlagen des Baritoniſten Hrn. Schilberg, am Harmonium durch Hrn. Koller begleitet, Harmonium-Einlagen(Hr. Lehrer Langen), Violinquartett-Choräle der Herren Ferd. Bachem, Koch, Dierick und Mausbach und gemeinschaftliche, dem Ernst der Handlung angehaßte Lieder, so daß die ganze Veranstaltung ein wohlabgerundetes Ganzes bildete und einen tiefen, nachhaltigen Eindruck hinterliessß. Die Dekorationen hatte Hr. Maler Bachem und die kunstgerechten Frisuren Hr. Zimmermann geschaffen. Den Veranstaltern, in erster Linie Hrn. Geßner und dem Jünglingsverein mit seinem eifrigen Präses, Hrn. Kaplan Kreitz, gebührt dafür herzlicher Dank, dem Hr. Pfarrer Rosellen Ausdruck gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reiferüfung am hiesigen Gymnasium. Am vergangenen Montag(18. März) fand am Gymnasium hierselbst unter dem Vorsitz des zum Königlichen Prüfungskommissar ernannten Herrn Direktors Dr. Stephan die mündliche Reiferüfung statt. Von elf Oberprimaner bestanden zehn, vier unter Befreiung von der mündlichen Prüfung. Es wollen studieren: katholische Theologie 2, Philologie 2, je einer Mathematik und Naturwissenschaften, Technik, Kaufmann, Jura, Apotheker, Medizin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ist dus angenehmste und beste Abführmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
