<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>427945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kameradschaftlicher Kriegerverein. Zum Zwecke der Gründung einer kameradschaftlichen Kriegervereinigung fand am 29. März im Stammheimer Hof eine Versammlung statt, in der Beschlußß über die Gründung gefaßt werden sollte. Ueber 70 Herren hatten sich schon in die Listen eingetragen. Als erster Vorsitzender wurde Hr. Peter Steinüchel, ein alter Veteran aus 1866 und 1870/71, einstimmig gewählt. Hr. Matth. Schorn wurde als zweiter Vorsitzender, die Herren C. Kinkel und Jos. Gerstel wurden als Schriftführer, Hr. Emil Heinrich Friedrich Schmidt als Kassirer und die Herren Aug. Löning, W. Geller, Jos. Mertens, Matth. Wildt, Albert Orsche und Peter Gilles als Beisitzer gewählt. Die Versammlung nahm einen zu den schönsten Hoffnungen für den jungen Verein berechtigenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>St. Kolumba. Der Ende November v. J. von Jrn. Oberpfarrer G. Bruders ins Leben gerufene Pfarr-Cäcilia-Verein von St. Kolumba, der bis jetzt in Verbindung mit dem dort bestehenden Knabenchor den Choralgesang gepflegt hat, wird an den beiden Osterfeiertagen unter Leitung seines rührigen Dirigenten, des Lehrers Hru. Josef Bianchi, das Kyrie Et incarnatus est und Benedictus aus der Missa O salutaris hostia, von M. Haller, sowie aus der Messe Opus 11 von F. Koenen, das Sanctus und Agnus Dei zum Vortrag bringen. Als Einlagen sind vorgesehen: Ecce panis Angelorum von P. de Doß und Sacris solemnis von Piel. Freunde des Kirchengesangs seien besonders hierauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim, 1 April1912. Zur Vorbereitung auf die h. Österkommunion findet Dienstag, Mittwoch und Donnerstag je eine Predigt in der Herz-Jesukirche, abends 8 3/4 Uhr statt. Die Herren Rektor Henkel, Kaplan Booß und Pfarrer Lauf werden die Predigten halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Ueberfall. In der vergangenen Nacht wurde in Höheiberg ein Ingenieur von zwei Kerlen überfallen, zu Boden geschlagen und seiner Barschaft beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Olympia-Schwimmfest im Hohenstaufenbad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
