<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>427968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfallchronik. Ein Kutscher aus Mülheim stürzte auf der Riehlerstraße von seinem Wagen. Er erlitt so schwere innere Verletzungen, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Feuer. Im Industrie-Hafen in Mülheim bemerkte vorige Nacht ein Schutzmann, daß Feuer ausgebrochen war. Er alarmiert die Feuerwehr, welche von allen Seiten herbeieilte. Durch das rasche Eingreifen der Wache wurde ein größerer Brand vermieden. Die Wache war drei Stunden tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Landgrafenstraße entstand gestern nachmittag unaufgeklaärter Weise in einem Gehöft ein größerer Brand. Große Stallungen und der Heuboden wurden ein Raub der Flammen. Das Vieh, darunter eine Anzahl Schweine, wurde gerettet. Die Feuerwehr war drei Stunden am Platze. 9 (A) Personalien aus der Eisenbahnverwaltung, Verlieben wurde dem Regierungsrat Dr. Lüsteken, Mitglied der Kölner Eisenbahn-Direktion, der Charakter als Geheimer Regierungsrat, den Regierungs- und Bauräten Beermann und Kullmann der Charakter als Geheimer Baurat und demn Eisenbahn- Rechnungsdirektor Fuchs der Charakter als Eisenbahn-Direktor mit dem Range der Räte IV. Klasse, sowie dem Regierungsbaumeister Wehrspahn, zurzeit bei der Linienkommandantur in Lüttich, die Stelle eines etatsäßigen Regierungsbaumeisters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rheinische Arbeitsnachweisverband E. V. befaßte sich in seiner jüngsten Vorstandssitzung die vom Verbandsvorsitzenden Landesrath Dr. Schellmann geleitet, wurde, u. a. mit den Maßnahmen, die zwecks Ueberſührung der Kriegsteilnehmer in geregelte Arbeitsverhältnisse nach Beendigung des Krieges zu treffen seien. Der Vorsitzende, als Referent für diesen Gegenstand, knüpfte an die Verhandlungen an, die am 30. April in Berlin unter dem Vorsitz des Ministers Dr. von Dellbruück stattgefunden haben und an denen er teilgenommen hatte. Zunächst soll ein Adressenverzeichnis von sämtlichen nicht gewerbsäßigen Arbeitsnachweisen im Verbandsgebiet hergestellt werden. Das von den Provinzverbänden so gewonnene Material wird eine Zusammenstellung im Kaiserlichen Statistischen Amt erfahren. Ferner ist der Errichtung und dem Ausbau öffentlicher Arbeitsnachweis an geeigneten Orten erhöhte Aufmerksamkeit zu widmen. Als weiteres wirksames Mittel ist zum Ausgleich von Angebot und Nachfrage der interlokale Verkehr zu pflegen. Als Erleichterung hierbei sollen Eisenbahn, Telephon und Telegraph der Arbeitsvermittelung gewisse Freiheiten einräumen, wobei auf das bisherige Entgegenkommen in bezug auf die landwirtschaftliche Vermittelung hingewiesen wurde. Die Arbeitsnachweis selbst haben ein enges Zusammenarbeiten aller am Orte befindlichen derartigen Einrichtungen anzustreben, wie es für das Gebiet eines Kreises durch Kreisorganisationen zu erreichen ist. Für den Umfang eines Verbandsgebietes kommt bei dem zwischenörtlichen Austausch die beim Verbande seit Februar bereits errichtete Zentralauskunftsstelle für Arbeitsnachweis in Frage. Um die interessierten Kreise zur Mitarbeit in dieser Zentrale anzuregen, beschlossß der Vorstand, im Juni in Köln zu einee gemeinsamen Aussprache hierüber einzuladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielverband Köln kath. Jugendvereine. Resultate der Meisterschaftsspiele vom 9. d. M. Deutz St. Heribert 1 gewann gegen Zollstock1:0(Protest). Merheim--Niehl 2:1, vom 16. d. M. Höheiberg--St. Paul 3 12:1. Am Pfingstsonntag, den 23.Mai, herrscht vollständiges Spielverbot. Pfingstmontag, den 24. Mai stehen sich Zollstock--Niehl 2(St. Paul) im Meisterschaftsspiele der zweiten Klasse gegenüber. Beginn nachmittags .10 Uhr(20 Minuten Wartezeit) aus dem Platze am Vorgebirgstor.-- Der Verein von Höheiberg hat neuerdings eine zweite verbesserte Ausschreibung zu seinem am 13. Juni stattfindenden Sportsfest herausgegeben. In dieser finden alle leichtathletischen Uebungen Berücksichtigung. Die Vereine wollen deshalb jetzt schon mit der Einübung der ausgeschriebenen Kämpfe beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>B. das Gesicht, mit der Arbeitshand berühren und sofort nach Beendigung der Arbeit die Hände gründlich mit heißem Wasser und Seife, wenn möglich noch mit einer Desinfektionsösung, gründlich reinigen. Auch im vorliegenden Fall erfolgte die Milzbrandansteckung durch Felle, die aus dem Ausland stammten, und Rinderäute aus Brasilien. China und Niederindien, zwar durch Rinderäute aus Brasilien, China und Niederindien, die in dem eroberten Antwerpen beschlagnahmt wurden. Der Erkrankte befindet sich erfreulicherweise auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Zentralvorſtand des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden hielt am Montag eine Vorstandssitzung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>J. Letzen und Louis von Othegraven, sowie des zweiten Vorsitzenden, Franz Wilkens. Mit ehrenden Worten rühmte der Vorsitzende des letzteren Verdienste um den Verein und das Missionshaus in Knechtsteden. Die Anwesenden ehrten das Gedächtnis der Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Als Ersatz für Franz Wilkens wurde der um die Missionsbewegungen verdienstvolle Oberpfarrer Bruders von St. Columba und zum stellvertretenden Vorsitzenden Rentner H. Pilartz gewählt. Eine gemeinschaftliche Vorstandssitzung sowie ein Sommerausfluge nach Knechtsteden finden in diesem Jahre nicht statt. Der Vorstand beschlossß, am ersten Sonntage im Monat Oktober eine große Missionsversammlung in Köln abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
