<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>427914</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rentenbriefe. Immer und immer wieder tauchen von Zeit zu Zeit die sogenannten"Kettenbrief" auf, und leichtglaäubige Gemüter, denen ein solcher Zettel zugeht, sehen sich wohl ver anlaßt, die"Kette" zu schließen und so das Aergernis weiter zu verbreiten. Man sollte glauben, daß jeder Katholik durch seine Presse und durch die Seelsorger über den Charakter dieser auf Aberglauben und Leichtglaäubigkeit spekulierenden Briefe hinreichend aufgeklaärt sei und sich nicht dazu hergebe, diesen Unfug zu unterstützen. Nun schickt uns ein Abonnent des Local-Anzeigers einen solchen Brief zu, der seiner Frau anonym aus einem Städtchen des Westerwaldes üversandt wurde. An der Spitze des Briefes steht ein an sich einwandfreie Gebetchen zum göttlichen Herzen; und dann heißt es wie üblich: Der Empfänger möge das Gebet abschreiben und an 9 Tagen je einmal täglich an jemand anders weiter senden. Während der 9 Tage solle man sich etwas wünschen, und am 9. Tage werde man denn eine große Freude erleben. Wir nehmen als selbstverständlich an, daß alle unsere Leser, an die ein solcher Zettel gelangt, so tun, wie der Einsender dieses hier skizziert: man lasse die Sache auf sich beruhen und trage nicht seinerseits noch zur Verbreitung solchen Aberglaubens bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend kam auf dem Oberländer Ufer ein Kutscher beim Besteigen seines in Bewegung befindlichen Flaschenbierwagens zu Fall; er wurde überfahren und erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K. Unfälle. In der Zwirnerstraße kam ein Schüler zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rippenbrüche zog sich eine Frau zu, die auf dem Altenmarkt zu Fall kam. Die beiden Verletzten fanden Hülfe im Bürgerhospital. Dort wurde auch ein vierähriges ädchen verbunden, das sich mit siedend heißer Flüssigkeit am Feinste Mayonnaise Anchovy-Paste a Sardellen-Butter Verlangen Hie I&amp;amp Psverb. Kochrezepte!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Elfähriger als Diebsgenosse. Der Vater des Knaben, der durch einen Kutscher zu Liebstählen verleitet worden war(vgl. Nr. 69), teilt uns u. a. mit, daß der Kutscher nicht aus Kalk sei, sondern am Großen Griechenmarkt wohne. Dort habe er sich, ohne polizeilich gemeldet zu sein, aufgehalten und von da aus auch seine Diebesüge unternommen. Von den von dem Kutscher erbeuteten Katzen habe der Knabe nie etwas bekommen, die Katzen seien ausschrießlich von der Familie des Kutschers verzehrt worden. Der Kutscher sei bereits früher schon wegen Anstiftung zum Diebstahl verurteilt worden und stehe in einer andern größeren Affäre wieder als Anstifter mittels Todesdrohung unter Anklage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Schießgewehr. In der Friedenspraße hantierte ein junger Mann mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang den jungen Manne in die Seite. Schwerverletzte wurde er in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Herz-Jesuofarre). Am Donnerstag, den 14. d.., abends 9 Uhr, findet im Pfarrsaale, Hochstadenstraße 33, eine Monatsversammlung der Vertrauensänner statt. Tagesordnung: Verteilung des Heftchens 1 nebst Mitgliederkarten pro 1912; Vortrag des Herrn Reistorff über Heft 1. Vollzähliges Erscheinen dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Süd hält am Donnerstag, den 14. März, abends.45 Uhr, bei Lichtschläger, Alteburgerstraße 20, eine außserordentliche Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen: 1. Lichtbildervortrag: Thüringen, Hr. J. Arenz, 2. Referat: Die Stellung der Regierung zur Sozialdemokratie, Hr. Dr. Zacher, 3. Besprechung über die Umwandlung des Zentrums in eine Monatsschrift. Mit Rücksicht auf die wichtige und reichhaltige Tagesordnung wird um zahlreiches Erscheinen gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutscher Reichsverband zur Bekämpfung der Impfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
