<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>427904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz August Wilhelm von Preußen, der vierte Sohn des Kaisers, traf gestern mit dem Berliner-zuge um.48 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein. Er begab sich in die Stadt, wohnte u. a. der Vorstellung im Opernhause bei und fuhr um 12.33 Uhr nachts über Koblenz, Trier nach Luxemburg, wo er den Kaiser bei den Beisetzungsfeierlichkeiten vertritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Als Sachverstaändiger für tierärztliche Angelegenheiten ist für die Gerichte des Landgerichtsbezirks Köln Tierarzt Joseph Strohe hierselbst vereidigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit feiern heute die Eheleute Christian Schmelzer und Margareta geb. Schuch, Neußertraße 238 Das Jubelpaar erfreut sich allgemeiner-Beliebtheit und ist ir des Alters von 77 bzw. 70 Jahceit gesund und munter. An d Feier nehmen 5 Kinder und 16 Enkel teil. Hr. Schmelzer waFüher Bäcker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebe schißen auf einen Schutzmann. In der vergangenen Nacht bemerkte in der Köhlhoffstraße ein Schutzmann drei Burschen, welche unter sich vernmtlich gestohlene Konservenüchsen verteilten. Als der Beamte auf die drei Kerle zuging, zog einer einen Revolver und feuerte mehrere Schüsse auf den Beamten ab. während ein zweiter mit einer Schere auf den Beamten eindrang. Alsdann flüchteten die gefährlichen Gesellen. Der Beamte blieb unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Kassenboten wurden 4000 Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Saufteufel. Zu der Bluttat, die am Fastnachtsmontag in einem Hause der Weißbüttengasse verübt wurde, ist noch zu berichten: Der verhaftete Tagelöhner ist wieder auf Treten Fuß gesetzt, ein Fuhrmann ist als der Mittäverschaft verdächtig in Haft genommen worden. Der Fuhrmann hat, wie die Untersuchung ergab, den schweren Schlag mit einer steinernen Kanne gegen den Kopf der verstorbenen Frau geführt. Alle Beteiligten hatten dem Schnaps stark zugesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>" Dom Diebsgesindel. Zwei Burschen, die in vielen Städten des Rheinlands"umfassende". Einbruchsdiebstähle verübt haben, wurden hier festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vor einigen Tagen wurde gemeldet, daß ein Zuchtäusler aus Siegburg hier umhergeführt würde, damit er der Polizei ihm bekannte Spitzbuben bezeichne. Bis jetzt sind mit Hülfe des Mannes vier Diebe und vier Hehler festgenommen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause auf dem Mauritiussteinweg wurden zwei Kerle bei einem Einbruch überrascht; sie flohen, von den Straßenpassanten energisch verfolgt. Einer wurde dingfest gemacht, der andere ist entkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von Dieben heimgesucht wurden Wohnungen in der Göbestraße, auf dem Hohenzollern- ring usw. Die Spitzbuben erbeuteten Kleider, Schmucksachen, silberne Bestecke und andere wertvolle Dinge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Brillantring und der Trauring wurden einer Frau gestern in einem Totale in der Nähe des Neumarkt gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Abendfestlichkeit in einem herrschaftlichen Hause im Zentrum der Stadt wurde einer Tame ein Brillantarmband im Werte von 12000 M. gestohlen; der Dieb ist noch nicht ermittelt trotz der energischsten Nachforschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wieder ein tödlicher Anglückfall. Als heute morgen der etwa zwanzig Jahre alte Bäckergeselle Lazarus aus Kassel im Hafen den Schiffern Brötchen bringen wollte, stürzte er mit dem Korb vom Werfe herunter und ertrank. Die Leiche wurde kurz darauf geborgenund auf den Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Joseph Becker aus Freisen, Kreis St. Wendel, Heinrich Hoffmann aus Hannover-Linden, Karl Hölker aus Prüm(Eifel) und Erich Howe aus Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>NA Park- und Gartenstadt-Ausstellung. Auf den anläßlich der Park- und Gartenstadt-Ausstellung morgen, Dienstag, den 5. März, abends 8 1/4 Uhr, in der Aula des Realgymnasiums an der Kreuzgasse Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>4 stattfindenden Lichtbilder-Vortrag wird nochmals hingewiesen und zu zahlreichem Besuche eingeladen. Herr Sproß dieser Familie, Prinz Leo Caetano, der zum Abgeordneten des Wahlkreises Rom mit großer Stimmenmehrheit gewählt wurde(sein Vater ist Senator des Königreichs), hat nun bei der Abstimmung in der Kammer am 23. d. M. mit den wenigen Sozialisten sich gegen den Anschlugß Tripolitanien und Cyrenaika an Italien ausgesprochen. Infolgedessen ist sein Name aus dem Circolo Savoya und aus dem Verein der monarchisch Gesinnten ausgestrichen worden. Ueber 500 Studenten versammelten sich diesen Morgen vor dem fürstlichen Palast in Via Botteghe Oscure und verlangten, daß der"Türkenprinz" sein Abgeordnetenmandat niederlege. Advokat Vettori, Sprecher der Studenten, erinnerte daran, daß Caetano, der vergeblich um die Stimmen der Katholiken und Konservativen gebettelt habe, sich schließlich in die Arme der Hemdäarmeligen geworfen habe. Aus der Familie eines Bonifaz VIlI. stammend, habe er sich nicht gescheut, sich unter das Denkmal Giordano Brunos Arm in Arm mit Podrecca (dem Herausgeber des Schmutzblattes Asino) zu stellen, und mit den Anarchisten des Testaccio Brüderschaft zu trinken. In der Kammer habe er unter der Fahne der Demokratie zugunsten der Türken gestimmt, und erklärt, die kämpfenden Brüder seien nur um Beute zu machen nach Libyen ausgezogen. Unter Johlen, Pfeifen und Pereatrufen löste sich die Studentenschar auf. K (2) Die Goldmassen der Erde. Gold ist kein seltenes Metall, da von ihm jährlich mehr als 600 Tonnen zu je 1000 Kilogramm gewonnen werden. Der Ertrag des Goldbergbaues ist von Jahr zu Jahr gestiegen, und doch zeigt sich keine Spur von Erschöpfung, aus der man die Gefahr herleiten müßte, daß dieser Schatz einmal versagen könnte, was theoretisch natürlich angenommen werden muß. In den letzten 25 Jahren hat sich der Wert des jährlich geförderten Goldes auf mehr als das Dreißigfache vermehrt, dank dem Aufschwung von Transvaal und Westaustralien. Selbst so erhebliche Funde, wie die von Klondyke an der Grenze von Alaska und Kanada sind im Vergleich damit gering zu nennen. Transvaal ist noch immer die Königin der Goldänder und hat diesen Rang auch im letzten Jahr neu bewährt und befestigt. Es wurden dort allein mehr als 8 1/4 Millionen Unzen gefördert, gegen das Vorjahr ein Mehr von 1/4 Millionen. Der Wert der Jahresausbeute betrug nahezu 700 Millionen Mark, eine Zunahme von 60 Millionen innerhalb eines Jahres. Der Leiter der Münze der Vereinigten Staaten hat die gesamte Goldgewinnung im Jahre 1911 auf rund 1884 Millionen Mark berechnet. Da der Aufschwung in Westaustralien gleichfalls durch immer neue Goldfunde gesteigert wird, wird man vielleicht in nicht langer Zeit zu einer künstlichen Einschlänkung des Goldbergbaues gelangen. so Mord am Portrait. Unter dieser Ueberschrift schreiben #ter Neuesten Nachr.: Kürzlich geschah einer bekannten Porträmalerin etwas Unglaubliches. Es klingelte an ihrer Wohnung in der Feldstraße; nach Oeffnen der Tür zeigten sich zwei Schutzleute mit einem Beamten in Zivil. Der Herr in Zivil legitimiert sich als Kriminalbeamte, weist auf die zwei Schutzleute und heischt Eintritt:"Erschrecken Sie sich nicht! Wenn nichts vorliegt, haben Sie auch nichts zu befürchten!"-- Um es kurz zu machen: die Dame stand unter-- Mordverdacht! Man hätte laute Gespräche in ihrer Wohnung vernommen; daraufhin ware eine große Stille eingetreten, und seitdem wäre nun-- schon seit mehreren Tagen-- die Leiche eines Herrn in Generalsuniform, auf einer Fensterbank ihrer Wohnung liegend, zu sehen!-- Die Sache klärte sich schnell auf. Die"Leiche des Generals" war ein quergelegtes Porträt eines Herrn in ganzer Figur und eleganter, militärisch strammer Haltung, und zwar das Porträt des früheren Polizeiräsidenten von Kiel, Herrn v Puttkammer, in Jachtklubdieneranzug! Der Schrecken löste sich in Lachen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Rixdorfer, so schreibt man uns aus Berlin, ärgert sich, nachdem ihre Stadt in"Neueölln" umgetauft ist, ganz be trachtlich, wenn man sie noch"Rixdorfer" nennt. So geht es aller Parvenus. Es hat auch einmal einen Millionen schweren Kommerzienrat in Berlin gegeben, den es sehr kränkte, wenn jemand sich erinnerte, daß er seine Laufbahn im Dienste Merkurs mit dem An- und Verkauf von Hasenfellen begann und erst später, als er sich"entwickelt" hatte, durch den Handel mit alten Kleidern(sprich Kladen) den Grundstock zu seinem Vermögen legte. Denselben Stolz, wie er, zeigen jetzt die ci devant Rixdorfer, die keine Gelegenheit vorübergehen lassen, um der Welt als"Neueöllner" zu imponieren. Saß da in einem großen Restaurant ein wohl schon sechzigähriges, aber noch sehr vergnügtes Fräulein, das beim Anstoßen der Gläser, so laut, daß es durch den ganzen Saal klang, ausrief:"Nein, bitte auf diese Bezeichnung(Rixdorferin) zu verzichten, ich bin eine Neueöllnerin." Das hörte ein vorübergehender Jüngling, der leider schon etwas bezecht war. Er betrachtete das Fräulein aufmerksam durch sein Monocle und sagte dann:"Nun ja, eine Köllnerin können Sie schon sind, aber neu sind Sie ganz gewiß nicht mehr." 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Irischer Humor. In einer Gesellschaft in Irland bringt ein Arzt, ein eifriger Unionist, die Rede auf sein Lieblingsthema, die Homerule."Ich kann es beweisen," sagte er,"daß das irische Volk nicht reif für Homerule ist, da seine Ehrenhaftigkeit zu wünschen übrig läßt.""Gut, beweisen Sie es!" riefen alle Anwesenden. "Schön, ich praktizierte früher in einem Arbeiterviertel und hatte über hundert irische Patienten in meinen Büchern. Nun, und was glauben Sie, wie viele von diesen Patienten mir mein Honorar gesandt haben?""Das können wir nicht wissen, aber wir werden es Ihnen glauben, wenn Sie es uns sagen," erwiderte man ihm. "Nur zehn!" sagte der Doktor mit Betonung und sah sich triumphierend im Kreise um,"wollen Sie noch weitere Beweise, oder wie wollen Sie das erklären?""Ach, ganz einfach," erwiderte der Mann, der dem Doktor am eifrigsten widersprochen,"es waren nur noch zehn von all' den hundert Patienten, die Sie behandelt hatten, am Leben geblieben!" 58</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gesangsinspektoren. Nach einer Verfügung des Unterrichtsministeriums sind für die preußische Monarchie zehn Gesangsinspektoren ernannt, denen die Pflicht obliegt, für die Hebung des Volksgesanges durch eine besondere einheitliche Förderung des Schulgesange zu sorgen. Für die südliche Rheinprovinz ist der Königl. Musikdirektor Hr. August Wildberger, Seminarlehrer in Brühl, zum Gesangsinspektor ernannt. Er wird zunächst die höheren Schulen besuchen, dann auch seine Sorgen den Volksschulen zuwenden. In der Musikwelt hat Hr. Wildberger einen bedeutenden Namen als ausgezeichneter Kenner des Volksliedes und als Komponist wohlklingender kirchlicher und weltlicher Chöre, Messen und Musikstücke für Klavier und Violine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Regierungsbaumeister August Senz, der frühere langeährige erste Vorsitzende der Ortsgruppe Köln B. D. A. ist am Samstagmittag gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet die nächste öffentliche, nur für Erwachsene bestimmte Führung Mittwoch pünktlich 3 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist heute morgen im Bürgerhospital der zwölfeährige Junge aus der Pantaleonsühlengasse, der vor einigen Tagen direkt vor einen Straßenbahnwagen gelaufen und erheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. In einem Hause an der Ulrichgasse stürzte gestern ein vier Jahre alter Knabe aus dem Fenster des zweiten Stockwerkes und erlitt einen schweren Schädelbruch. Der lebensgefaährlich verletzte Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Durch siedendes Wasser schwer verbrüht. In einem Hause an der Großen Spitzengasse fiel ein fünfähriges Mädchen in einen Kübel siedend heißen Wassers und erlitt lebensgefaährliche Brandwunden am ganzen Körper. Das Kind wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Verhaftet. In der vergangenen Nacht wurde ein Fabrikaufseher festgenommen, der von seiner 17 Jahre alten Tochter nach SS 173 beschuldigt wird. Der Mann bestreitet die Tat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 27. v. M. wird der Geschäftsührer Hermann Stork, Elstergasse 13, vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
