<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>427997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kein"unverschuldetes" Englück. Die verderblichen Wirkungen des Alkohols mußte ein Handlungsgehülfe von hier bitter erfahren. Derselbe erkrankte und war arbeitsundähig. Laut SS 63 des Handelsgesetzbuches verlangte der Handlungsgehülfe Fortsetzung des Gehaltes während der Dauer der Krankheit auf sechs Wochen. Der beklagte Firmeninhaber machte geltend, daß der Kläger seine Krankheit selbst verschuldet habe, denn er sei im Rausch von einer Straßenbarn gefallen und habe ein Bein gebrochen. Der angezogene Paragraph sage aber, daß das Gehalt auf sechs Wochen weiter zu zahlen sei, wenn der Handlungsgehülfe durch unverschuldetes Englück an der Leistung der Dienste verhindert ist. Da der Kläger nicht bestreiten konnte, daß er betrunken war, als er das Bein brach, so konnte dem Antrage nicht stattgegeben werden, weil ein verschuldetes Englück vorlag.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brühl, 11.Juni1915. Am Donnerstag ist auf dem Güterbahnhof ein unbekannter geisteskranker Mann, der zwischen den Eisenbahngeleisen seine Taschen mit Kohlenstückchen füllte, zu seinem eigenen Schutze festgenommen worden. Er gibt den Namen Wilhelm Züdorf aus Rodenkirchen an; dort war er aber nicht ermitteln. Andere Angaben über seine Person und Herkunft sind aus ihm nicht herauszubringen. Personalbeschreibung: Familienname Züdorf, Vorname Wilhelm, Größe 1,59 Meter, Gestalt untersetzt, Haare voll, etwas melirt. Bart ohne, rasiert, Gesicht braun, rund, voll, Stirn niedrig, Augen grau, Augenbrauen dunkel, Nase klein, Mund mittel, dünne Lippen, Zähne klein, vollständig, Kinn breit, Grübchen, Hände klein breit, Gang grade, Haltung grade, Sprache rheinischer Dialekt. Bekleidung: einreihige braungestreifter Rock und ebensolche Weste, schwarzgestreifte Hose, schwarze Schnüschuhe, schwarzer steifer Hut, weißes blaugetupfte Vorhemd, weißer Umlegekragen, und schwarze Krawatte, sowie Militärnormalhemd, das an der Knopfreihe wie folgt gezeichnet ist, William Jansen, Chemnitz i. S. Um Anstellung geeigneter Ermittelungen, Benachrichtigung der Angehörigen, sowie um ebel. sofortige Nachricht nach hier wird ersucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Burscheid, 13.Juni1915. Unterhalb Maxbahn entstand ein Waldbrand, der vierte in hiesiger Gegend in kurzer Zeit. Der Feuerwehr gelang es erst nach stundenlanger Arbeit, das Feuer zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wallfahrten nach St. Maria in der Kupfergasse, Revelaer und Bergheimerdorf. Die Männerkongregationen von Alt-Köln und Köln-Mülheim werden am Sonntag, 27. Juni, eine Wallfahrt nach dem Gnadenbilde der Muttergottes in St. Maria in der Kupfergasse zur Erflehung eines baldigen, für Deutschland siegreichen Friedens unternehmen. Um 2 Uhr beginnt in der Kirche eine Feſtandacht mit Predigt.-- Am Sonntag, 20. Juni, findet eine Bittwallfahrt der niederrheinischen katholischen Gesellenvereine nach Kevelaer statt. Die Mitglieder des Kölner Centralvereins fahren morgens um.48 Uhr ab Köln Hauptbahnhof.-- Die Mütheimer Bruderschaft von der schmerzhaften Mutter von Bergheim beschlossß am letzten Sonntag, auch in diesem Jahr eine Prozession nach Bergheimerdorf zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erlebnisse eines Festungs-Luftschiffertrupps.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
