<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>427949</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Pferd in der Grube. Gestern abend stürzte in der Rochusstraße ein Pferd in eine Grube. Der Feuerwehr gelang es, das Tier alsbald aus seiner üblen Lage zu befreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger von Deutz(Humboldtkolonie) und Germberg beschäftigte sich in seiner letzten, gut besuchten Monatsversammlung zur Hauptsache mit dem Straßenbahnprojekt durch die Rolshoverstraße. Mit dem Beschlußß, den damals der Haus- und Grundbesitzerverein in dieser Sache faßte und der in Nr. 83 d. Ztg. zum Abdruck gelangte, nämlich vorab die Anſtrebung einer Straßenbahnlinie durch die Taunusstraße zu erwirken, erklärte sich der Verein einstimmig einverstanden. Eine längere Debatte entspann sich um das Für und Wider des städtischerseits neu aufgetauchten Projektes einer Linienührung zwischen hier und Köln unter Benutzung der Rolshoverstraße. Ein Interessent der Rolshoverstraße teilte mit, daß die Bewegung der Bürger der Humboldtkolonie zur Erreichung einer direkteren Linienührung unter Ausschlußß der Rolshoverstraße unter den Interessenten dieser Straße großen Unwillen erzeugt habe. Man sei der Ansicht, daß die ganze Bewegung nur Wirteinteressen und den Interessen einer Beamtenkategorie entspringe und daß es das richtige wäre, wenn die Bürgerschaft von ihren Bestrebungen ablasse und ohne Weigern das annehme, was seitens der Verwaltung angeboten werde. Der Vorsitzende brachte viele wichtige Gründe, die die Führung der Linie nicht nur als unpraktisch, sondern auch als gefahrvoll, umständlich, verkehrshindernd und unrentabel erscheinen ließen. Auch aus der Versammlung heraus wurden zahlreiche Gründe für die Linienührung durch die Taunusstraße vorgebracht. Aus all den Gründen, welche die Kommission an zuständiger Stelle vorbringen wird, darf mit Bestimmtheit erwartet werden, daß die Verwaltung nicht dazu übergehen wird, die Zahl der unrentablen Straßenbahnlinien durch den Ausbau des in Frage stehenden Projektes zu vermehren. Es wurden die auf Eingaben erfolgten Antwortschreiben, sowie andere eingegangene Schriftstücke zur Kenntnis gebracht. Die Versammlung nahm mit Genugtuung Kenntnis von den abgesandten Anträgen auf Verbesserung der hiesigen Verkehrsverhaältnisse und hofft deren noch ausstehende Beantwortung in der nächsten Versammlung entgegennehmen zu können. Ein Antrag des Vorstandes, der eine anderweitige Festlegung der Fluchtlinie der verlängerten Taunusstraße vorsieht, wurde allseitig begrüßt. Auch soll demnächst an die Stadt herangetreten werden wegen der Pflasterung der nunmehr fertig ausgebauten Straßen zwischen Pulversühle und Taunusstraße, sowie der Tieferlegung und Nivellierung der Straße an der Pulversühle. Nachdem noch ein kurzer Bericht erstattet wurde über das Ergebnis einer Besprechung wegen der Fluchtlinienänderung des Taunusstraßendurchbruchs auf dem Vermessungsamt, sowie eine mit dem Haus- und Grundbesitzerverein von Deutz, Humboldtkolonie, Poll und Vingst gemeinschaftlich ausgearbeitete Eingabe zur baldigen Inangriffnahme der Kanalisation des rechtsrheinischen Köln verlesen und besprochen worden war, mußte die Sitzung der schon vorherückten Zeit wegen abgebrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchenchor Cäcilia. Am Ostermontage feiert der Kirchenchor Cäcilia sein 11. Stiftungsfest. Morgens um 7 Uhr ist gemeinschaftliche h. Österkommunion der Mitglieder, bei welcher mehrstimmige Gesänge zum Vortrage kommen. Im Hochamte bringt der Chor die herrliche Missa solemnis von Aug. Wildberger, op. 41 für vierstimmigen gemischten Chor zur Aufführung. Nachmittags singt der Chor die feierliche Komplet des gleichen Komponisten für Männerchor. Abends um halb 8 Uhr findet eine weltliche Feier im Saale des Hru. Engels, Kurfürstengarten, statt, zu der der Chor ein auserwaähltes und reichhaltiges Programm aufgestellt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bonn, 4,April1912.(Eig. Drahtber.) Ein Sohn eines hiesigen Kaufmannes, der in der vergangenen Woche sein Abiturientenexamen gemacht hatte, unternahm dieser Tage mit einem Freunde eine Eifeltour. Heute morgen sandte der Freund den Eltern ein Telegramm von Burg Pyrmont, wonach der Freund auf der Tour tödlich verungluückt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorsicht. Unter dieser Spitzmarke war in der gestrigen Nummer folgende Notiz enthalten: Ein gewisser Simon sucht in katholischen Familien ein Buch: Martin von Cochem: Meßerklärung, abzusetzen. Gegen eine Mark Anzahlung verspricht er, das Buch werde durch die Post geschickt werden gegen Nachnahme von noch 2 M. 50 Pfg. Es wird hiermit gewarnt, dem Manne die Mark einzuhaändigen, da ein Betrug nicht ausgeschlossen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Einer unserer tüchtigsten Kölner Organisten, Hr. Fran, Strung, konnte am 1. d. M. auf eine 40jährige ununterbrochene Tätigkeit als Organist an der Pfarrkirche St. Aposteln zurückblicken. In seiner Bescheidenheit hat er niemanden von seinem Dienstjubiläum Kenntnis gegeben. Sein Jubeltag ist daher auch ohne jedwede Kundgebung seitens der Pfarrgemeinde vorübergegangen. Diese Versäumnis muß gut gemacht werden. Alle, die sich an den wunderbaren Klängen, wie Hr. Strung sie seinem herrlichem Orgelwerke entlockt, erbaut, werden sicher mit Begeisterung dem Gedanken zustimmen, dem Jubilar noch nachträglich die wohlverdiente Anerkennung seiner langeährigen, äußerst pflichtgetreuen Tätigkeit als Organist von St. Aposteln zu zollen. Mögen dem Jubilar noch viele Jahre künstlerischen Schaffens beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Englück kommt selten allein. Pech hatte gestern eine Blumenändlerin, die einen großen, mit schönen Topfpflanzen bestellten Korb auf dem Kopf trug. An der Ecke Sassenhof und Heumarkt wurde die Frau von einem Fuhrwerk angefahren und der Korb flog auf die Straße. Die Töpfe zerbrachen und einige Blumenzweige knickten durch. Die Frau verlangte von dem Fuhrmann Schadenersatz, wozu sich der Kutscher auch bereit erklärte. Die Blumenändlerin verlangte 9 Mark; aber nicht nur der Rosselenker, sondern auch die umstehende Menschenmenge hielten die Forderung für zu hoch. Der Kutscher bot zwei Mark, die Frau ermäßgte ihre Forderung schließlich auf drei Mark. Der Zustrom von Neugierigen und die allgemeine Verwirrung benutzte ein Spitzbube dazu, der Blumenändlerin das Portemonnaie mit 15 Mark aus der Tasche zu stibitzen. Als die Frau bald darauf den Verlust merkte, weinte sie bitterlich; der Kutscher aber steckte die verschähten zwei Mark ein und fuhr, nachdem er protokolliert war, von dannen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Benzin-Explosion. Gestern zog sich in einem Hause an der Weyerstraße ein Kaufmann bei der Explosion eines Benzinbehälters so schwere Brandwunden im Gesicht zu, daß er sofort im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Katholische Bürgergesellschaft. Am 26. März hielt Hr. Stadtsekretär Gladbach vor einer zahlreich versammelten Zuhöverschaft im Gesellschaftslokal Zur Post einen interessanten Vortrag über die Erzeugung der Elektrizitaät und ihre Verwertung. Zunächst wurde das Wesen der Elektrizitaät besprochen: sie ist eine Form der Kraft, ein Strom, ein Etwas, das wir herstellen, aber nicht sehen, nicht hören, nicht schmecken, nicht riechen können, aus dessen Wirkungen aber, diese richtig und planäßig verteilt, der Menschheit große Vorteile entstehen. Wie die Elektrizitaät künstlich durch Reibung erzeugt wird, wurde der Gesellschaft durch einen selbst konstruierten Apparat gezeigt. Auch die anderen, zur Erlauterung des Vortrages dienenden Apparate waren von Hru. Gladbach selbst angefertigt. So sahen wir die Stromerzeugung mittels Dynamomaschine, das Galvanometer, das Aufspeichern der Elektrizität in Leydenerflaschen, dann, als Verwertung der Elektrizitaät, die Telegraphenapparate, die Funkentelegraphie, die elektrische Klingel usw., kurz, es wurde den Anwesenden auf demonstrativen Wege ein lehrreicher Einblick in diese Naturkoäfte verschafft, wie sie durch genialen Geist auszubeuten verstanden werden. Der Vorsitzende, Hr. Böhm, sprach unter lebhafter Zustimmung der Versammlung Hru. Gladbach den Dank der Gesellschaft aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
