<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>427946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. In der morgen, Mittwochabend 9 Uhr, in der Restauration Erholung, Freiheitstraße, Ecke Düppelstraße, stattfindenden Sitzung wird Hr. Dr. Zacher über die Stellung der Regierungen zur Sozialdemokratie sprechen. Die Parteifreunde sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Katholischer Beamten rein Köln. Zu dem Vortrag, den der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Gehlen, am vorigen Mittwoch über Land, Leute und Passionsspiel von Oberammergau hielt, hatten sich so viele Zuhörer eingefunden, daß der große Saal des Fränkischen Hofes sich als zu klein erwies. Der Vortrag war so eingerichtet, daß die Zuhörer einerseits ein getreues Bild von der Gegend, den Einwohnern und dem Spiel in Oberammergau erhielten, anderseits aber auch durch ernste Hinweise auf die Passion des Heilandes religioöse Erbauung fanden. Fast hundert schöne farbige Bilder zogen am Auge vorüber. Bei sechs Hauptszenen sang der Chor der Herz-Jesupfarre von der Galerie herunter herrliche Fastenlieder unter der Leitung des Dirigenten Hru. Karl Pollmann. Geradezu ergreifend schön klauigen die Lieder bei der Kreuzverehrung, Jesus am Oelberg, Tod am Kreuze usw. Frl. Rings brachte bei den Vorbildern aus dem Alten Testament und bei der Grablegung des Herrn Gedichte aus dem Text von Oberammergau in vollendeter Weise zum "Vortrag. Die Versammlung folgte dem Vortrag, der drei Stunden dauerte, mit gespanntester Aufmerksamkeit und größtem Interesse bis zum Schlusse. Der Leiter der Versammlung, Hr. Vicepräses Hermann Krahe, dankte dem Redner für die große Mühe, der er sich unterzogen hatte, diesen wunderbar schönen Vortrag würdig auszuschmuücken, und zollte den schuldigen Dank allen übrigen Mitwirkenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die gemeinschaftliche Österkommunion findet in St. Andreas statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Scheinwerfer im Feldkriege. Zum Entwurf der Schießvorschrift für die Feldartillerie sind soeben Deckelätter erschienen welche die Weisungen für die Verwendung der Scheinwerfer bei nächtlichen Kämpfen der Feldartillerie enthalten. Die Erfahrungen des russisch-japanischen Krieges, in welchem erheblich mehr als früher der Schutz der Dunkelheit zur Durchührung von Unternehmungen, insbesondere beim Angriff auf vorbereitete Feldstellungen ausgenutzt wurde, leiten darauf hin, auch im Feldkriege euf die großen Vorteile nicht zu verzichten, welche der Gebrauch des elektrischen Scheinwerfers in sich schließt. Am weitesten vorgeschritten in der Organisation von Feldscheinwerferabteilungen ist die russische Armee, die den Nutzen dieser Einrichtung im mandschurischen Feldzuge genugsam erfahren hat. Die jetzt für unsere Feldartillerie ergangenen Anweisungen besagen, daß die einer Artillerietruppe beigegebenen Scheinwerfer thunlichst auf erhöhten Punkten aufzustellen und vorwärts seitärts der Geschünzlinie zu postieren sind Erfordert es die Entfernung letzterer vom Aufſtellungspunkte des Scheinwerfers, so wird eine Verbindung mittels des Fernsprechers notwendig, um den Lichtkegel richtig zu leiten und auf dem zu beschiedßenden Ziel festzuhalten. Sind zwei Scheinwerfergeräte ver filgbar, so können sie entweder dazu ausgannp und zw. voraussichtlich eine sogenannte ringsörmige wird am 17. April dieses Jahres um die Mittagszeit zu sehen ein, vorausgesetzt natürlich, daß kein bedeckte Himmel den ein Strich durch die Rechnung # Gru#s Finsternis beginnt nach den genauen Berechnungen ser, Astronomen um 9 Uhr 54 Minuten morgens und tritt zunächst in der brasilianischen Provinz Piauhy in die Erscheinung son Hier aus ei, a, ich dann der Weg ihrer Sichbartekt uper den großeren Teil der nordlichen Hälfte von Südamerika die, öst, de###lle von Nordamerika, die nördliche Hälfte des Atlantischen Orcans, den nordwestlichen Teil von Afrika, das ganze, F. ova, die nördlichen Polargegenden und die westliche Höl/ig Agaß,# endigt um 3 Uhr 15 Minuten nachmitags ind ist zuletzt sichtbar in der Nähe des Sees Saumsal-kul im Gebiet des Syrdarja(russ. Zentralasien).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltete am Palmsonntagabend im Etteltschen Saale eine große Versammlung, die Hr. Pfarrrektor Nießen mit herzlichen te des Dank's fur die langeährige Wirksamkeit des Hrn. nan ert erfffnele, der jetzt aus Gesundheitsücksichten leider sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>als Geschäftsührer des Volksvereins niederlege. Der neue Heschäftsührer, Hr. Kömmel, übernahm hierauf die Leitung der Versammlung In bewegten Worten dankte Hr. Kantet für die teil gewordene Anerkennung und gab seiner Freude verwalteten Varteeu sei für den von ihm sechs Jahre lang raus.##ten einen Mann in der Vollkraft der der Maltenesche Moge unter dem neuen Geschäftsührer ere,## Zollstock weiter blühen und wachsen, mit diesem Sem####### Lange an die Vertrauensänner verabschiedete . Kapiert sich von dem ihm liebgewordenen Verein in alle Zeit ein treues Gedenken bewahren wird. Hierauf #est. Sy., Direktor Dr. Lorenz Pieper von.-Gladbach einen ## nende#rtrag über die Lehren der letzten Reichstagswahlen zu unser soziale und apologetische Arbeit. Nach den erbitterten nach dem De brr i5 warfen nicht niederlegen, sondern müssen Wahlspruch: Immer auf den Schanzen von neuem die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>aufnehmen, zumal die Kämpfe in Zukunft noch viel heftiger wie bisher werden. Aus einem Rückblick auf den Ausfall der verflossenen Wahlen zog Redner die Lehren, die uns den Weg für diese weitere Tätigkeit auf allen Gebieten weisen müssen. Die wirtschaftliche Umälzung hat die Gegensätze zwischen Stadt In den Großstädten fällt es immer schwerer,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>religioöser Beziehung an die Massen heranzukommen. Um hier unsere Stauung in poll cher, sozialer und apologetischer Hinsicht zu behaupten, müssen wir unsere alten Methoden ausbauen und der Kampf um den einzelnen Mann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hauptsache. Zur wirksamen Entfaltung einer durchgreifenden uguation müssen von unserer Seite mehr Leute im Hauptamt angestellt werden; sollen doch auf sozialdemokratischer Seite be5000 freigestellte Beamte auf politischem und gewerkschaftlichen. fliete tätig sein. Namentlich müssen auch jüngere Leute als Vertrauensänner herangezogen, unsere Presse besser unterstützt, die Kleinarbeit ausgebaut werden usw. Für jeden Berufsstand müssen Führer aus den eigenen Berufen herangebildet werden, das gilt namentlich auch für Mittel-, Handwerker und Privatbeamtenstand. Mehr studieren, mehr arbeiten, mehr organimuß der Leitstern eines jeden katholischen Mannes werden Pis#######re großen Fuhrer Windthorst, Lieber usw. getan haben. Lebhafter Beifall dankte dem Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>lattfinde, d B lauenmanner Konferenz aufmerksam gemacht. Der geistliche Beirat Herr Vik. Rings wird den Inhalt des Heftes zwei einer Besprechung unterziehen. Aus der weiteren Tagesordnung heben wir noch hervor: Besuch des Volksvereinshauses in.-Gladbach. Zweifellos werden manche sich für eine artige Besichtigung interessieren. Diese mögen sich zu der vorstehenden Konferenz einfinden, bzw. beim örtlichen Geschäftsührer Fürstenbergstraße 45 anmelden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
