<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>427981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt (A) Die Ofingstferten unserer Schulkinder gehen mit dem heutigen Tage zu Ende. Morgen, Dienstag, beginnt der Unterricht wieder. Herrliche Frühlingstage sind der Kinderwelt beschieden gewesen, die so recht zu Spielen und Spaziertängen ausgenützt werden konnten; das ist denn auch im weitesten Umfange geschehen. Ueberall, wo nur ein freies Plätzchen war, konnte man sich an dem heiteren Spiel der Kinder erfreuen, das einen für kurze Weile den Ernst der Zeit vergessen ließ. In der Schule aber werden die Kinder das große Erleben unserer Tage aus dem Munde ihrer Lehrerschaft vernehmen und ihre Herzen wieder warm werden für neue Tätigkeit auf dem Gebiete der Liebesgabensammlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jung-Cöln eröffnet die soeben erschienene Nr. 4 mit einem kölschen Kreegsverzälache, der Bolze Pitter und setzt dann die Würdigung der Herrscherwirksamkeit der Hohenzollern fort. Gedichte, die sich auf den historischen Gedenktag des 18. Januars beziehen sowie lustige Verse von Colshorns und Kopisch schließen sich diesem Teile an. Der Große Krieg wird in seinen neuesten Ereignissen geschildert, und besonders wird die Schilderung einer Fahrt mit dem Kölner Lazarettzug G. II die Aufmerksamkeit der kleinen und großen Leser fesseln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spendet Ruhenänke, Garten- und Liegstühle für die Verwundeten! In herrlicher Frühlingsschönheit prangt überall die Natur! Jeder sehnt sich jetzt nach draußen, um dort seinen Anteil an all dem Schönen, was der Frühling bietet, zu 4# Die Konzession zur Elektrisirung der Vergebirgsbahn ist, wie einer unserer Berichterstatter mitteilt, am Pfingstsamstag eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Zoolog beliebten Abendronzerte, die 8 Uhr ihren Anfang nehmen. nachmittags um.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Röln, 30.Mai1915. In dem hier im Dominikanerkloster Heilig-Kreuz abgehaltenen Provinzial-Kapitel wurde der bisherige Novizenmeister P. Gregorius Maria Banten zum Provinzial der deutschen Dominikanerordensprovinz Derselbe hat nach der durch den Ordensgeneral P. Cormier in Rom erme#estätigung der Wahl in der Pfingstwoche Am imnetreten und reim wie der vorige Provinzial in dem Konvent der Dominikaner in Düsseldorf,######str. 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
