<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>427971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zuckerfutter. Es wird wiederholt darauf hingewiesen, daß die Stadt Köln eine größere Menge Zuckerfutter-- Rohzucker mit Prozent Häckel vermischt-- erworben hat, um es an die Viehbesitzer käuflich abzugeben. Der Kleinverkauf erfolgt durch die hier ortmansässigen Furtgehändler zum Preise von 28,50 Mark für 100 Kilogramm mit Sack frei Haus. Es handelt sich um ein hochwertiges Futtermittel, von dem schweren Arbeitspferden in langsamer Steigerung bis zu fünf Pfund täglich verabreicht werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(A Englücksälle. Von zwei raufenden Knaben warf einer den anderen mit einem Steine. Der Getroffene wurde schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine 17jährige Radlerin fiel am Übierling und brach den linken Unterarm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ins Krankenhaus in Kalk wurde ein 10jähriger Knabe mit schlimmen Beschädigungen der Beine gebracht; er war unter ein Fuhrwerk gekommen. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Spielpla der Der. Stadttheater Köln(vom 23</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>31. Mai.) Opernhaus. So. 7 U, Lohengrin.- Mo. 7 1/2 U. Der Bettelſtudent</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>- Di. 7 1/2 U. Der Waffenschmied von Worms.- Mi. 71, U. Der Frischütz.- Do. 7 U. Don Juan.- Fr. 7 1/2 U. Der Zigeunerbaron.- Sa. 7 1/2 U. Undine.- So. 7 U. Die Afrikanerin.- Mo. 7 1/2 U. Königskinder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schauspielhaus. So. 8 U. Was ihr wollt.- Mo. 8 U. Die Journalisten.- Di. 7 1/2 U. Peer Gent.- Mi. 8 U. Iphigenie auf Tauris.(Schülerpreife.)- Do. 8 U. Neu einstudiert: Nora.- Fr. Keine Vorstellung.- Sa. 7 1/2 U. Die Räuber.(Schülerpreise.)- So. 7 1/2 U. Das Käthchen von Heilbronn.- Mo.SS U. Nora CA) Schauspielhaus. Um während der Pfingstferien den Zöglingen der höheren Lehranstalten den Besuch von Klassiker-Vorstellungen zu ermöglichen, gelangt am Mittwoch, den 26., Goethes Iphigenie auf Tauris zur Aufführung, am Samstag, den 29., Schillers Räuber. Beide Vorstellungen finden zu besonders ermäßigten sogenannten Schülerpreisen statt(1,25., 80 Pfg., 60 Pfg. und 20 Pfg.). Der Kartenverkauf findet in üblicher Weise an der Kasse des Schauspielhauses zwei Tage vor jeder Vorstellung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
