<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>427919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frohe Jugend heißt die neue Beilage zum Kölner Local-Anzeiger, die heute zum ersten Mal den Abonnenten zugeht. Ihrer reichhaltigen Ausgestaltung wird jederzeit die größte Aufmerksamkeit zugewendet werden. Wir hoffen, daß die neue Kinderzeitung sich in weitesten Kreisen der Jugend bald allgemeiner Beliebtheit erfreuen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die dritte Schwurgerichtsperiode fand am Samstag ihr Ende. Ein Handlungsgehülfe wurde in der letzten Sitzung zu drei Monaten Gefängnis bei bedingter Begnadigung verurteilt; er hatte mit einer Fahrkarte Mogelei getrieben. Die nächsten Schwurgerichtsverhandlungen beginnen am Montag, den 21. April wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unsererer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die Plenarsitzung der bayerischen Kammer der Reichsräte zu München am 28. Februar; der Besuch des Kaisers in Bremen am 8. März; der am 4. März vor Tarent gestorbene Oberbefehlshaber der italienischen Seestreitkräfte Admiral Augusto Aubry; Geheimer Oberregierungsrat Karl Ebermaier, der neuernannte Gouverneur von Korps in Golden Green; vom Kriegsschauplatz in Tripolis; zur Entdeckung des Südpols durch den Norweger Road Amundsen.-- In den Lesefenstern der Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind für diese Woche folgende Bilder ausgehängt: Der neue öösterreichisch- ungarische Generalstabschef Feldmarschalleutnant Schema in Berlin; der Besuch des Kaisers in Bremen; Kapitän Road Amundsen, der Entdecker des Südpols; Oberst Goethals, der Erbauer des Panamakanals in Verlin; ein schwieriger Balance-Akt; ein nunmehr freigelegter römischer Palast in Pompeji.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fremdenverkehr hat im Februar sowohl gegen den Vormonate als insbesondere auch gegen den gleichen Monat des Vorjahres eine bemerkenswerte Steigerung erfahren. Allerdings ist zu berücksichtigen, daß die Gerichtszeit in diesem Jahr um einen Tag länger als im Vorjahr war. In den Hotels und Gastöfen übernachteten 44218(im Vormonate 41572, im Februar 1911 41 258 Personen), in den Herbergen 9969(9365, 11301), zusammen 54187(50937, 52 559) oder durchschnittlich täglich in den ersteren 1525(1341, 1114), in den Herbergen 344(302, 404), insgesamt 1869(1643, 1848). Der höchste Tagesdurchschnitt wurde beobachtet in der Woche vom 18. bis 24. Februar(Karneval) mit 2093(im Vorjahr in den Tagen vom 26. bis 28. Februar(Karneval) mit 2378. Dabei war jedes Bett bzw. jede Schlafstelle in den Gastöfen durchschnittlich auf 9,0(8,4,.), in den Herbergen auf 14,8 (12,2, 18,1) im ganzen auf 9,7(8,9,.5) Tage benutzt. Von den Karnevalsfestlichkeiten abgesehen waren besondere Veranstaltungen, die einen stärkeren Verkehr mit sich gebracht hätten, in der Gerichtszeit nicht zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche wieder anhaltend zurückgegangen, gestattet aber immerhin noch eine volle Entfaltung des Schiffahrtsverkehr, der allerdings durch den Bergarbeiterausstand fühlbar betroffen wird. Eine große Anzahl Kähne, die mit der Ladung von Kohlen begonnen haben, liegen in den Ruhräfen und warten das Ende des Streiks ab. Die Beschäftigung der Schleppdampfer ist wegen Einstellung des Kohlenversands gleichfalls sehr lückenhaft. Während man sonst nur Kohlenschiffe zu Berg fahren sieht, sah man dieser Tage eine Anzahl mit Kohlen aus den oberrheinischen Lagern befrachtete Schiffe talkärts ziehen. Die Pegelöhe betrug am Samstag in Köln 2,72 Meter gegen 4,06 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Verhaftung. Wie bekannt, wurde vor einiger Zeit ein hiesiger Architekt wegen Sittlichteitsvergehens verhaftet. Das Verfahren ist eingeleitet worden auf Grund von Angaben und Mitteilungen einer Zeugin welche nunmehr wegen Anstiftung zum Meineid in Haft genommen ist. Durch einen Teil der Presse ging dann die Nachricht, daß in die gleiche Strafsache noch mehrere hiesige Herren verwickelt seien. Diese Angaben sind, wie die Polizei mittelst, unwahr, der Architekt ist der einzige männliche Beschuldigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die katholischen Missionen. Heute abend halb 7 Uhr beginnend findet bei Hrn. Nelles an der Wendelinstraße eine Versammlung für die katholische Pfarrgemeinde statt. Einer der Herren Patres des Missionshauses Knechtsteden wird einen Vortrag über die katholischen Missionen halten. Hoffentlich lassen sich die Pfarreingesessenen, Frauen und Männer, Jünglinge und Jungfrauen, die Gelegenheit nicht entgehen, ihre Kenntnisse über die Tätigkeit unserer Glaubensboten in den außereuropäischen Ländern zu vermehren und zu klären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefährliches Kinderspiel. Die schon ost gerügte Unsitte der Kinder, an Laternen, Bäumen und dergleichen, ein Seil zu befestigen und sich daran zu schaukeln, führte am Freitagnachmittag 5 Uhr zu einem bedauerlichen Englücksfall. An der Luxemburgerstraße hatten Kinder zwischen einem Mast der Straßenbahnleitung und einem Baume ein Seil befestigt und schaukelten sich. Plötzlich riß das Seil und ein Mädchen von ungefähr fünf Jahren schlug mit voller Wucht gegen den eisernen Mast, trug eine klaffende Kopfwunde davon und wurde blutübertrömt und bewußtlos in die gegenüberliegende Wohnung der Eltern getragen. Die Mutter hatte vom Fenster aus dem Spiel der Kinder und dem Unfall ihres Töchterchen zugesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Ehrenfeld hielt am Freitag eine Sitzung ab, in der zunächst über interne Fragen beraten wurde. Dann hielt Redakteur Bester einen Vortrag über das Thema Zentrumspartei und Jugend. Er verwies auf die Notwendigkeit, die Jugend, in größerer Zahl als bisher, für die Zentrumspartei zu gewinnen und kennzeichnete die Wege, die jeder Einzelne, ebenso wie die Partei, zu beschreiten haben, um dieses Ziel zu erreichen. Eingehend befaßte sich Redner auch mit der Aufgabe des Windthorstbundes, die Parteischule des Zentrums zu sein. Im Anschlugß an den Vortrag entspann sich eine rege 0 Hr. Deter Stühlen, einer unserer angesehensten Mitürger, beging am Freitag seinen 80. Geburtstag. Aus diesem Anlaß wurden Hrn. Stühlen nicht nur aus dem großen Bekanntenkreise, sondern auch den Kreisen der Industrie, seiner früheren Arbeitet und Beamten zahlreiche und herzliche Glückünsche üvermittelt. Hr. Pfarrer Mosbach überbrachte die Glückünsche der katholischen Pfarrgemeinde St. Heribertus, die Hrn. Stühlen besonders zu Dank verpflichtet ist. Hat er doch in hochherzigsten Weise zum Bau und Ausschlückung der neuen Heribertuskirche beigetragen und sich dadurch unveraängliche Zeugen seines Gemein- und Opfersinnes gesetzt, neben dem einhergeht eine unablaässige Sorge fü die Ortsarmen. Seine Verdienste um die katholische wurden vom Papste durch Verleihung hoher Orden anerkannt Hr. Stühlen ist auch u. a. Träger des Kommandeurkreuzes des Ordens vom hl. Grabe. Als Stadtverordneter von Deutz fäseine Wirksamkeit allseitige Anerkennung. Als Industrieller er bahnbrechend auf dem Gebiete der Gußeisen-Röhrenherstellugg Geehrt von seinen Arbeitern, legte er vor Jahren die Leitung dee Werkes, das unter ihm einen mächtigen Aufschwung genomm hat und von Deutz nach Kalk verlegt wurde, in die Hände seine Söhne Franz und Wilhelm. Mögen dem verdienten Manne no0 viele Jahre beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
