<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>427925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Öostertag) anstehenden Großdienstag den 9. April verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rechts- und staatswissenschaftliche Fortbildung. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen Roth. gerberbach 15. Der Anfang des Schuljahres ist auf Mittwoch, 17. April, nachmittags 4 Uhr festgesetzt. Anmeldungen nimmt der Leiter der Anstalt, Hr. Dr. Hayn, entgegen.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnverbindung mit Niehl. Nachdem der doppelgleisig Ausbau der Straßenbahnlinie nach Niehl fertiggestellt ist, wird zwecks besserer Regelung der Wagenfolge im inneren Stadtteil der Fahrplan der Linien 5, 6, 7 und 11 von Montag, 25. d.., ab um einige Minuten verschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 23. März 1912. Fruchtmarkt. Hen, Luzerner, neu, M.60 bis 10.00, Wieſenheu, neu,.60 bis M..00, Roggen-Breitdruschstroh M. 4,60 bis M..00. Krumm- u. Pressstroh M..80 bis M. 4,20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 23.März 1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 66.008</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerüchte? fragt die Könische Zeitung(Nr. 322,) meint damit aber nicht die Gerüchte von kritischen Vorgängen in Berliner Regierungskreisen, sondern Gerüchte von einem bevorstehenden kritischen Tag für die nationalliberale Partei. Am Sonntag wird nämlich in Berlin der Zentralvorſtand der nationalliberalen Partei zu einer Tagung zusammentreten. Dazu meint nun das genannte Blatt: Es ist natürlich, verständlich und notwendig, daß auch in diesem Parteiparlament der Auserlesenen alle die Schwierigkeiten und Fragen, die seit den Wahlen die Partei bewegt und in der weitern Oeffentlichkeit ihre Freunde wie ihre Gegner so lebhaft beschäftigt haben, nochmals daraufhin erörtert werden, ob die Führer und zuständigen Parteiinstanzen richtig gehandelt oder gefehlt haben. Kommt die Versammlung zu dem letztern Ergebnis, so wird sie sich die weitere Frage vorzulegen haben, wie solche Fehler in Zukunft zu vermeiden sind und was aus ihnen zu lernen ist... Dabei brauchen persönliche Verantwortlichkeiten nicht geschont zu werden; aber es wäre unseres Erachtens ein großer Fehler, wenn man Persönliches in den Vordergrund schöbe, wenn man einzelne Männer als Figurenscheiben hinzustellen suchte, um in ihnen Anschauungen zu treffen, die von den eigenen abweichen. Man munkelt, daß derartiges im Werke sei, daß der bekannte Kampf der Flügel gegeneinander aufs neue entfacht werden solle, indem die rechte Seite nunmehr in allem Ernst der Nationalliberalen Jugend an Hals und Kragen wolle und mit ihr die "Richtung Bassermann" unschädlich machen möchte. Wir hoffen, daß diese Gerüchte sich nicht bestätigen, denn es ist jetzt just der ungeeignetste Zeitpunkt, den man wählen könnte, um den Bruderzwist wieder aufzunehmen, und wie dadurch die Partei geschädigt wird, kann jeder unzweideutig an den Mienen ihrer Gegner rechts und links ablesen, denen man keinen größeren Gefallen tun könnte, als wenn man jetzt wieder den Zankapfel in die nationalliberalen Reihen würfe. Deshalb würde, so glauben wir, die öffentliche Meinung der Partei gegen ein solches Gebaren entschieden und unwillig aufbegehren, denn man hat dort die Empfindung, daß die Partei diese ununterbrochen wiederholten Zerrenßungsproben nicht mehr lange aushalten kann, daß daher endlich einmal Schluß gemacht werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neuss, 23. März 1912. Raps I. Sorte M. 30.00, 2. Sorte M. 29.90 Veel.29.00 Neuss, 22.März1912. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rüböl, 100 Kil. ohne Fass, beim Kauf von 400 Ztr. M. 62.00, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 62.50, mit Fase M..00 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oe M. 3,00 feurer. Rübuchen, bei Abnahm von 10000 Kil. M. 110.00 die 1000 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Bauernänger in die Hände gefallen. Unter dem Vorwande, er fehlten ihm für den Viehkauf 100., er wolle als Bürgschaft dafür aber eine feste Stelle ihm verschaffen, schwindelte ein angeblicher Oberschweizer einem Schweizer über 100 M. ab. Erst als der angebliche Oberschweizer an den bestellten Ort zur Fahrt auf das Gut nicht kam, bemerkte der Betrogene, wie unvorsichtig er gewesen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>G. Der Schuß ins Auge. Mit der Luftüchse spielte an der Malumühle ein Schüler; er legte auf einen Spielkameraden an, schoß ab und traf ihn ins Auge. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht; das Auge gilt als verloren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mit einem Revolver spielte ein Knabe in der Elsaßstraße; die Waffe entlud sich plötzlich und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in den Kopf. Um Haaresbreite wäre das Auge getroffen worden. Der Knabe fand ebenfalls im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Radfahrer und Straßenbarn. Gestern abend stürzte auf der Hohenzollernbrücke ein Radfahrer von seinem Fahrrad und fiel gegen einen vorüberfahrenden Straßenbahnwagen; er erlitt außer inneren Verletzungen einen Rippenbruch. Der Verungluückte wurde ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Des Glöckners letzter Gang. Heute morgen wurde der Glöckner Jakob Bergmeister von der Pfarre Kolumba zu Grabe getragen. Der Verstorbene hat 28 Jahre lang die Glocken der Pfarre geläutet. Eine plötzliche Lungenentzuündung verbunden mit Altersschwäche haben seinem Leben im 86. Jahre ein Ende bereitet. Bis zu seinem letzten Tage lebte er glücklich und zufrieden im Kreise seiner Familie. Die vielen Kränze und reichlichen Blumenspenden beweisen die Beliebtheit, deren der Verewigte sich in seiner Pfarre erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch einen Nadelflich ins Berz getötet. Zu dem unter dieser Spitzmarke gemeldeten Selbstmord eines Friseurs teilt der za-Berichterstatter mit: Durch die Obduktion der Leiche der Frau aus der Bachemerstraße, die in der Wohnung des Friseurs an der Stolzestraße gestorben ist, wurde festgestellt, daß die Frau infolge des verbotenen Eingriffs des Friseurs gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Wohltätigkeits-Konzert des hiesigen Männergesangvereins zum Besten bedürftiger Kommunikanten und Konfirmanden, das am Sonntag, den 17.., im Riehlerhause stattfand, verlief bei gutem Besuch glänzend. Die Begrüßungsrede hielt der Vorsitzende Hr. Peter Steinüchel. Frl. Schmidt trug einen dem Feste angehaßten Prolog verstängnisvoll vor. Der festgebende Verein sang in zwei Abteilungen vier Chöre, die Zeugnis davon ablegten, daß er unter der Leitung seines feinsinnigen Dirigenten, Hrn. Willi van der Berg, fleißig und zielbewußt gearbeitet hat. Die Herren Operisänger I. Immendorf und Konzertsänger Nachdem Hr. Steinüchel eine schöne Deklamation, Das deutsche Lied vorgetragen, wurde ein flott gespieltes Theatersück aufgeführt, das jubelnde Heiterkeit weckte. Besonders verdient machten sich hierbei die Herren Schikara, Gerh. Schmidt, Keib und Römer. Hr. Postvorsteher Knepper stattete in herzlichen Worten im Namen der Kommunikanten und Konfirmanden dem Verein seinen besten Dank ab und schloß seine Rede mit dem Wunsche, daß auch fernerhin der Verein sich in den Dienst der Wohltätigkeit stellen möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Friedhofschänder. Damit sie zu Taschengeld kamen, rissen drei junge Burschen in den Nächten vom 11. bis 13. Januar auf dem Judenkirchhof von zahlreichen Gräbern Zinkbekleidungen ab. Die Strafkammer ging wegen der bei den Diebereien gezeigten gemeinen Gesinnung scharf vor; zwei Angeklagte waren früher schon mit einem Jahr bzw. vier Monaten Gefängnis bestraft worden. Der dritte, der geringer an den Vorgängen beteiligt war, kam jetzt mit drei Wochen Gefängnis davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Die Altistin Frau Berta Grimm-Mittelmann vom Stadttheater in Leipzig ist auf Grund ihres Gastspielen für das hiesige Opernhaus von nächster Spielzeit ab verpflichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Millewitsch-Theater im Colosseum. Für nächsten Sonntag sind zwei Aufführungen des Schwankes: Der Schlafwagenkontrolleur, nachmittags und abends, vorgesehen. In der Matinee gelangt der Einakter Manöverliebe zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kölner Kunst im Auslande. Für eine Kirche in Kairo wurden der Kunstglasmalerei L. Dreckel(Köln) mehrere größere Fenster, mit reichen figürlichen Darstellungen zur Ausführung und Lieferung übertragen. Diese Glasigemälde sind zurzeit in den Ateliers der genannten Firma ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Referendar-Drüfung bestanden gestern die Rechtscandidaten Felix Bücken aus Aachen, Otto Gansen aus Bonn, Viktor Grimpe aus Elberfeld, Gustav Knipper aus Vöklingen und August Wagner aus Schwalbach(Kreis Saarlouis).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>vom Diebesgesindel. Im Hause Alexianerstraße 41 wurde in vergangener Nacht zwischen 2 bis 3 Uhr ein Einbruchsversuch gemacht. Die Täter scheinen lange ungestoört gearbeitet zu haben, denn die Haustür weist starke Beschädigungen auf. Der Versuch gelang indes nicht, da die Sicherungsvorrichtungen ihren Zweck erfüllten. Die Alexianerstraße bedarf, so meint der Einsender dieser Meldung, stärkeren polizeilichen Schutzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Dom Eisenbahndienst. Der technische Eisenbahn-Ober- sekretär Schierholz hat die Prüfung zum Eisenbahn-Betriebsingenieur bestanden. Dem Eisenbahnlandmesser Ehlert ist die stän dige Vertretung des Vorstehers der Liegenschaftsabteilung übertragen worden. Dem Wagenmeister Peter Thome ist die Annahme und Anlegung der Fürstlich Schaumburg-Lippeschen silbernen VerdienstMedaille gestattet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Militärisches. Oberst v. Storck, Kommandeur der 15. Kavallerie-Brigade, wurde zum Generalmajor befördert, Oberst v. Wahlen-Fugaß beim Stab des Infanterie-Regiments 16, zum Kommandeur des Infanterie-Regiments 57 ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Kathol. Jünglingsverein St. Joseph veranstaltete am vergangenen Sonntag im großen Saale des Vereinshauses zum Besten der öffentlichen Bücherei(Borromäunverein) einen gut besuchten Theaterabend. Unter Mitwirkung von etwa 50 Mitgliedern des Vereins gelangte das dreitaktige Drama Antiochus von Hans Eschenbach bestens zur Aufführung. Die einzelnen Rollen waren gut besetzt, das Gesamtspiel war vorzüglich. Auch die streng historischen Kostüme gefielen sehr.-- Am kommenden Sonntage wird eine Wiederholung des Theaterabends stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Volksverein St. Paul. Am kommenden Sonntag hält der hochwürdige Herr P. Litzen im großen Saale des Annohauses einen hochinteressanten Vortrag(mit Lichtbildern) über Galiläa, Land und Leute, geschildert und dargestellt nach eigenen Erlebnissen. Zufolge seines vierährigen Aufenthalts im Heiligen Lande ist der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
