<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>427901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Turnen verunglückt. Gestern fiel in der Leyendeckerstraße ein Knabe beim Turnen so englücklich, daß er sich erhebliche Verletzungen zuzog und mittels Krankenwagen ins israelitische Asyl gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Gesetzentwurf betr. die Abänderung des Einkommensteuergesetzes. Unter Führung der Zentrale für Gesellschaften mit beschränkter Haftung, Köln, fand am 26. d. M. unter dem Vorsitz des Hrn. W. Bornheim(Köln-Ehrenfeld) hier eine sehr stark besuchte Versammlung von G. m. b..-Interessenten statt. Die Versammlung nahm folgende Beschlußßanträge einstimmig an: 1. Eine Vorlage, die teilweise eine noch stärkere Belastung für G. m. b. H. vorsieht als für.-., und welche sogar die Bezüge der Geschäftsührer zum Gesellschaftsgewinn hinzurechnen will, ist unseres Erachtens überhaupt nicht erörterungsfähig. 2. Die Höhe der Belastung der G. m. b. H. sollte derjenigen der offenen Handelsgesellschaft entsprechen, der sie ihrer wirtschaftlichen Bedeutung nach gleichkommt, keinesfalls aber sie wesentlich üüberschreiten. 3. Selbst derjenige, der den Standpunkt vertritt, daß für die G. m. b. H. eine erhöhte Besteuerung am Platze sei, darf nicht vergessen, daß die Versteuerung des gesamten Gesellschaftsgewinnes als Einheit in der Regel schon eine höhere Belastung ergibt, als die Besteuerung bei den Einzelpersonen, jedenfalls aber muß er die Besteuerungsart, die in dem bisherigen Gesetz, sowie in der Regierungsvorlage zum Ausdruck kommt, verwerfen. 4. Es muß eine gesetzliche Regelung herbeigefuührt werden, die eine Doppelbeſteuerung des G. m. b..-Einkommens undöglich macht. 5. Es erscheint als eine dringende Pflicht der gesetzgebenden Faktoren, dafür Sorge zu tragen, daß das Wahlrecht der G. m. b.., insbesondere auch das Wahlrecht zu den kommunalen Körperschaften, gesetzlich festgelegt wird. Gleichzeitig wurde die Absendung einer Petition an das Abgeordnetenhaus beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum wird am Sonntag, den 3. März, von 11--1 Uhr das Verfahren der technischen Herstellung von Vorsatzpapieren noch einmal praktisch vorgefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Oberammergauer Passionsspiele 1910, dargestellt in Wort und Bild, die sich im vorigen Jahre in der Bürgergesellschaft eines großen Zuspruchs erfreuten, werden auch in diesem Jahre dem hiesigen Publikum wieder vorgefuührt. Der Unternehmer hat das alleinige Vorführungsrecht von der Gemeinde Oberhammer- gau erworben. Die Vorstellungen beginnen Ende nächster Woche und finden auch diesmal wieder in der Bürgergesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Friedrichshafen,.März1912.(Drahtber.) Das Luftschiff Viktoria Luise, das eine schwarz-weiß-rote Flagge führt, ist heute nachmittag um 3 Uhr aufgestiegen und schlug die Richtung auf Romanshorn ein. Dort wird es die Ankunft des Kronprinzen erwarten, der sich mit einem Dampfer nach Lindau begibt. Das Luftschiff wird den Kronprinzen auf seiner Fahrt über den Bodensee begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
