<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die den Prozessionen einen ganz ungewohnten Männer, von denen mancher wilden onen#mng, demutsvoll zwischen den chen Einberufungen erfreulich stark vorund ewöhnlich langen Reihen ein schönes eligidsen Eifers bildeten. Die Prozession ichheit durch die Teilnahme des portmann erhöhr. Vor dem Erzbischöflichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>geschückter Altar errichtet. Von hier aus err das Allerheiligste bis zur Kirche zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebesgabensammlung in Köln-Höheiberg. Unter der Leitung des Stadtverordneten Joseph Smeets wurde von verschiedenen Bürgern und von den Vorständen sämtlicher Vereine von Höheiberg eine Liebesgabensammlung veranstaltet, die außer einer großen Anzahl praktischer Naturalgeschenke einen Barertrag von rund 500 M. ergab, gewiß ein sehr schönes Ergebnis. Aus der Sammlung wurden die aus Höheiberg einberufenen Krieger bedacht, sowohl die im Felde stehenden als auch die noch in Garnisonen befindlichen, insgesamt rund 160 Mann. Von allen Kriegern sind herzliche Anerkennungsschreiben eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postanweisungsverkehr mit Belgien. Zum deutschbelgischen Postanweisungsverkehr sind fortan in Belgien alle Orte in den Provinzen Antwerpen, Brabant, Hennegau(ohne den Kreis Tournai, jedoch einschliefßlich der Stadt Tournai selbst), Lüttich, Limburg, Luxemburg und Namur, ferner die Orte Aalst, Audenarde, Brügge, Kortryk, Gent und Sottegem zugelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>26. Mai S 11 Uhr, le Neußergert werden: üfett, Sofa Schreib-Premier dt. Reeller ast m. 140000 eber werden V 1777 an d</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
