<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>427983</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Millowitschtheater geht jetzt das Zeitbild 1914 von Otto Reutter und Mar Reichardt über die Bühne. Auf der Millowitschbühne hat das lebendige, eindrucksvolle Stück, das fruher schon in Köln gegeben worden ist, nichts von seiner Wirkung verloren. Mitten hineingestellt in die Spielweise einer Kölner Volksbühne hat es sogar an manchen besonders geeigneten Stellen noch gewonnen. Karl Blaß in der Hauptrolle sorgt dafür und findet in Frau Emma Millewitsch verständnissvolle Unterstützung. Die übrigen Mitwirkenden, Frau Stassart-Millewitsch, Hilde Millewitsch, Berta Portz, Käthe Blaß, Heinz Schätzer, Willi Stassart(als Regisseur) und Armand Rommel geben ihre Rollen mit gewohntem Geschick, so daß das Zusammenspiel die Einheitlichkeit gewinnt, die gerade bei diesem Stücke im Interesse einer schönen Gesamtwirkung notwendig ist. Der letzteren kommt auch die mit Geschmack durchgefuührte Szenerie bestens zugute. Das Publikum nahm die Darbietungen mit reichem Beifall auf." (lA) Breißen oder Beschädigen der Plakate an den Anschlagsäulen und Tafeln der Plakatgesellschaft wird nach einer bestehenden Polizeiverordnung mit Geld- oder Haftstrafe belegt. Eltern sind haftbar für den von ihren Kindern verursachten Schaden. Da sich die Verstöße gegen die Verordnung in letzter Zeit häuften, setzt die Plakatgesellschaft eine Belohnung von für einen Nachweis von Uebertretungen, welcher strafrechtliche Verfolgung möglich macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dereser Petetatttie tr ewossen Toröriet auf dem Ledermarkt sei edendaß vor der Hand ein cht zu erwarten sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kreisen des Ledergroßhandels wird uns mitgeteilt, daß es nicht möglich sei, Leder zu 4,70 M. zu erhalten. Bei Abnahme größerer Mengen müßten bei erstklassigen Lederfabrikanten un Rheinland und Westfalen 5 M. und mehr gezahlt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eichungs-Termine. Der Kgl. Eichungs-Inspektor hat der städtischen Verwaltung mitgeteilt, daß die Nacheichung in den Kölner Vororten bis auf weiteres ausfüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
