<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>427950</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aufgaben und Rosten der Straßenreinigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Bild der Kölner Malerschule auf einer Auktion in Darin. Auf der Versteigerung einer Privatsammlung in Paris erzielte den höchsten Preis ein prächtiges Werk der Kölner Schule, das dem sogenannten Meister der heiligen Sippe zugeschrieben wird. Es ist ein kleines Tryptichon(dreiteiligen Bild) von 1,24 Meter Höhe und 1,80 Meter Breite, dessen Mittelbild in leuchtenden Farben die Darstellung im Tempel zeigt, während die beiden Seitenbilder die Madonna mit dem Jesuskind und den auferstandenen Christus vor Maria darstellen. Für dieses Bild wurden 156.000 Franken gezahlt. Vermutlich ist das Bild in privaten Besitz übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein postalische Neueintheilung des gesamten Stadtgebietes fordert in einer Eingabe an den Staatssekretär des Reichspostamtes der Verband der Vereine zur Wahrung der essen der Bürger in den Vororten der Stadt Köln. Von der Eingabe sind Abschriften an den Oberbürgermeister, Reichstagsabgeordneten Justizrat Trimborn, den Landtagsabgeordneten Frank, die Handelskammer, die Stadtverordneten und die Lokalpresse abgegangen. Der Antrag, das gesamte Stadtgebiet Köln in bestimmte örtlich abgegrenzte Bezirke einzuteilen, unter Einführung einer neuen, einer Großstadt entsprechenden amtlichen Bezeichnung dieser einzelnen Bezirke wird u. a. damit begründet, daß heute die verschiedenen Vorortsbezeichnungen ihre praktische Bedeutung eingebüßt hätten und nur geeignet seien, Verwirrung anzurichten. Die durch die etwa 50 verschiedenen Vorortsbezeichnungen bewirkte Zersplitterung des großen Stadtgebietes sei geeignet, die Kredit- und sonstigen Verhältnisse der in den bisherigen Vororten ansässigen Gewerbetreibenden, Beamten und Angestellten als Großstadtbewohner nach außenfin dauernd zu schädigen usw. Es wird zum Schlusse vorgeschlagen, eine postalische Einteilung nach dem Vorbild Berlins vorzunehmen, und der Ansicht Ausdruck gegeben, daß der gegenwärtige Augenblick, wo die Wälle geschleift und das Rayongesände bald der Bebauung freigegeben würde, mit unaufschiebbarer Notwendigkeit verlange, der Regelung der Neueintheilung des Stadtbezirks Köln näher zu treten und den außerhalb der bisherigen Festungsälle wohnenden Kölern endlich das zu geben; was ihnen schon seit 1888 Rechtens zukomme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frauenlist. Unangenehm, aber meist unvermeidlich ist es, wenn man in der Rasierstube warten muß. So mancher geht, wenn er durch's Schaufenster oder durch die Türe bemerkt, daß die Stube voller Leute sitzt, vorbei und sucht beim nächsten Figaro Unterschlupf. Diese Tatsache empfindet die Frau eines Friseurs in einem Kölner Vorort unangenehm. Von der richtigen Erwägung ausgehend, daß die meisten Kunden von der Zahl der an den Kleiderhaken hängenden Hüte ihre Schlüsse auf die Besetzung der Rasierstube ziehen, entfernt sie die Hüte und bringt sie an einem weniger sichtbaren Ort unter, einen Hut läßt sie hängen."Die Haken sind frisch gestrichen", meint sie und schmunzelt nur, wenn ein Engläubiger gefunden hat, daß die Haken vollständig trocken und seit vielen Jahren vom Anstreicher nicht mehr berührt worden sind. Man muß sich zu helfen wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenlandung. Gestern nachmittag wurde eine unbekannte männliche Leiche gelandet, welche etwa 14 Tage im Wasser gelegen hat. Die Polizei gibt folgende Beschreibung: Alter etwa 50 Jahre, Größe 1,56 Meter, kräftig, Haare dunkelblond, Bart rötlich, Augen blau, Nase klein, stumpf, Ohren und Mund mittelgrossß. Bekleidung: dunkelblauer Ueberzieher, dunkelblauer Joppenanzug, schwarze Schnüschuhe mit Lackspitzen, schwarzlederne Bruchband. In den Taschen wurde eine Quittungskarten auf den Namen Wilhelm Knüfer lautend vorgefunden:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das Tagesgespräch in der Welt des Radrennsports bildet der morgige Start Günthers gegen Janke. Waren doch beide die besten Fahrer am Schluß der vorigeährigen Saison, jedoch leider für Köln keinen Sonntag zu haben. Dem holländischen Fahrer van Nek wird von der Antwerpener Rennbahn hohe Strafe angedroht(Original-Telegramm ausgehängt bei Linden &amp; Winterfeld, Hohenzollernring) falls er dort nicht starte, jedoch hat der holländische Bund ihn für Köln freigegeben, da der belgische Vertrag keinen definitiven Abschlußß enthalte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
