<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>427990</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verschärfte Stellungnahme des Stadtausschusses gegen Gastwirtschaftsgesuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hackfleisch. Das städtische Nachrichtenamt teilt mit: Mit Rücksicht auf die großen Gefahren für Gesundheit und Leben, die aus dem Genuß von verdorbenem Hackfleisch entstehen können, und die sich daraus ergebende große Verantwortlichkeit der Metzger, empfiehlt die städtische Gesundheitspolizei dringend, Hackfleisch nicht längere Stunden auf Vorrat aufzubewahren, sondern es möglichst oft frisch herzustellen, am besten unmittelbar vor der Abgabe an den Käufer. Die sorgeältigste Reinhaltung der zur Herstellung von Hackfleisch benutzten Maschinen und mindestens eine gründliche Reinigung nach Schluß der Geschäftsstunden mit heißer Sodaßösung und Nachstülung mit reinem heißen Wasser ist dringend erforderlich. Ferner wird darauf aufmerksam gemacht, daß nicht nur die nach den Bekanntmachungen des Hrn. Reichskanzlers vom 18. Februar 1902 und 4. Juli 1908 verbotenen Stoffe solchem Fleische nicht zugesetzt werden dürfen, sondern daß es auch verboten ist, dem Hack- und Schabefleiſch andere Konſervierungsmittel zuzusetzen, die ihm die rote Farbe und damit den Anschein der Frische wahren. Der Zusatz solcher Konſervierungsmittel, zu denen auch Salpeter gehört, stellt eine Verfälschung im Sinne des Nahrungsmittelgeſetzes dar und ist daher strafbar. Die Beachtung dieser Bestimmungen wird von der städtischen Gesundheitspolizei kontrolliert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bürger- und Verschönerungsverein Köln-Oellerück hielt am Samstag eine Sitzung unter Vorsitz des Fabrikbesitzers Weisweiler im Vereinslokale Heinrich Odenthal ab. Die Aufnahme acht neuer Mitglieder, die Propaganda des Vereins und die von ihm angestrengte Probeßsache gegen eine Kölner Firma wegen nicht gelieferter Kartoffeln wurde bekannt gegeben. Im weitern kam zur Kenntnis, daß vom Verein, der ja gemäß seiner Satzungen den Hauptzweck verfolgt, die Interessen der Dellbruücker Bürgerschaft zu fördern und zu wahren, ein kostenloser Wohnungs-Nachweis für Mieter und Vermieter ins Leben gerufen werden solle. Es wurde anschrießend über Verhandlungen mit Staats- und Straßanbahnen gesprochen, desgleichen über eine Eingabe betreffs Reinhaltung der am Bahnhof gelegenen Unterührung; ferner über Verhandlungen mit der Stadt wegen Botund Kartoffelversorgung und über verausgabte Unterstützungen von 93,50 M. für Schuhe an bedürftige Kommunikanten und Konfirmanden. Zum Schluß wurde die Neueinführung von Blumenverlosungen und die Veranstaltung eines Wohltätigkeits-Konzerts bekannt gegeben, das zum Besten erblindeter Krieger am 29. Juni stattfinden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
