<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>427975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Ofingstverkehr auf der Eisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Briefe, die ihn nicht erreichten. Ein entlassener Arbeiter verlangte am Gewerbegericht 29,40 M. Entschädigung wegen versäteter Verabfolgung der Papiere. Die beklagte Firma wandte ein, sie habe dem Kläger die Papiere sofort per Einschreibebrief abgesandt. Der Kläger bemerkte, daß ihm ein Einschreibebrief vorgezeigt, aber von dem Postbeamten nicht abgeliefert worden sei, weil der Vorname Karl statt Ernst gelautet habe. Familienname, Straße und Hausnummer seien richtig gewesen. Der Vertreter der Firma gab zu, daß der Einschreibebrief zurückgekommen sei, aber der Kläger sei in den Lohntüchern stets unter dem Namen Karl geführt worden. Unter diesen Umständen schlug der Vorsitzende vergleichsweise eine Entschädigung von 15 M. vor, die der Kläger annahm. 0 (0) Auf dem Viehmarkte, der gestern stattfand, wickelte sich der Handel in Schweinen recht schleppend ab, trotzdem nur 729 Tiere aufgetrieben waren. Die Preise waren nämlich zu hoch. Fettſchweine über 150 Kilogramm waren überhaupt nicht vorhanden. Vollfleischige Ware von 100 bis 120 Kilogramm wurden amtlich .13--1,22 M. notiert, was nach der früheren Berechnung nach Schlachtgewicht 1,40 bis über 1,50 M. pro Pfund ausmacht. Der Schweinemarkt wurde daher nur langsam geräumt. Flotter entwickelte sich das Geschäft mit auswärtigen geschlachteten Schweinen, deren etwa 500 Stück vorhanden waren und die zu hohen Preisen hald abgesetzt wurden. Der Großviehmarkt hatte einen ziemlich hohen Auftrieb aufzuweisen. Man zählte rund 320 Ochsen, 645 Kühe und 190 Bullen. Die Nachfrage war rege. Die besten Ochsen wurden bis 1,28 M. das Pfund verkauft, während fleischige, nicht ausgeuästete und ältere Tiere mit.-- M. bis 1,10 M. das Pfund notiert wurden. Kühe kosteten 1,12 bis 1,20 M. das Pfund und Bullen wurden mit 1,16 bis 1,23 M. amtlich notiert. Der Handel in auswärtigem Fleisch gestaltete sich etwas lebhafter. Es zeigte sich, daß das eingeführte Rindfleisch durch die Witterung gelitten hatte und daher billiger verkauft werden mußte. Wie bekanntgegeben wurde, wird vorläufig kein auswärtiges geschlachtetes Rindfleisch mehr auf den Kölner Markt geschickt. Es ist dies eine Maßnahme, die darauf zurückzugühren sein dürfte, daß man erst die Weiden und das in großen Mengen vorhandene Grünfutter ausnutzen will. Auf geschlachtete Schweine findet das Ausfuhrverbot keine Anwendung. Der Kälbermarkt war mit 357 Tieren beschickt. Prima Mastälber kosteten 80 bis 85 Pfg., beste Saugtälber 70 bis 78 Pfg. das Pfund. Bei ruhigem Handel wurde der Markt langsam geräumt. CO (14) Die erste Vogelbrut. In den Gärten und Anlagen bietet sich gegenwärtig dem Naturfreund ein äußerst interessantes Bild. Die jungen Vögel der ersten Brut haben eben das Nest verlassen. Unbeholfen flattern sie piepend und zwitschernd von Ast zu Ast, während die Vogeleltern von früh bis spät beschäftigt sind, ihren Jungen Futter herbei zu schaffen. Infolge ihrer Unbeholfenheit in der Flugkunst sind die Jungen vorläufig noch sehr zutraulich, aber wehe, wenn sich ihnen Menschen oder gar Katzen oder sonstiges Getier nähern sollten. Die Alten, die ihre Vogelkinder fortährend im Auge behalten, erheben dann ein fürchterliches Angst- und Warnungsgeschrei und umfliegen in allenächster Nähe den Betreffenden, bis er sich entfernt oder bis das junge Vögelchen davon geflogen ist. 22 (4) Die siebenmal alarmiert Feuerwehr leistete Hülfe bei Gasleitungsbruch, Verkehrshindernis durch ein gefallenes Pferd und kleinen Bränden. Eine Feuersbrunst in einer Schreinerei am Rothgerberbach war bedeutsamer und verursachte großen Schaden. C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>r eine Frau gestorben, von der man annahm, daß sie absichtlich viel von der ihr verordneten Arznei genommen habe. Die Obktion der Leiche aber ergab, daß die Frau an den Folgen einer Gallensteinkrankheit gestorben war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die gerichtliche Besichtigung der Leiche des Kindes, die am letzten Samstag auf dem Hauptbahnhof in einem Paketchen gefunden wurde, ergab, daß es sich um ein lebensähiges Kind weiblichen Geschlechts gehandelt hat. Die Todesursache ließ sich infolge der vorgeschrittenen Verwesung nicht feststellen. 28</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>() Einbrecher und Diebe. Geldschrankknacker konnten in einem Geschäfte in der von Werthstraße nicht zum Ziele kommen, weil sie gestört und verscheucht wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einer Wohnung in der Simrockstraße in Ehrenfeld holten Einbrecher für 600 M. Kleider, aus einer anderen in der Subbelratherstraße sämtliche Ersparnisse eines Arbeiters</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein am Deutschen Ring Schlafender fand sich beim Erwachen ohne Schuhe, erleichtert um seine Uhr mit Kette und die Barschaft von 40 M. wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Den Feiertagstaschendieben ist eine Frau von auswärts zum Opfer gefallen. 120 M. wurden ihr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>200 M. und 150 M. kassierte Kundengelder verleiteten zwei Hausburschen zum Durchbrennen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Hausknecht eines Gasthofes bekam von einem Gaste für die Nacht dessen Uhr mit Kette und 100 M. Bargeld in Verwahr, damit ihm beides nicht gestohlen werde. Der Hausknecht verschwand damit. 10 (4) Anfälle. Bei der Rückkehr vom Pfingstausflug stürzte in der Luxemburgerstraße in Sülz ein 15jähriger Knabe vom Wagen. Innerer und äußerer Verletzungen wegen mußte er zum Hospital. -- Mit doppeltem Armbruch stand in der Aachenerstraße ein gestürzter Radfahrer auf.-- In der Wallstraße in Mülheim wurde von einem auf den Bürgersteig geratenen Kraftwagen ein zehnähriger Knabe überfahren und am Kopf sowie an den Beinen schwer verletzt.-- Ein wahnwitziger Schnellfahrer stürzte in der Niehlerstraße vom Rad. Bewußtlos, mit klaffender Kopfwunde- und Beinbruch mußte er weggetragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stroße met nem gröne Teppich zo version, wood ovgekladunjelt un noch met Blöcher gemenge, domet och bunte Zeer die gron Blättcher hov.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>grötste Sorg maht ävier der Bau vun de Husaltärcher. Et schönste, wat et Hus an Blome un Bildere besetzt, muß för der Schmuck vum Altärche, dat em Finster ov em Hausflur opgestellt werd, herhalde. E selver Krüzz ov en schön Muddergoddesfigor gehööt zom Altärche, dat met Leuchtete un blöhende Blome gezeter weed. Helligebilder wäden zom Aschloß vum Altar en der Hintergrund gestallt. Un wat koß et en Sorg, dat och alles schön zosammepaß un genau steiht; de Leuchtete dürfe nit zo noy an de Blome un Bildere kumme, domet, wann de Kääze angemacht wäde, durch dä Windzogg kein Englöck passet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>wenn dann alles fändig eß un mer freudigen Augs über dat gelunge Werk der Bleck gonn lieht, dann doot et einem zo lang, bis de Prozession kütt. Alle Augenblicks muß einer bis an de nökoste Eck laufe, öm ze sinn, ov der Anfang met Faarkrüzz un Fahne sich noch nit zeig. Endlich eß et esu wick. Flöck, jitz Gesträuses op de Stroß un de Kääze am Altärchen angemacht! Un wer jet besondersch dunn well, stich och noch e paar Räuchernäächer op.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>dann kütt de Prozession met ehrer Braach un Fahnezeer eran, un mallich freut sich, dat se och en disem Kregsjohr grad esu herrlich un feierlich eß, wie en fröhere Johre, un de Auge leuchte, wa'mer unger de Männer, die en der Prozession sin, och verwundete Krüger füht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Geheimrat Klönne 1. In Berlin ist dieser Tage Geheimrat Karl Klönne verschieden. Mit ihm ist eine eigenartige starke Persönlichkeit dahingegangen, deren Name in der deutschen Industrie wie in der Bankwelt lange fortleben wird. Klönne war Bankfachmann und arbeitete sich zu der bedeutendsten Stellung, die er im Laufe der letzten Jahrzehnte einnahm, bei dem A. Schaffhausenschen Bankverein in Köln empor, den er in der Folge in Berlin vertrat. Aus den Diensten des Bankvereins schied er 1900 aus, um bald danach in die Dienste der Deutschen Bank überzutreten. Seine Tätigkeit bei dem A. Schaffhausenschen Bankverein hatte ihm ausgedehnte persönliche Beziehungen zur rheinisch-westfälischen Industrie gebracht, und er selbst war dabei mit großem Verständnis und scharfem Blick in die Verhältnisse und Bedürfnisse dieser Industrie eingedrungen. Ueberall, wo er mit dieser Industrie in Berührung kam, verstand er es, mit ihren leitenden Persönlichkeiten in enger versönlicher Verbindung zu bleiben. So kam es, daß er bei dem Vertrauen, das er genoß, und das er bei jeder Gelegenheit rechtterim üder alle Verhältnisse und Vorgänge innerhalb der rneinichewenzälischen Industrie in vorzüglicher Weise unterrichtet war. Sein Uebertritt in die Leitung der Deutschen Bank bedeutete für diese eine erhebliche Erweiterung ihres Geschäftskreises und ihrer Beziehungen im Westen. Vor allem war es die Kohlen- und Eisenindustrie, zu der Klönne enge Beziehungen unterhielt und der er, gestutzt auf die Kapitalkraft der Deutschen Bank, ein tataräftiger verständnisvoller Helfer sein konnte. Es gab wohl kein größeres Kreditgeschäft in dieser Industrie, keine Verschmelzung von Unternehmungen, kaum eine Kapitaleröhung, bei der Klönne nicht beteiligt war. Dabei war er mit einer untermüdlichen Arbeitskraft ausgerüstet, die keine persönliche Schonung kannte. Das sicherte ihm denn auch in den weitesten Kreisen der Industrie ein unbedingtes Vertrauen, vermöge dessen er in die Verwaltung einer großen Anzahl gewerblicher Unternehmungen berufen wurde. Am 1. Januar d. J. schied Klönne aus dem Vorstand der Deutschen Bank aus und wurde in deren Aufsichtsrat berufen. Auch in dieser Eigenschaft ist er bis zuletzt rastlos tätig gewesen. Dasselbe gilt von den industriellen und anderen Unternehmungen, die sich seinen Rat und seine Thatkraft durch die Be rufung in ihre Verwaltung gesichert hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
