<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>428012</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Isahellensa"des, Gürensch halten wirr. Der Vortragende Griegsknpalidenti" in einem Ministerialerlaßß über Friessinpaligenfursorge gegebenen Lichtlinien für Ansiedlung von ".ha bländlichen Siedelungen mit Schaffung geeiges hanbelt sich ausgeführt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ui, den durch Krankheit oder Verstümmelung schränten die Möglichkeit zu einem zukunftsfrohen Emporkommen zu geben, dadurch, daß sie in die gesundesten und zweckmaäßngsten Lebensbedingungen versetzt werden. Besonders gilt dies von kinderreichen Familien, deren Unterbringung nach dem Mwarsgelgvr Pingterialerlaß besonders betont, infolge des Mar#-- kleinen Wohnungen Gegenstand berechtigter Sorge Der Verband der privaten Gärtöierrirtung-- zugut Köln, hat inzwischen ebenfalls seine Hlshauden west de Ausstellung zugesagt. Die Anmeldung von blühenden Pflanzen ist sehr bedeutend. 0 ##. De. Wasserstand des Rheines, der bisher der Schiffahrt ungeunoe.##ubung uster voller Ausnutzung des Schiffsraumes " geht, jetzt infolge der warmen Witterung anhaltend  geben des Fahrwasnächste Ze., dürfte noc mit weiterem Zurückgehen des Fahrwassers gerechnet werden, woran auch durch Gewitterregen verandaßte vorübergehende kleine Aufbesserungen wenig ändern dürften. Bei der Neubeladung der großen Köhne muß 51% chit###en###wasser Rücksicht genommen werden, um bran Schine, ohne, Leichterung nach ihren Bestimmungsäfen zu bringen. Der Verkehr auf dem Strome ist recht rege; auch der Floßverkehr wird wieder lebhafter. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag.29 Meter gegen 2,62 Meter vor acht Tagen. TS Oromenadenmusik. Das Musikkorps der k. Schutzmannschaft, bar morgen vo..(2 bis 1 Uhr auf dem Neumarkt fol thrune Pa an unter Leitung des Herrn Düsterndick zur Aufunrung: Marsch und Chor: Seyn., er kommt mit Preis gekrönt (aus dem Oratorium Judas Maccabäus) von G. Fr. Händel ###sture zur Oper Alessandro Stradella von Fr. von Flotow Maane" Große" Matsu Mannhäuser von Richard oßes Potpourri: Erinnerungen an meine Soldatenzeit und Kronprinz-Wilhelm-Marsch von F. Schliephacke 0 Durch Genuß von"Kriegspudding" haben sich in feld vorgestern zwei Familien, Mann und Frau mit drei Kindern ine Frau mit ier Kindern schwere Vergiftung zugezogen Beide Familien mußten in das St. Franziskushospital ar genommen, werden. Während die Kinder sich schnell erholten schwebten der Mann und eine Frau in größter Lebensgefahr aber augenblicklich beseitigt zu sein scheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>goch- i u seven gemeinschaftlicher Kommunion. 7 Uhr, und Hochamt, 10 Uhr morgens, findet nachmittags 3 Uhr Feſtandacht mit Predigt und Aufnahme neuer Mitglieder statt..30 Festzug durch die Straßen der Gemeinde zu den Anlagen an der Pulversühle, wo ein Festakt(Musik, Gesang, Deklamationen; Festrede: Herr Kaplan Herpers, Deutz) veranstaltet wird. Nachher kurze Versammlung bei Bleymann."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fußballspiel. Am kommenden Sonntag hat der hiesige Bezirk die Ligamannschaft des Kölner Ballspielklubs zum Wettspiel eingeladen. Die Kölner verfügen noch über eine sehr spielstärke Mannschaft, die Bezirksmannschaft wird alles durande. Sieg an sich zu reißen. Das Spiel findet auf dem .-Bm Rasensports am Friedhof statt und beginnt um 5 Uhr Der aus Köln stammende Finanz-Schriftsteller Otto Jöhlinger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
