<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428064</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stünsche en der Kregsmetallsammlung om Rothusplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wie mag do dä ahle koffern Kessel sich jitz vökrumme? Wie lange Johre wor hä bei'nem Zuckeräcker e wichtig Arbeidsmeddel. Wat sin en singen Innere vill tausende leckere Aachen angemengt woody, no denne große un klein Kinder de Finger geleck han. Wer hätt, wenn hä esu e lecker Stöck Trat met un ohne Sahne oß, an dä koffern Kessel gedach, en däm de Leckerei zom Deil zosammegebrasselt sin woody? Jitz steiht e en der Metallsammlung met en Reih un Glidd un waat nor noch op et Einschmelze,-- dä koffern Kessel, en däm esu vill Zuckergots ald geschmolzen eß woody!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hätt jedes Stöckchen Koffer, wat jitz op et Einschmelze wadt, och sing Levvensgeschichte, un wa'mer all dat Koffergeschirr do tosamme füht, dann weet et einem vör de Auge lebendig un verzällt us ahle Dage. Gangk mallich dröm zor Sammelstelle un bräng alt Koffer hin; dann ließ do dir och jet do verzälle!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metallsammlung. Um die Ablieferung der beschlagnahmten Metalle zu erleichtern, werden von der städtischen Verwaltung am Donnerstag bzw. am Freitag noch folgende Sammelstellen errichtet: im Mause Karthäuserhof 7 von Donnerstag, den 12. d. M. ab; in Nippes, Franz Clouthstraße 5(Meldestelle der städtischen Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke) von Donnerstag, den 12. d. M. ab; in Ehrenfeld, Neptunplatz 1(Badeanstalt) von Freitag, den 13. d. M. ab; in Lindenthal, Claßen-Kappelmannstraße(Brauhaus Winter) von Donnerstag, den 12. d. M ab; in Deutz, Ferdinandstraße 24(Volksbibliothek) von Donnerstag, den 12. d. M. ab; in Mülheim, Wallstraße 100--102 vor Freitag, den 13. d. M. ab. Die Sammelstelle Karthäuserhof 7 ist jeden Tag mit Ausnahme von Sonntags von--6 Uhr nachmittags geöffnet. Die Sammelstellen in Nippes, Lindenthal und Deut sind Dienstags, Donnerstags und Samstags von--6 Uhr nach mittags, diejenigen in Ehrenfeld und Mülheim Montags, Mitt wuchs und Freitags von--6 Uhr nachmittags geöffnet. Alles weitere geht aus der heutigen Bekanntmachung des Herrn Oberbürgermeisters hervor. Es ist beabsichtigt, noch weitere Sammelstellen in der Altstadt einzurichten, so daß alsdann der Bürgerschaft reichlich Gelegenheit gegeben ist, das Metall freiwillig abzuliefern. Die bisher Rathausplatz 5 untergebrachte Sammelstelle wird von Mittwoch, den 11. d.., ab nach Unter Sachsenhausen 37 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Achtung! Leuchterdiebe am Werk! In verschiedenen Kirchen sind in letzter Zeit kupferne Leuchter gestohlen worden. Erst gestern ist wieder ein derartiger Fall vorgekommen. Da anzunehmen ist, daß der oder die Diebe auch andere Kirchen aufsuchen werden, sei besondere Wachsamkeit angeraten. Es dürfte in nächster Zeit überhaupt zu empfehlen sein, außerhalb der Stunden des Gottesdienstes, falls nicht eine ständige Aussicht in der Nähist, kupferne Leuchter und andere Kupferneräte nicht frei umher stehen zu lassen, sondern unter Verschlußß zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Zu den Beerdigungen der in den hiesigen Lazaretten verstorbenen Verwundeten, die jetzt grundsätzlich nur noch von den Leichenhalle der Friedröfe aus stattfinden, wird das Trauergeleit von den Vereinen des Kreis-Kriegerverbandes Köln-Stadt gestellt, die abwechselnd Fahnenabordnungen dazu entsenden. Dieser Fahne schließen sich auch die Mitglieder anderer Kriegervereine an, die dem Heimgegangenen aus eigener Entschliefßung die letzte Ehre erweisen wollen. Am heutigen Mittwoch wurde auf dem Süfriedhof der Unteroffizier Ries vom Bayrischen Reserve-Infanterie-Regiment 12 durch den Bürgerlich-Kameradschaftlichen Verein, in Gelaten der Feldwebelleutnant Feirow durch den Verein ehemaliger 28er zur letzten Ruhe begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Aushändigung postlagernder Sendungen. Auf Grund der Verfügungen des Kriegsministeriums und des Ministers des Innern hat der Kommandierende General des VIII. Armeekorps bestimmt, daß die Aushändigung postlagernder Sendungen vom 15. d. M. ab nur noch gegen Vorzeigung von Ausweisen, die von Polizeibehoörden auszustellen sind und mit der Photographie des Inhabers versehen sein müssen, erfolgen darf. Diese Ausweise gelten nicht nur für den Bereich des VIII., sondern für denjenigen aller Armeekorps. Die Ausstellung des Ausweises hat durch die Polizeibehoörde des Wohnortes des Inhabers zu erfolgen. Postausweiskarten, sowie Ausweise aller übrigen Behörden und der Nachrichtenoffiziere berechtigen hiernach nicht mehr zum Empfange postlagernder Sendungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>() Einbrecher und Diebe. In drei Häusern an der Neußertraße in Nippes wurden Wohnungen erbrochen und Kleider Schmucksachen u. a. geraubt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ebenso ging es in der Balthasarstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Perlengraben entriß ein Vierzehnähriger einem siebenährigen Mädchen das Geldtäschchen mit acht Mark Inhalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eingemachtes und andere Lebensmittel erbeuteten Spitzbuben in zeinem Keller am Gereonswall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Leystapel wurde ein Handwagen mit Pflaumen entführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einer Longericher Ziegelei wurden von einer Maschine Kupfer- und Messingteile gestohlen, ebenso in Riehl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Händler legte sich in betrunkenem Zustande auf einer Wiese am Klettenbergpark nachts schlafen. Als er morgens aus seinem Rausche erwachte, fehlten ihm Hut, Schuhe, Uhr mit Kette und Gelböre mit 80 M. Zudem hatten ihm die Diebe mit Schuhcreme das Gesicht geschwärzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erwischte Einbrecher. Montagabend gegen 12 Uhr hörte ein Einwohner in der Peterstrße im Keller Gerauscht. Er nahm seinen Hund mit und stieg hinunter. Vier Spitzbuben, die es auf die Vorräte des Teugelmannschen Kaffeegeschäftes abgesehen hatten, fand er bei der Arbeit. Nach kräftigem Ringen wurde der Hauptstäter festgehalten, während die drei anderen flüchteten und über die Dächer entkamen. Der Erwischte erwies sich im Polizeigefaängnis als gefährlicher Bursche, denn er trug außer Dietrichen einen Revolver und andere Mordinstrumente bei sich. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfälle. In Sülz stürzte auf der Beerenratherstraße ein Radler und erlitt einen Handgelenkbruch, sowie innere Verletzungen -- In der Spichernstraße glitt ein Mann über ein Wurstfell aus: er brach einen Arm. 0 Von einem Rollwagen wurde ein Knabe auf der Altburgerstraße überfahren. Mit schwerverletzte Bein wurde er ins Antoniushospital eingeliefert.-- Ein Knabe brach in einem Betriebe an Obenmarspforten ein Bein; ein anderer in der Scheffelstraße beim Fall über eine Apfelsinenschale einen Arm. G : Gesellschafts- und Vereinsleben: </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
