<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>428014</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vertrauensänner-Konferenz der Zentrumspartei des Reichstagswahlkreises Mülheim-Wippertürth-Gummersbach tagte am Sonntag in Köln-Mülheim unter dem Vorsitzende des Kreisvorsitzenden Kaufmann Fritz Feinhals. Es wurde mit Befriedigung festgestellt, daß das Parteisekretariat des Wahlkreises nicht geschlossen wurde. Das Sekretariat habe sich auch im Kriege sehr gut bewährt. Oberlandesgerichtsrat Marx sprach über: Unsere Kriegsarbeit. Redner zeigte zunächst, daß auch während des Krieges alle Parteien weiter gearbeitet hätten. Viele Leute hätten das Wort: Ich kenne keine Parteien mehr, so verstanden als ob jetzt für die Partei nichts mehr getan zu werden brauche So sei es nicht zu verstehen. Sicher sei, daß nach dem Krieg die jetzt ruhenden Parteiämpfe von neuem entbrennen würden. Ganz besonders habe die Sozialdemokratie jetzt während des Krieges eine lebhafte Tätigkeit entfaltet. Der Krieg habe die Grundsätze der Zentrumspartei als durchaus richtig erwiesen. Der Krieg habe der ganzen Welt gezeigt, daß Deutschland an der Spitze der Völker stehe. Dieser Krieg habe die deutsche Vaterlandsliebe, die deutsche Opferwilligkeit in einem Lichte gezeigt, wie sie nicht größer gedacht werden könnten. Unter anderm berührte Redner auch die Frage der Unabhaängigkeit des Papstes. Auch die Lösung dieser Frage habe das Zentrum stets gefordert. Ganz bestimmt werde diese Frage bei den Friedensverhandlungen mit an erster Stelle stehen. Aus diesem Krieg werde unser liebes Vaterland größer, mächtiger und einiger hervorgehen, als es bei Anbeginn des uns aufgezwungenen Verteidigungskrieges gewesen sei. Für militärische Forderungen habe das deutsche Volk auch vor dem Kriege große Opfer gebracht. Das Zusammenarbeiten mit Andersdenkenden werde jedenfalls nach dem Krieg stärker werden müssen, selbstverständlich unter voller Beibehaltung der eigenen Grundsätze. Und der Krieg werde es mit sich bringen, daß man mehr wie bisher auch auf die berechtigten Wünsche der Katholiken Rücksicht nehmen werde. Nach dem Krieg müßten sich auch die Katholiken noch mehr als bisher am öffentlichen Leben betätigen, als Katholiken und als Christen. Redner sprach dann über die inneren Kämpfe in der Sozialdemokratie und über die Lebensmittelfrage. In letzterer Frage seien große Fehler an den verschiedensten Stellen begangen worden. Anderseits habe der Staat, die Gemeinden usw vor neuen Problemen gestanden und sei es oft sehr schwer gewesen, das Richtige zu treffen. Lebensmittel hätten wir mehr als genügend. Zum Schlusse seiner mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Ausführungen zeigte Redner den Wert der Organiſationsarbeit, ermahnte zu weiterem treuen, unentwegten Zusammenhalten aller Stände, aller Berufe und zu weiterem gedeihlichen Arbeiten in den Organisationen der Zentrumspartei. Dem Vortrag folgte eine allgemeine Aussprache, in der allerlei Fragen besprochen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Diebe. Mansardendiebstähle gab es in der Blumentalstraße und am Neußerdwall. Schmucksachen, Kleider und Wäsche wurden entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>70 M. holte ein Langfinger einer Dame am Neumarkt aus der Handtasche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwei Frauen wurden auf der Hohestrße beim Ladendiebstahl betroffen; seidene Blusen hatten sie genommen. Die herbeigerufene Polizei fand in ihren Handtasche noch allerlei andere Diebsbeute</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Schachtel, drei Mädchenkleider enthaltend, wurde von einem Geschäftswagen auf der Friesenstrße gestohlen. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Eine Milchändlerin fiel beim Aufsteigen von ihrem Wagen, geriet unter das Vorderrad und zog sich erhebliche Arm- und Handverletzungen zu. 42 In der Buschgasse fiel ein Mann von einem Leitergerüst. Er brach den Arm und zog sich eine Kopfwunde zu.-- Auf dem Blaubach brach eine zu Fall gekommene Frau das Bein. 9 Befördert wurde zum Leutnant Vicefeldwebel H. Westermann, Lehrer aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
