<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>428079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Paketverkehr mit Carol. Zum Privatpaketverkehr ist auch der Ort Trient wieder zugelassen, jedoch nur für Pakete, die an Geschäftsleute gerichtet sind. Schriftliche Mitteilungen in den Paketen und auf den Piketkarten sind verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Blaubach fiel ein Radler und brach den Arm. C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem leerstehenden Hause am Stavenhof wurden sämtliche Bleirohre abgeschnitten.-- Einbrecher entwendeten aus einer Wirtschaft am Kümpchenshof für 300 M. Zigarren, Zigaretten und Lebensmittel, aus einer Wohnung an den Dominikanern 140 M. bar und Kleidungsstuücke, aus einer Bayenthaler Fabrik für 100 M. Treibriemen, aus einer Lindenthaler Fabrik eine Anzahl Gummischläuche.-- Ein Landwirt lud an der Hauptmarkthalle Gemüse und Obst ab. Als er aus der Halle zurückkehrte, waren Pferd und Wagen gestohlen.-- Der Lehrling einer Seifenfabrik kam wegen fortgesetzter Liebstähle von Seifen und Darfümerken in Haft.-- Ein Gelegenheitsarbeiten wurde festgenommen, weil er seine Arbeitskollegen bestohlen hat. 42 (A) Der Volksverein für das Katholische Deutschland, Ortsgruppe Köln-Gingst, hielt am Sonntag eine allgemeine Vertrauensännerversammlung ab, in der Organisationsfragen sowie das Herbst- und Winterprogramm besprochen wurden. Der Geschäftsührer Kaplan Schmitz sprach über die Aufgaben des Volksvereins in der gegenwärtigen Zeit und spornte die Vertrauensänner zu fleißidem Schaffen im Dienste des Vereins an. Namens der Vertrauensänner versprach Hr. Esser, alles tun zu wollen, daß der Volksverein weiter blühe, wachse und gedeihe. Im Oktober sieht der Volksverein auf ein 13jähriges Bestehen zurück und soll alsdann die erste große Herbstversammlung stattfinden, für die der Gründer der hiesigen Ortsgruppe, Pfarrer Düselen (Rath-Heumar), bereits als Redner gewonnen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hermülheim, 23.Aug.1915. In den Gärten der Bahnbeamten hier nehmen in den letzten Tagen die Gemüse- und Obstdiebstähle in unglaublicher Weise überhand. Aber auch andere Gärten werden von den Spitzbuben heimgesucht und ausgeraubt. Bisher gelang es leider nicht, der Verbrecher habhaft zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
