<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428053</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englische Modebilder. Man schreibt uns: Trotz des nun schon ein Jahr dauernden Krieges und trotzdem England das ernste Bestreben hat, uns Deutsche auszuhungern, kommt es noch vor, daß deutsche Schneidermeister die englische Mode als vorbildlich hinstellen. So sind gegenwärtig in dem Schaufenster eines Schneidergeschäftes in der Nähe des Wallrafplatzes englische Modebilder ausgestellt, die ausdruücklich als englische bezeichnet werden. In England würde man etwas ähnliches wohl nicht dulden. 0 0 Der"Kösche Voor" in Eisen am Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Berührung der schmerzhaften Mutter in Köln-Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weiden, 29.Juli1915. Hier fiel ein dreiähriger Knabe rücklings in einen Kübel heißen Wassers. Mit schweren Brandwunden wurde das Kind zum Bürgerhospital gebracht.## (4) Brühl, 30.Juli 1915. Am Montag wird in der Klosterkirche das Portiunkulafest gefeiert. Morgens ist um.15 Uhr die erste h. Messe, um.30 Uhr feierliches Hochamt, nachmittags um 3 Uhr Vesper und um 5 Uhr feierliche Komplet mit Festpredigt eines auswärtigen Redners.-- Am gestrigen Tage verkaufte ein Mann von auswärts, nach seiner Angabe von Liblar kommend, dem Metzger S. S. von hier einen Ochsen, den er bei sich führte. Zuerst verlangte der angebliche Landbewohner einen enorm hohen Preis, ging aber schließlich mit der Aeußerung, er müsse Soldat werden, auf den sehr niedrigen Preis von 450 Mark herunter, zu welchem Preise beide einig wurden. Der Ochse wurde dem Schlachthofstalle zugefuührt. Der Käufer S. erkundigte sich aber, da ihm die Sache verdächtig erschien, telephonisch in Liblar nach dem Verkäufer und erfuhr, daß er es mit einem Viehdieb zu tun hatte. Noch rechtzeitig konnte der Dieb festgenommen und der gestohlene Ochse seinem Eigentümer, einem Viehsändler aus Lommersum, zurückgegeben werden. 73.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>C Siegburg, 30.Juli1915. In einer Stellmacherei in der Mahrstraße entstand in der vergangenen Nacht ein großer Brand. Das Wohnhaus und ein Anbau waren schon von den Flammen ergriffen, als die städtische freiwillige Feuerwehr erschien. Durch ihre eifrige Tätigkeit konnten die bewohnten Gebäude erhalten bleiben, wogegen die Stellmacherei dem Feuer zum Opfer fiel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der gestrigen Versammlung des Stenographenvereins Gabelsberger fand die Verteilung der Diplome aus dem Wettschreiben beim 10. Bundestag in Düsseldorf am 26. Juli 1914 statt. Folgende Mitglieder erhielten Preise und zwar: Einen 1. Preis in 160 Silben Karl Overath, einen 3. Preis in 140 Silben Robert Müller, jei einen 2. Preis in 120 Silben Joseph Burauel, Karl Schmidt und Wilhelm Wester und einen 3. Preis in 120 Silben Heinrich Müller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutsche Schwimmerschaft, Gau II. Die Kriegstagung des Gau II versammelte am vergangenen Sonntag 21 Schwimmwarte und 14 Schwimmwartinnen im Hohenstaufenbad zu Köln Mit der Durchnahm von Freiübungen, Ordnungs- und Schulschwimmen sowie Springen wickelte sich der Uebungsſtoff der zunächst angesetzten Gau-Uebungsstunde unter Leitung des Gauschwimmwarts W. Schmitz in gewohnter Weise ab. Für die zum Heeresdienſt einberufenen Vorstandsmitglieder wählte die Versammlung Grimpe jr.(Düsseldorf) zum stellvertr. Gauschriftwart und Deque #o, zum steubertt. Gauschwimmwart in den Gauvorstand. Die Aussprache über die schwimmerische Lage des Gaues ergab, daß in Düsseldorf, Bonn und Koblenz die Vereine noch immer ohne Uebungsabende sind bezw. den seit Mobilmachung entzogenen Schwimmabend nicht wieder erlangt haben. An allen übrigen Orten ist der Schwimmbetrieb nach und nach wieder in der alten fortgesetzt worden. Die Versammlung beschlossß, in dieser Angelegenheit dem Kultusminister eine Eingabe zu unterbreiten. Der Gauvorstand legte den Vereinen nahe, für die zum Heeresvienst einberufenen Vorstandsmitglieder thunlichst Ersatzwahlen zu gen, damit der Vereinsbetrieb keine Unterbrechung erleide. Die Prüfung der Kasse ergab ein Soll von 1199,89., wovon nach Abzug von 504,33 M. Ausgaben ein Kassenbestand von 695,56 M verbleibt, der unter den jetzigen Verhältnissen als sehr günstig bezeichnet werden kann. Den Vereinen, die die Gausteuer von 1915 noch nicht bezahlt haben, wird diese erlassen. Wegen der Einigungsverhandlungen mit dem deutschen Schwimmverbande beschlossß die Versammlung, im Sinne des Vorsitzenden der Deutschen Schwimmerschaft auf der alten Grundlage fortzufahren. Die nächste Gautagung findet im November statt. Ort und Tag werden noch näher bekannt gegeben. Die Gauvertreter nahmen schließlich noch Grüße des in der Front weilenden Gauvors. Dir. R. Kühne entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln 31. Juli1915.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Speiseöl 333-255. B38.23 6, Sie gg ge-- Pad, K. 205-215, Küb 81, gereinigt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 31.Juli1915.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Getrocknete Früchte. Apfelringe M. 165-175, Rosinen, Sultanin- 160-200 bernis 100-HoP Les die 1oc 4m 95-100, desgl. klein(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Heringe ."ST O3-55. 30. der Auke 10000-105.00 die Konne, Sardellen Das Jahrßedächtnis für Frau Albert Macquet findet Dienstag, den 3. Aug. 1915, morgens 8 1/2 Uhr, in der Pfarrkirche St Ursula statt, wozu hiermit freundlichst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Corbinian Wirz O. S.., Lazarettgeistlicher in der Abtei Siegburg, sprach über die Aufgaben der katholischen Gesellenvereine in der Kriegsbeschädigten füsorge und entwickelte folgende Gedanken: Da es vom moralischen und sozial-wirtschaftlichen Standpunkt aus unbedingt erforderlich ist, daß die Kriegsbeschädigten, wenn eben möglich, ihrem Beruf erhalten bleiben oder einem neuen Beruf zugefuührt werden, was bei dem Fortschritt der Chirurgie und Orthosädie bedeutend erleichtert ist, ist mit vollem Recht die Kriegsbeschädigtenüsorge in die Wege geleitet worden. Zu diesem Zwecke besteht jetzt eine große Organisation im ganzen Deutschen Reich, welche bereits eine segensreiche Tätigkeit entwickelte und in der Rheinprovinz von einem Tätigkeitsausschuß unter dem Vorsitz des Herrn Landeshauptmanns geleitet wird. Nachdem Redner die Einzelarbeit dieser Organisation dargelegt, erörterte er die Aufgaben der Gesellenvereine für ihre kriegsbeschädigten Mitglieder, welche nur in innigster Verbindung mit jener Organisation möglich sei. Im einzelnen seien die Präsides in ihrer Stellung als Rerufsberater geeignet und berufen, zur Aufklaärung und Hülfe bei Meistern und Gesellen tätig zu sein. Auch die Vermittelung von Stellen und je nach Bedarf die Abhaltung von Kursen sei praktische Arbeitsleistung. Jedenfalls dürfe bei einer so hervorragend nationalen Sache der katholische Gesellenverein, eingedenk seiner glorreichen Vergangenheit, nicht ins Hintertreffen kommen und müsse mit allem Nachdruck die neuen Aufgaben in die Hand nehmen und den tapfern, kriegsbeschädigten Gesellen zu einer gesicherten Existenz helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zum Verkauf des städtischen Fleisches erhalten wir vom Ortskartell der christlichen Gewerkschaften eine Zuschrift, die wir, nachdem wir unsere zum Teil entgegenstehende Ansicht in den letzten Nummern mehrmals zum Ausdruck gebracht haben, hier wörtlich wiedergeben: Die christlich-organisierte Arbeiterschaft kann die Maßnahmen der Stadtverwaltung in der Frage des städtischen Fleischverkaufs, insbesondere die Bedingungen für das Anrecht auf das Fleisch nur gutheitßen und unterstützen. Vom sozialen Standpunkte aus muß es als ganz selbstverständlich bezeichnet werden, daß dieses Fleisch, zumal es nur in begrenzten Mengen vorhanden ist, in erster Linie der minderbemittelten Bevölkerung zugänglich gemacht wird. So wird es nicht nur in Köln, sondern auch in anderen Städten gehandhabt. Eine Begrenzung in der Bezugsberechtigung muß unbedingt gezogen werden. Richtig ist, daß es schwer, ja undöglich sein wird, hier eine allen Verhältnissen gerecht werdende Grenze zu finden. Gewisse Härten und Ungleichheiten werden da kaum zu vermeiden sein. Die in Köln erfolgte Regelung hat, soweit es überhaupt möglich ist, den richtigen Weg eingeschlagen. Eine Einkommensgrenze von 3000 M. dürfte das Richtige sein, wobei bisher viel zu wenig berücksichtigt wurde, daß ja nicht das starre Einkommen, sondern auf Grund des Steuerzettels das steuerpflichtige Einkommen zugrunde gelegt wird. Familien mit größerer Kinderzahl haben mithin Anrecht auf den Fleischbezug, wenn das Einkommen tatsächlich weit über 3000 M. hinausgeht. Ferner soll, wie die Stadtverwaltung öffentlich bekanntgegeben hat, bei der Erteilung der Bezugsberechtigung loyal verfahren werden; z. B. auch den Kriegerfrauen das Recht zum Fleischbezug eingeräumt werden. Dadurch werden Härten in Einzelnällen weggeräumt. Bei dieser Sachlage halten wir die Opposition gegen die Stadtverwaltung für ungerecht und möchten die Stadtverwaltung öffentlich bitten, an ihren Verordnungen festzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche infolge reichlicher Niederschlaäge am Oberrhein noch weiter gestiegen. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 2,59 Meter gegen 2,43 Meter vor acht Tagen. Das Fahrwasser hat sich sowohl auf der mittelrheinischen als auch auf der oberrheinischen Strecke soweit gebessert, daß vollbelastete Fahrzeuge unbehindert rheinaufwärts bis zum Straßburger Hafen befördert werden können. Der für die gegenwärtige Jahreszeit außserordentlich günstige Wasserstand wird voraussichtlich auch für die nächste Zeit fortbestehen, sodaß der Schiffahrtsverkehr ohne zeitraubende und kostspielige Leichterungen ungehindert ausgeübt werden kann. Besonders lebhaft ist der Versand von Ruhrkohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Firma Theodor Eigel in Köln, Schildergasse 36, bezog gestern ihr neues Geschäftshaus. Schon im Jahre 1851 wurde in dem nunmehr durch den Neubau an gleicher Stelle ersetzten alten Hause, vom Vater des jetzigen Inhabers, die Konditorei verbunden mit Kaffeehaus geründet. Unter der Leitung des Sohnes entwickelte sich das Geschäft zu höchster Blüte. Der jetzt fertiggestellte Geschäftsneubau stellt in den Arbeiteräumen, in der Ausstattung des Ladens und Kaffeebaumes, sowie in den betriebstechnischen Einrichtungen wohl das vollendetste dar, was zurzeit für solche Zwecke erreicht werden kann. Der Bau ist unter Leitung des Architekten Adolf Nöcker errichtet worden, die Einrichtung von Laden und Kaffeebaum rührt von der Firma H. Pallenberg in Köln her. Künstlerisch vornehmer Geschmack macht sich außen und innen geltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
