<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>428039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Familienunterstützungsanträge müssen bald Einem neueren Erlaß des Reichskanzlers zufolge, sind die zur Zahlung der Kriegs-Familienunterstützung berufenen Stellen angewiesen worden, dem Reichsſchatzamt allmonatlich eine Nachweisung über die Höhe der verausgabten Reichsunterstützungen einzureichen. Damit diese Nachweisungen nicht nachträglich wesentliche Aenderungen erfahren, ist es unbedingt erforderlich, daß Anträge auf Gewährung von Familienunterstützung möglichst schnell nach der Einberufung gestellt werden, weil sonst der Anspruch für die weiter zurückliegende Zeit erlöschen wird. Aus diesem Grunde haben auch bereits Zahlstellen Anordnungen getroffen, daß künftig solche Unterstützungsbeträge, die nicht pünktlich abgeholt werder nur bei Darlegung ausreichender Entschuldigungsgrund zur Auszahlung kommen. Gleichzeitig wird darauf hingewiesen, daß sich jeder Unterstützungsempfänger strafbar macht, er dem Ausschuß Angaben verschweigt, die für die Bemessung der Unterstützung oder ihre Aufhebung bestimmend sind. Unter diese Angaben fallen: Aenderungen in den Einkommensverhältnissen oder in der Zabl der Familienmitglieder und schließlich Entlassungen aus dem Heeresdienſt oder Beurlaubungen zu Arbeitsleistungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Selbstversorgung mit Brotgetreide und Rehl erläßt der Oberbürgermeister im Anzeigenteile eine Verordnung, in welcher die Meldepflicht der Unternehmer landwirtschaftlicher Betriebe, die Rechte und Pflichten der Mühlenbesitzer, die Ausgabe der Mahlkarten erläutert sind. Bis zum 30. Juli müssen die Antrage auf Selbstversorgung bei der Städtischen Abteilung für Brodversorgung vorliegen. Die Zulassung gilt als bewilligt, wenn bis zum 10. August kein ablehnender Bescheid eingeht. Der Antragsteller bekommt dann eine Mahlkarte ausgehändigt, nachdem er dem Polizeibeamten nachgewiesen hat, daß er die erforderlichen Mengen besitzt. Brotücher bekommen die Selbstversorger nicht, denn sie dürfen kein Mehl und Brot einkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Die Feuerwehr löschte am Karthäuferwall einen Kellerbrand, ehe er gefährliche Ausdehnung nehmen konnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Braunsfeld brannte ein Strohbarmen nieder. 9 (.4) Die Mitglieder des Kath. Frauenvereins von Dellbruück werden aufmerksam gemacht, daß am 25. Juli, morgens 8 Uhr, eine h. Messe mit gemeinschaftlicher b. Kommunion stattfindet. Des Nachmittags ist um 5 Uhr die Andacht mit Predigt von einem auswärtigen Kanzelredner, zu welcher ein reger Besuch auch seitens aller anderen Pfarrangehörigen erwünscht ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>b.., hier, Werkbundaustellung. Eröffnungstermin: 15. 7. 1915 nachmittags 12.30 Uhr. Offener Arrest: 28. 8. 1915. Schluß der Anmeldung: 28. 8. 1915. Erste Gläubigerversammlung: 14. 8. 1915, mittags 12 Uhr. Allgemeiner Prüfungstermin: 16..1915, vormittags 11 Uhr. Konkursverwalter: Rechtsanwalt Justizrat Pflaum in Cöln Eintrachtsrasse 97.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
