<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>428044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Etwas Geschichtliches vom Kölner Bauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kösche Voor an der Front. Schon oft haben wir erfahren, daß unsere Soldaten im Felde die heimatliche Zeitung aufmerksam verfolgen und lebhaften Anteil nehmen an dem, was zu Hause geschieht. So hat es ihnen auch der Kösche Boor in Eisen angetan. Schon mehrmals ist z. B. berichtet worden, daß Soldaten und Truppenteile Geldbeträge eingeschickt haben mit dem Auftrage, für sie Nägel einzuschlagen. Auch ihre künstlerischen Phantasie wurde durch ihn angeregt: in unserem Schaufenster in der Marzellenstrße ist von heute an eine hübsche Bleistiftzeichnung zu sehen, die uns von dem Künstler, Unteroffizier Kindel, als Feldpostkarte zugeschickt wurde und von einem Gedicht-- Traum eines Urköllers-- begleitet war, in welchem die Ankunft des Kölschen Boor in den Schütengräben geschildert wird. Dann heißt es weiter: Sieben Mann mit einem Streiche Lagen vor ihm bald als Leiche!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen die Preistreiberei auf dem Lebensmittelmarkt ist eine weitere Bekanntmachung des Gouverneurs der Festung Köln gerichtet, die in der vorliegenden Ausgabe des Kölner Local-Anzeigers veröffentlicht ist. Wie unsere Leser sich erinnern werden, hat der Gouverneur bereits vor einigen Tagen eine Verfügung erlassen, wonach solche Personen und Händler, welche die Preise für die zur Ernährung der Bevölkerung erforderlichen notwendigen Lebensmittel, vor allem Butter, Eier, Obst und Gemüse, in ungerechtfertigter Weise zu steigen versuchen, namhaft zu machen sind. Im Anschlugß an diese Verfügung erfolgt jetzt eine neue Verordnung nach der die Preise für Lebensmittel, wie Butter, Eier, Käse, Fleisch, Obst, Gemüse usw. in allen Geschäften nicht nur im Laden selbst, sondern auch außerhalb desselben, etwa an der Tür oder im Fenster, deutlich sichtbar bekannt zu geben sind. Diese Bekanntgabe der Preise ist auch auf die Wochenärkte ausgedehnt; sie tritt sofort in Kraft. Sollten bei Abgabe von Nahrungsmitteln nach Gewicht und zwar unter einem Pfund, etwa bei 1/4 oder 1/2 Pfund, höhere als die für ein Pfund festgesetzten Preise gefordert werden, so sind auch hierür die Preise kenntlich zu machen. Zuwiderhandlungen sind sofort anzuzeigen und werden mindestens mit 150 M. Geldstrafe, in Nichtvermögensfalle mit mindestens vier Wochen Gefängnis bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
