<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>428062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. In einem Hause an der Marsiliusstraße in Sülz stürzte am Samstagnachmittag das achtährige Töchterchen eines Arbeiters, der zurzeit im Felde steht, infolge eines Fehltritts beim Wäscheaufhangen vom Balkon des ersten Stockwerks hinunter in die Tiefe. Es erlitt einen schweren Schädelbruch und sonstige erhebliche innere Verletzungen. Das Kind wurde mit dem Krankenwagen in das evangelische Krankenhaus in Sülz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hoffmannstropfen gehören infolge ihrer Zusammensetzung (Aether und Weingeist) zu den leicht entzuündlichen Gegenständen, die wegen ihrer Feuergefährlichkeit von der Postbeförderung ausgeschlossen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Aus dem Schützengraben erhalten wir folgende Zeilen: Möchte hiermit der verehrlichen Redaktion ein Briefchen meines achtährigen Jungen zur Verfügung stellen. Die kindliche Herzlichkeit, die aus den Zeilen spricht, dürfte manchen Leser Ihres werten Blattes, gerade wie sie es hier im Graben getan, aufs angenehmste berühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Briefchen lautet: Heute wird es ein Jahr, daß der schreckliche Krieg wütet; wie doch die Zeit vergeht. Auch du, mein lieber Vater, zogst hinaus als Held, um unser Vaterland zu schützen. Gott möge uns bald den Frieden schenken. Denn wir alle haben große Sehnsucht nach dir. Man hört ja, daß die 161er auf Urlaub kommen, hoffentlich bist du auch dabei, damit du auch uns bald in der neuen Wohnung besuchen kannst. Wir würden uns riesig freuen. Mein lieber Vater, wir werden auch bald Warschau haben, wir werden den Kerlen schon eins drauf geben und zeigen, daß wir Deutsche sind. Immer feste druff, rann an den Feind! Ich wünschte, ich wäre groß, und könnte mit dir drein hauen. Da hatte ich immer Freude dran. Mein lieber Vater, sende dir ein Blümchen von unserm Schulhofe...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
