<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>428021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenlandung. Nahe Wiesdorf wurde aus dem Rheine eine Mädchenleiche gezogen. Die unbekannte Tote ist etwa 20 Jahre alt. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Unfälle. Ein elfähriger Knabe fiel von einem Wagen, an den er sich in der Venlverstraße angehängt hatte, und brach den Unterkiefer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von zwei am Holzmarkt um einen Hund streitenden Knaben wurde einer gegen einen Straßenbahnmast geworfen und erlitt eine Gehirnerschütterung. Bewußtlos trug man ihn vom Platze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Bonnerstraße fiel ein Radler und brach das Schlüsselbein. 10 Auf der Luxemburgerstraße überfuhr ein Radler einen Knaben, der einen Armbruch und schwere Kopfverletzung erlitt. S</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Feuerwehr hatte in der Schnurgasse einen Fußbodenund Balkenbrand, an drei anderen Stellen kleine Feuer im Entstehen zu löschen. 8 4H Ernennung. Der Neopresbyter, Hr. Brüll, Sohn des Gymnasialdirektors Studienrath Dr. Brüll in Köln-Mülheim, wurde zum Kaplan an der St. Apollinaris-Rektoratskirche in Düsseldorf ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unterhaltung für unsere Soldaten. Wir berichteten schon wiederholt über die für die Mütheimer Garnison von dem katholischen Garnisonpfarrer Wiegand ins Leben gerufenen kameradschaftlichen Unterhaltungsnachmittagen. Am letzten Sonntag fand wiederum eine dieser so beliebten Unterhaltungen statt. Der große Maksche Saal konnte all die Soldaten nicht fassen. Der ganze Hofraum, hübsch mit Blumen dekoriert, mußte hinzugenommen werden. Die Vortragsfolge war eine vornehm-künstlerischen. Eine dieser Veranstaltungen übertrifft immer die andere. Nach einer kurzen, kernigen Ansprache des Pfarrers, dem, nebenbei gesagt, die Soldaten mit dankbarer Verehrung zugetan sind und bei dem sie in allen Anliegen einen stets bereitwilligen Freund und Berater finden, folgten u. a. Liedervorträge des Cäcilienvereins(Mülheim), der Konzertsängerin Liesel Bodmann(Düsseldorf), des Vicefeldwebels I. Chr. Schilberg, Musikvorträge des Musketiers W. Arenz, Rezitationen von Frl. Lotte Fuß und des Landsturmmannes Kurt Thiele, beide vom Düsseldorfer Schauspielhaus, ein Liederspiel und ein Lustspiel, bei denen außer den Erwähnten auch die Herren Landſturmmann O. Rottmann, Jul. Herrmann vom Düsseldorfer Schauspielhaus und Unteroffizier P. Nellen(Mülheim) mitwirkten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
