<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>428070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Ruderklub Germania im Kriegsjahre 1914/15 schrift eines soeben vom Klub herausgegebenen kleinen Berichtsheftes. Es heißt dort u..: Acht Siege hatte unsere wackere Rennmannschaft im Sommer 1914 an die Flagge des Klubs geheftet. Die Regatten in Trier, Wesel, Köln und Koblenz " mit einem Schlage den Namen Germania(Köln) auch renneinem geachteten gemacht. Das Wanderrudern hatte eine Ausdehnung gewonnen, wie nie zuvor. Eben erst war eine Vierer-Mannschaft von der Fahrt Ingolstadt-Budapest zurückgekehrt und konnte nicht genug erzählen von den Schöheiter der Donau und der großen Gastfreundschaft der bayrischen, öösterreichischen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ar. che. camera###. Die Zahl der ausübenden Mitglieder war auf 130 gestiegen. Eine Riege aktiver Offiziere der Garnison Köln war gebildet und sollte in wenigen Tagen in den Klub aufgenommen werden. Unser herrliches, neues Bootaus stand vor der Fertigstellung. Da kam der Krieg. 108 Mitglieder des Klubs haben bis heute das Ehrenkleid des Soldaten getragen; 20 wurden bisher mit dem Eisernen Kreuz ausgezeichnet. An weiteren Kriegsauszeichnungen erhielt Wendland das Eiserne Kreuz 1. Klasse Acht Mitglieder haben ihre Treue mit dem Tode besiegelt. Bei ue bung freiwilliger Liebestätigkeit fiel ein Mitglied einem Inglucsfau zum Opfer. Trotz der schwierigen Zeitverhaältnisse ist das Klubhaus fertiggestellt worden, ein herrlicher Bau, künstlerisch vornehm, praktisch und gemütlich. Jeden Sonntag, an vielen Wochentagen wird der Sport gepflegt, wobei sich in Köln in Gar ninon stehende Mitglieder auswärtiger Klubs rege beteiligen. Zehn neus ausuenoe weungieder sind dem Klub seit Kriegsbegin beitterb 15.Aug.1915. Hier fiel ein Mann von einem acht Meter hohen Gerüst herunter. Mit Rippenbruch und Rückgratverletzung wurde er zum Hospital gebracht # Sieglar, 14 Aug.1915. Der Gutsbesitzer Theodor Branchos in Eschmar ist für eine fernere gesetzliche sechsährige Amtsdauer zum Beigeordneten der Landürgermeisterei Sieglar ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>elbert, Ib.Aug.1915. Zur Bekämpfung der Schundliteratur wurde hier unter dem Vorsitze des Bürgermeisters eine Kommission aus Lehrern gebildet und von der Polizeibehoörde den einzelnen Mitgliedern die Ermächtigung erteilt, die zum Veranzse, gusgeleaten" Richer in den Geschäften zu besichtigen und verderbliche zu beseitigen. Geschäftsinhabers, welche beanstandete Schriften weiter verkaufen, droht als letztes Mittel der Boykott.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nonkurrenzklausel. Ein Handlungsgehülfe war in einer Fabrik gegen ein Jahresgehalt von 4020 M. tätig. Im Vertrag war eine Klausel vorgesehen, nach welcher der Gehülfe innerhalb eines Zeitraumes von drei Jahren nach dem Austritt keine Stellung bei einer Konkurrenzfirma annehmen durfte. Geschehe dies doch, habe er eine Vertragsstrafe von 7000 M. zu zahlen Nach voraufgegangener Kündigung trat der Handlungsgehülfe aus und nahm in einer Konkurrenzfirma in Düsseldorf neue Stelle an. Der erste Firmeninhaber klagte am Kaufmannsgerichte auf Zahlung von 7000 M. Der beklagte Gehülfe führte aus, daß die Konkurrenzklausel in Rücksicht auf das Gesetz vom 10. Juni 1914 keine habe, weil die Klägerin es unterlassen habe, ihm innerhalb drei Monate nach Auflösung des Dienstverältnisse für die Tauer der Beschränkung die Hälfte der bisherigen Bezüge anzuseite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
