<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>428082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der christliche Kunstverein des Erzbislums Köln hat seinen Jahresbericht für 1914 in gewohnter vornehmer Ausstattung erscheinen lassen. Davon ausgehend, daß der Ernst der Kriegszeit auf manchen Gebieten Rückkehr zum Einfachen, Gesunden und Natürlichen anbahnt und das unsere deutsche Eigenart veranstaltende Fremdeändische wegfegt, nimmt er Stellung gegen das neuzeitliche Bestreben, unser Kunstleben vom heimischen Näheboden loszureißen und redet, unter Verurteilung des selbstzufriedenen Beharrens beim einmal Erreichten sowie des fieberhaften Voranpeitschens zu ganz neuen Kunstformen, der ruhigen und besonnenen Weiterentwickelung im Anschlugß an die folgerichtig durchgebildete Kunstsprache unserer heimischen Stilformen und unter Berücksichtigung der berechtigten Erfordernisse der Gegenwart das Wort. Zum hundertährigen Geburtstage des Mitbegründers des Vereins, Dr. Christian Hermann Bosen(geb. zu Köln am 9. Juli 1815), bringt der Bericht das wohlgelungene Bild des hervorragenden Mannes nebst eingehender, mit Liebe und Wärme geschriebener Lebensgeschichte. Unter den Neuerwerbungen des mit dem Verein verbundenen Erzbischöflichen Diözesanmuseums sind zu erwähnen die Denkmünze des Marschalls des Konklave für die Papstwahl 1914, desgleichen ein aus dem Nachlaß des Kardinals und Erzbischofs Philippus Krementz herrührendes Gemälde altdeutscher Schule aus der Zeit um 1509, darstellend die Heiligen Fabian und Sebastian, sowie eine Bingener Goldünze des Mainzer Erzbischofs Johannes U.(1397--1419). Aus dem Schatze der mittelalterlichen Holzgebilde des Diözesanmuseums wird eine aus dem 14. Jahrhundert stammende Sitzfigur des h. Nikolaus, die durch ihre schmelzartige Bemalung sowie durch die auf ihrem Sockel angebrachten Miniaturmalereien bemerkenswert ist, in Wort und Bild vorgefuührt, desgleichen ein Schmerzensmann aus der zweiten Hälfte des 16. Jahrhunderts. Recht ansprechend ist auch der vom Diözesanbaumeister Heinrich Renard für die Gemeinde Niederzier entworfene Plan einer Kriegergedenkkapelle. Selbst im Kriegsjahre hat die ständige Ausstellung neuer Kunstwerke im Diözesanmuseum sich zu halten verstanden. Sie wurde von 23 Künstlern beschickt, deren Arbeiten in der Tagespresse anerkennende Würdigung fanden. Die Zahl der Mitglieder des Vereins stellt sich auf 1179 gegen 1174 im Vorjahre. Das Vereinsvermögen, abgesehen vom Museumsgebäude und den Sammlungen, auf 15115 Mark. Die Geschäfte des im Felde stehenden Schatzmeisters Rechtsanwalt Dr. Edmund Wirtz lll wurden wackeren Sinnes von dessen Frau weitergeührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 26 Aug.1915. Vom Sonntag den 29. August ab bis einschliefßlich 1. November werden zur Bewältigung des Pilgerverkeyrs die Personenüge 263/264, die bisher nur zwischen Neuß und Kevelaer verkehrten, an Sonn- und Feiertagen von und bis Köln Hbf. durchgefuührt: Köln-Kevelaer: Köln Hbf. ab .35 vorm., Köln-Nippes H. W. ab.41 vorm., Longerich ab.49 vorm., Worringen ab.58 vorm., Dormagen ab.07 vorm., Nievenheim ab.13 vorm., Nord ab.22 vorm., Neuß ab.34 vorm., Kevelaer an.18 vorm. Kevelaer-Köln: Kevelaer ab.14 nachm., Neuß ab.56 nachm., Nord ab.06 nachm., Nievenheim ab.15 nachm., Dormagen ab.22 nachm., Worringen ab.31 nachm., Longerich ab.41 nachm., Köln-Nippes H. W. ab.50 nachm., Köln Hbf. an.56 nachm. Von Sonntag den 29. August bis auf weiteres verkehren zwischen Neuß-Kevelaer die Sonntagspersonenzüge 277/280 im nachstehenden Fahrplane: Neuß-Kevelaer: Neuß ab 10.24 vorm., Osterath ab 10.36 vorm., Krefeldoppum ab 10.46 vorm., Krefeld Hbf. ab 11.04 vorm., Menrad-St. Tönis ab 11.12 vorm., Kempen(Rh.) ab 11.22 vorm., Broich ab 11.28 vorm., Aldekerk ab 11.35 vorm., Nieukerk ab 11.42 vorm., Geldern(Ry.) ab 11.52 vorm., Kevelaer an 12.03 nachm. Kevelaerneuß: Kevelaer ab.13 nachm., Wetten ab.20 nachm., Geldern (Rh.) ab.29 nachm., Nieukerk ab.40 nachm., Aldekerk ab.48 nachm., Broich ab.55 nachm., Kempen(Rh.) ab.04 nachm., Benradst. Tönis ab.13 nachm., Krefeld Hbf. ab.26 nachm., Krefeldoppum ab.33 nachm., Osterath ab.44 nachm., Neuß an.56 nachm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
