<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>428086</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Einlösung der Iinsscheine zu den Kriegsanleihen, zur übrigen Reichsschuld und preußischen Staatsschuld, sowie Zeichnung auf die dritte Kriegsanleihe wird mitgeteilt: Wiederholt sind in der Presse Klagen darüber laut geworden, daß den Inhabern von Staats- und Reichsschuldscheinen(Reichsanleihen, Reichsschatzanweisungen, sonstige Reichsschuld und preußische Staatsschuld) bei der Einlösung von Zinsſcheinen und deren Angebot an Zahlungsstatt Schwierigkeiten erwüchsen, wodurch ihnen die Anschaffung solcher Staats- und Reichs-Wertpapiere verleidet würde. Zur Vermeidung von Irrtümern sei vorweg darauf aufmerksam gemacht, daß die Kassen der Staatseisenbahnverwaltung und die Reichspostanstalten zur Annahme von Zinsſcheinen nicht verpflichtet sind. Hier am Orte sind außer der Reichsbankhauptstelle Köln, Reichsbanknebenstelle Köln-Mülheim, insbesondere die Regierungshauptkasse, Zeughausstrße 4, zur Einlösung und Annahme an Zahlungsstatt der in Frage stehenden Zinsſcheine verpflichtet. Hier werden die Zinsſcheine bereits von Mitte des dem Fälligkeitstage vorangehenden Monats ab gegen bares Geld eingelöst oder in Zahlung genommen, also von Mitte September, Mitte Dezember, Mitte März und Mitte Juni ab. Ferner werden hier die neuen Zinsscheinbogen, nach vorheriger Einreichung der Zinsschein-Erneuerungsſcheine, ausgereicht und bereitwilligst Ausünfte über die Eintragung von Wertpapieren in das Reichsund Staatsschuldbuch gegeben und die Vermittelung der Eintragung und Löschung kostenlos besorgt. Auf die dritte Kriegsanleihe werden ebenfalls bei der Regierungshauptkasse Zeichnungen entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Schalterschluß bei der Dacketannahme der Postämter. Von verschiedenen Seiten ist der Wunsch geäußert worden, es möchte eine Erweiterung der Annahmefrist für Pakete bis 8 Uhr eintreten, ohne daß eine Sondergebühr von 20 Pfg. zu zahlen sei. Die Kaiserliche Oberpostdirektion macht gegenüber diesen Wünschen folgendes geltend: Die Einrichtung des Siebenuhrschlusses ist seit 1907 zu dem Zweck getroffen, die eingelieferten Pakete rechtzeitig den Ladestellen für die Abend- und Nachtzüge zuzufuühren. Dieses Ziel ist im Gegensatz zu früheren Unzutraäglichkeiten erreicht worden. Der Plan des früzeitigeren Schalterschlusses ist auch seinerzeit der Handelskammer unter eingehender Begründung zuc Begutachtung mitgeteilt worden und die Kammer, als die berufene Vertretung des Handels- und Gewerbestandes, hat ihr Einverstaändnis ausgesprochen. Da inzwischen keine Veränderung der für den früheren Schalterschluß bestimmenden Verhältnisse eingetreten ist, muß an dem Schluß der Schalter für die Paketannahme um 7 Uhr festgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für Angehörige kranker oder verwundeter Krieger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtisches Rehl veräußert. Die Stadt hat vor kurzem bestes Mehl alter Mahnung zur Verbesserung des von der Kriegsgetreidegesellschaft gelieferten Mehles ausgegeben. Nach polizeilicher Feststellung hat ein Bäcker versucht, das ihm gelieferte Mehl einem Konditor zu einem höheren Preise zu verkaufen. Es wird darauf hingewiesen, daß eine solche Handlungsweise selbstverständlich strafbar ist.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hundesteuermarken. In der Bürgerschaft ist die Meinung verbreitet, daß die Hundesteuermarken den Hundebesitzer von der städtischen Verwaltung zugestellt werden. Das trifft nicht zu. Die Hundebesitzer sind vielmehr verpflichtet, die Marken abzuholen, und zwar hat dies bei oder nach Zahlung des ersten Betrages der Hundesteuer bei derjenigen Zahlſtelle zu geschehen, die den Steuerzettel ausgefertigt hat. Im übrigen wird darauf aufmerksam gemacht, daß ein Auszug aus der Hundesteuer-Ordnung in der Beilage zum Steuerzettel abgedruckt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kriegsunterstützungen. In letzter Zeit sind mehrere Fälle vorgekommen, in denen die Antragsteller ihre Vermögensverhaältnisse bewußt unrichtig angeben, um auf diese Weise den Anschein der Bedürftigkeit zu erwecken und die Bewilligung der Kriegsunterstützung herbeizufuühren. Meist werden die Einnahmequellen, wie Verdient, Wuschüsse, Unterstützungen usw. niedriger ungegeben, als ne tatsächlich sind oder auch gänzlich verschwiegen. Derartige Irreührung der Behörden ist strafbar. und zwar, wenn die Unterstützung infolge Aufklärung der Verhältnisse nicht bewilligt wird, als Betrugsversuch, wenn sie auf Grund der falschen Angaben bewilligt und abgehoben wird, als vollendeter Betrug. Wer verschweigt, daß der Eingetretene vom Militär entlassen ist und die ihm bewilligte Unterstützung weiter avyeor oder durch andere Personen abheben läßt, macht sich ebenfalls des Betruges schuldig. Vor unrichtigen Angaben bei Stellung des Antrages auf Kriegsunterstützung, sowie Abhebung nicht mehr zustehender Unterstützung nach Entlassung der Angehörigen aus dem Heeresdienſt wird nachrücklichste gewarnt. Die betreffenden Personen haben in Zukunft strafrechtliche Verfolgung zu gewärtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>(9 Anfalle. Aus Unvorsichtigkeit begoß ein Mädchen in der Großen Brinkgasse ein anderes mit heißem Wasser. Die Begossene erlitt schwere Brandwunden an beiden Armen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Achterstrße fiel ein Mann über Obstreste und trug eine schlimme Kopfverletzung davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Rolandstraße büßte ein sechsähriger Knabe, der mit der Hand in eine Brotschneidemaschine geriet, einen Finger ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von zwei Knaben, welche in der Sülzburgstraße sich an einen Wagen hangen, fiel einer und brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Den gleichen Schaden nahm ein Radler, der am Klettenbergpark zu Fall kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einen Schienbeinbruch hatte ein Mann in det Luxemburgerstraße zu beklagen; sein Pfer hatte ihn getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei dem Versuche, seinem gestürzten Pferde aufzuhelfen, brach ein Kutscher in der Zülpicherstraße den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der jüngst in der Schildergasse entwischte Einbrecher, der durch ein Glasdach sprang und blutübertrömt davonlief, konnte festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>An Exzellenz von Gallwitz hatte ein hiesiger Bürger, Inhaber eines Instituts zur Vertreibung von Ungeziefer usw., ein Glückwunschschreiben gerichtet wegen des großen Erfolges auf dem östlichen Kriegsschauplatz. Der Absender hatte für den Fall, daß die Armee des Generals von Ungeziefer geplagt sei, ein sicher wirkendes Vertilgungsmittel zur Verfügung gestellt und gleichzeitig um ein Bild des Heer führers gebeten. Hierauf traf folgendes Schreiben des Generals ein:"Herzlichen Tank für freundlichen Glückwunsch. Auf mehr reicht es leider nicht, da mitten in Arbeit und Kampf." CO Deutsche Handschrift. Das Drücken auf die Federſpitze, das Spreizen des Federschnavets trug dazu bei, die Handschrift seit Beginn des 19. Jahrhunderts zu verderben. Man hatte vergessen, daß die Schreiblehrer früherer Jahrhunderte dus Aufderücken beim Schreiben verpönten und daß sie nicht mir spitzi en Federn schrieben, sondern mit stumpfen Winkelſpitzen.-- Rudolf Blanker gab mit seiner im Jahre 1906 erschienenen Renaissance-Schrift Ly-Heft) den Anstoß zur Abkehr von der spitzigen Stahlfeder und zum Aufgeben des Drückens beim Schreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
