<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>428055</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In dem lateinischen Hymnus auf den"Kölschen Boor", den die Primaner und Sekundaner des Dreiönigsgymnasiums am Sonntag bei der Jahresfeier am Gürzenich unter Musikbegleitung sangen, soll der dritte Vers: Clavum ferreum, haud pronom lauten, statt haud sternum. Die freie Nachbildung in hochdeutscher Sprache, die als Zugabe gesungen wurde, rührte vom Verfasser des lateinischen Textes, Dr. Simon, her. Daneben hatten sich auch formbegabte Schüler des Gymnasiums in regem Wetteifer bemüht, eine Uebersetzung zu schaffen. In der Hausund Hofsprache des"Kölschen Vors" tat es Engelbert Laubach, der schon vor einem halben Jahre im Local-Anzeiger in einem schlichten Gedichtchen seinen als Ersten gefallenen Mitschüler, den Kriegsfreiwilligen Erasm, als Primus der Klasse feierte. Einfach und schlicht übersetzte er den Hymnus folgendermaßen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>lang, we de Welt weed ihre Düetschlands fresche Room un Ihre, Eine gute, möglichst wörtliche Uebersetzung hat auch der Oberprimaner Bruno Porten geliefert. Ein großer Teil der Sänger am letzten Sonntag, meist früher Zurückgestellte, harrt der Einstellung ins Heer entgegen. Dementsprechend gestaltete sich die Entlassung der Oberprima, von der nur noch ganz wenige aus den Ferien zurückkehren werden, zu einer ergreifenden Feier, bei der# das Bild des vor dem Feinde gefallenen Oberprimaner Fetten, eines Bruders des bekannten Kölner Religionslehrers Fetten, der selbst als Frldgeistlicher mitgezogen ist, in frischem Lorbeer prangte. (A) Das Drähistorische Museum hat, wie in der Monatsversammlung der Kölner Anthropologischen Gesellschaft der Vorsitzende Rektor C. Rademacher berichtete, in der letzten Zeit großen Zuwachs zu verzeichnen, sowohl durch den Ankauf umfangreicher Sammlungen, wie durch Zuwendungen. Die Darstellung des Entwickelungsganges der Kultur des Menschen erfolgte durch Vermehrung von einschlägigen Funden, sowie besonders durch die Einrichtung einer Abteilung"diluviale Kunst", welch letztere das interessanteste Problem der ganzen diluvialen Menschenforschung bildet. Skulptur, Gravure, Zeichnen und Malerei lassen sich an dem vorhandenen Material nunmehr übersehen und geben Einsicht in die Psyche des# Menschen. Aus dem Knochenmaterials der Kartsteinhöhle konnten zwei vollständige riesige Schädel des Höhlenären zusammengesetzt werden. An größeren wichtigen Ankäufen sind zu verzeichnen:"Steigeräte der Sahara", Sammlungen bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Pflichtfortbildungsschulen. Die Herbstferien fallen mit denen der Volksschulen zusamen; sie beginnen am 4. August und dauern bis einschliefßlich 8. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Elektrisirung der Vorgebirgsbahn. Die Vorarbeiten schreiten trotz des Krieges fort. Am letzten Samstag sind die neuen, abgeänderten Pläne, soweit sie sich auf die Strecke Köln-- Brühl beziehen, dem Regierungskommissar zur landespolizeiliche Genehmigung vorgelegt worden. 22 CA) Ein eigenartige unangenehme Ueberraschung. Beim Teeren der Dächer auf dem Bahnhofe Gereon flog ein Faßspund ganz unerwartet aus dem mit Teer gefüllten Faße und die schwarze## Masse ergoß sich über mehrere in der Nähe stehende Personen. Eine davon mußte sich sofort in ärztliche Behandlung begeben, wei Teer in die Augen gespritzt war. Wahrscheinlich ist der Faßspund infolge der Hitze ausgeschleudert worden. ger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Justizgesäude am Appellhofplatz werden die sämtlichen Kesselanlage erneuert. Die Heizverhältnisse waren bisher recht mangelhaft, so daß bei sehr strengen Kälte schon Sitzungen geschlossen werden mußten. Diesem Uebelstand wird durch die neuen Anlagen für die Folge abgeholfen werden. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Fischkuriosum ist im Schaufenster der Schmitz'schen Fischhandlung an der Severinstrße zu sehen; es ist ein zirka 10 Zentimeter langer äußerst munterer Goldfisch, dessen letztes Körperdrittel vertikal nach oben gebogen ist. Das Tierchen war die erster Monate seines Daseins normal, sprang aber dann aus den Aquarium und verletzte sich das Rückgrat, das dann, abgesehen vor dem rechten Winkel nach oben, ohne besondern Schönheitsfehle: heilte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die sämtvaren bisher on Sitzungen rch die neuen Schmitz'schen ein zirka 10 tztes Köperir die erster n aus den gesehen vor sönheitsfehle:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
