<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Getreideversorgung Deutschlands für das kommende Jahr ist sichergestellt, selbst wenn der Krieg noch ein ganzes Jahr weiter geführt würde. In der letzten Woche hatten die leitenden Minister der einzelnen Staaten den wirtschaftlichen Plan des kommenden Jahres beraten und Klarheit über den neuen Wirtschaftsplan geschafft. Zunächst kommen die vorbereitenden Maßregeln für die kommende Ernte in Betracht. Der kritische Zeitpunkt für die Volskernährung ist gerade die Zeit der Ernte, wo die alten Vorräte nicht mehr oder nicht in genügendem Maße vorhanden sind und die neue Ernte noch nicht eingebracht ist. Darum ist die Regierung darauf bedacht, die Getreideernte möglichst rechtzeitig einzubringen und dafür zu sorgen, daß alles bereit ist, die Einbringung der Ernte möglichst schnell und gut zu besorgen. Viele Schnitter sind daher vom Heere reklamiert worden. Die Gefangenen unterstützen die heimischen Kräfte zu günstigeren Bedingungen, als im vorhergegangenen Jahre. Es werden jetzt schon Gruppen von zehn Personen abgegeben, auch gemeindeweise können Gefangene beschäftigt und von da an die einzelnen Bauernwirthschaften abgegeben werden. Die Beschäftigung der Jugendwehren und Jugendkompagnien ist organisiert. Der rechtzeitige Bezug von Kohlen ist in die Wege geleitet. Genügende Mengen von Gasöl, Schmieröl, Benzol und Spiritus sind zur rechtzeitigen Instandsetzung der landwirtschaftlichen Maschinen bereit gestellt. Die ganze Getreideversorgung des deutschen Volkes mit der neuen Ernte ist unter dem Gesichtspunkte in Angriff genommen worden, daß der Krieg noch ein ganzes Jahr dauere und jede Zufuhr abgeschnitten würde. Diese Voraussetzung ist um so mehr gerechtfertigt, als auch bei einem früheren Frieden die Zufuhr der Lebensmittel und der Futtermittel nicht sofort mit dem Friedensschlusse in dem Maße, wie früher, einsetzen kann. Mangel an Schiffen, Mangel an Rohprodukten in neutralen Staaten, Rückgang der Welternte überhaupt, sind einige Gründe für diese Rechnung. Die Maßnahmen der Getreideversorgung rechnen darum lediglich mit der im Inland vorhandenen Vorratsmenge an Getreide abzüglich des Saatgetreide.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Höchstpreise für Kartoffeln. Um auch in der Presse laut gewordenen Zweifeln zu begegnen, wird vom Nachrichtenamt darauf hingewiesen, daß der von dem Oberbürgermeister festgesetzte Höchstpreis für Kartoffeln der Ernte 1914 sich nicht nur auf städtische, sondern auf alle im Stadtbezirk Köln im Kleinhandel verkauften Kartoffeln, ausgenommen Nieren, bezieht. Der Höchstpreis beträgt für den Zentner frei Wohnung des Käufers 5 M. oder bei Mengen unter 1 Zentner 5 1/2 Pfg. im Auswiegen für das Pfund, wobei die sich ergebenden Pfennigbruchteile nach oben abgerundet werden dürfen. Zuwiderhandlungen werden mit Gefängnis bis zu einem Jahr oder mit Geldstrafe bis zu 10000 M. bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
