<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428056</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>vill England Katzenäner, Frankreich Pape stelle kann;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vill wood diß Johr geloge En der Ahl un Neue Welt, Unräch wood zo Räch gebogen För französch un englisch Geld; Halde faß am Dütsche Rich,-- kölschen Boor: Su off gehörig Welle mer vernälen dich!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>han mer dann mallig en Mark gespart, Oem dir ze helfe, wie dat su kösche Aat, Vörm Winter dinge Anzug noch fädig kriß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Schützengraben auf die Flugmaschine. Diesen Sprung hat ein junger Kölner Kriegsfreiwilliger, Oberprimaner von der Gymnasialabteilung der Oberrealschule, fertiggebracht. Als Achtzehnähriger trat er im August 1914 bei den 16ern ein, bestand in Uniform seine Reiferüfung und wurde schon nach t6tägiger Dienstzeit zum Unteroffizier und Offiziersaspiranten befördert. Bei den schweren Kämpfen um Neuve Chapelle im November verwundet, sollte er nach seiner Wiederherstellung einer Garnisontruppe zugeteilt werden. Er wollte aber wieder hinaus an die Front und wurde schließlich auf seine Bitte zur Fliegertruppe versetzt und einem Armee-Flugpark in Frankreich übewiesen, von wo er nach drei Monaten auf eine Militär-Fliegerschule kommandiert werden konnte. Dort hat er jetzt die vorgeschriebenen Prüfungen bestanden und rückt, nunmehr als Feldpilot, zum dritten Mal ins Feld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien aus der Eisenbahnverwaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Stenographen-Vereinigung"Stolze", Einigungssystem Stolze Schrey(Vereinslokal Restaurant Borussia), veranstaltete am Sonntag einen Sommerausfluge nach Königsdorf-- Glessen. Nach Einnahme des Kaffees im Restaurant zur Waldluft hielt der Vorsitzende aus Anlaß des Jahrestages der Kriegserklaärung eine patriotische Ansprache, die in ein Hoch auf Kaiser und Heer ausklang. Vorträge Schubertschen Lieder, eine Reihe ernster, der Zeit angemessener Deklamationen, Lieder zur Laute und sonstige Darbietungen ließen den zahlreichen Teilnehmern die Stunden nur allzu schnell entschwinden. Hoch befriedigt langten die Ausfuügler am Abend wieder in Köln an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C) Brühl,.Aug.1915. In der Franziskaner-Klosterkirche fand heute morgen 8 Uhr seitens des Gymnasiums ein Trauergottesdienst statt für die im Kriege gefallenen Lehrer und Schüler der Anstalt. Religions- und Oberlehrer F. Bremer, der die h. Messe zelebrierte, hielt eine der Trauerfeier angehaßte Ansprache im Hinblick auf das Wort aus dem Machabäersuch: Es ist billig und recht, unserer Brüder zu gedenken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Vorarbeiten zur Elektrisirung der Vorgebirgsbahn schreiten rüstig fort. Die neuen, abgeänderten Pläne für die Strecke Kölibrühl sind dem Regierungskommissar zur landespolizeiliche Genehmigung vorgelegt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An dem gestrigen Portinukulafeste in der Klosterkirche nahmen die Gläubigen rege Teilnahme. Bei der feierlichen Komplet hielt der Pfarrer von Berzdorf eine tiefdurchdachte Ansprache über den Portiunkulaablaß und über die Leiden der Menschheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf Anregung des Kreisbrandmeisters Kirsch(Brühl) wird durch das Landratsamt auf die gegenwärtige Stärke der Feuerwehren, die allerorts sehr zu wünschen übrig läßt, hingewiesen unter Bezugnahme auf die Verfügung vom 12. März d. I. Die zur Bedienung der Feuernöschweräte erforderlichen Leute müssen vorhanden sein. Mit Rücksicht auf die nach erfolgter Ernte gesteigerte große Gefahr, die bei ausgebrochenem Brande und bei mangelhafter Bedienung der Feuernöschweräte entstehen kann, ist Abhülfe des vorerwaähnten Uebelstandes dringend notwendig geworden. Militäfreie Männer von 18--50 Jahren werden ersucht, der freiwilligen Feuerwehr ihres Wohnortes beizutreten. 22 0 Wesseling,.Aug.1915. Am Donnerstag, den 29. Juli, wurde hier der neu angelegte Friedhof in Benutzung genommen. Wegen der weiten Entfernung und damit die Teilnehmer an Begräbeissen den Exequienmessen bis zum Schlusse beiwohnen können, werden die Begräbeisse in Zukunft nicht mehr um 9 Uhr, sondern um.30 Uhr gehalten.-- Am Freitag, den 30. Juli wurde Herr Johann Backhausen zur letzten Ruhe getragen. Es war dieser einer von den wenigen Veteranen, die in unserem Orte noch leben. Er hatte die Kriege 1864, 66, 70 und 71 mitgemacht. Die Beteiligung war daher groß. Der Kriegerverein, der Veteranenverein und die hier in Massenquartier liegende Verwundetenkompagnie gaben dem Verstorbenen das Ehrengeleit. Dem Zug voran schritt, Trauerweisen spielend, eine 12 Mann starke Militäkapelle. Den Ehrensalut gab auf dem Friedhofe der Kriegerverein.-- Am heutigen Sonntag wurde in unserer Kirche das Fest des h. Germanus, des Pfarrpatrons, gefeiert. Aus diesem Anlaß war um 10 Uhr vormittags ein feierliches Levitenamt, bei dem Herr Pfarrer Frank die Festpredigt hielt, in welcher er in kurzen Zügen auch die großen Ereignisse des verflossenen Kriegsjahres schilderte.-- Die Wallfahrt nach Kevelaer findet in diesem Jahre am 4. und 5. September statt. Ein Sonderzug von Köln nach Geldern ist bereits gesichert. Anmeldungen werden noch fortährend bei den Geistlichen und anderen Herren entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neuß, 2. Aug.1915. Der städtische Kartoffelverkauf hat einen preisregulierenden Erfolg gehabt. Die Stadt verkaufte anfänglich die Frükartoffeln zu 50 Pfg. den Becher(6 Pfund), zu Beginn vergangener Woche ging sie auf 45 Pfg. herunter und Freitag setzte sie den Preis auf 40 Pfg. fest. Die privaten Verkäufer forderten 70 Pfg. und mehr für den Becher, sie gingen nach Eingreifen der Stadt auf 65 Pfg. herunter. Am Samstag konnte man auf dem Wochenmarkte Kartoffeln zu 50, 48 und 45 Pfg. den Becher kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Viehmarkt und Schweinmetzger-Innung. Der Verlauf des gestrigen Viehmarktes hatte die Schweinmetzger-Innung Köln verandaßt, zum Abend noch eine Vorstandssitzung in den Saal der Restauration Deis einzuberufen. Obermeister Peter Mertens führte aus, daß der Auftrieb an Schweinen zum gestrigen Viehmarkt zum erstenmal seit einiger Zeit wieder etwas reichlicher war. Aufgetrieben wurden rund 1800 Schweine, aber als der Markt eröffnet wurde, zeigte es sich, daß annähernd 1400 Schweine bereits im Vorverkauf abgesetzt worden waren und zwar vielfach von auswärtigen Händlern, die die Tiere nach anderen Städten führten. Daß die Kölner Metzger den restlichen Teil begehrten, trotzdem darunter viel engemästete Schweine waren, ist verständlich, und bald stieg der Schweinepreis abermals um 5 Pfg. das Pfund, sodaß bis 1,25 M. das Pfund Lebendgewicht bezahlt werden mußte, was nach genauer Berechnung einem Schlachtgewichtpreis von 1,50--1,60 M. das Pfund gleichkommt. Nun wandten sich die Metzger den reichlich eingeführten geschlachteten Schweinen zu, und auch hier war ein großer Teil schon im Vorverkauf abgesetzt, so daß die Preise auch für diese Ware in die Höhe schnellten und bis.65 Mark das Pfund vom Metzger bezahlt werden mußten. Das seien auf die Dauer unhaltbare Zustände, und wenn hiergegen nichts geschehe, werde man bald zwei Mark für das Pfund geschlachteter Schweine selbst bezahlen müssen. Wenn sich diese Wucherpreis herausbildeten, würde ein großer Teil unserer Bevölkerung nicht mehr in der Lage sein, Schweinefleisch zu essen. Die dem Viehmarkt von Landwirten der näheren Umgebung Köuns in den frühen Morgenstunden der Markttage zugetriebenen Schweine seien in letzter Zeit in geradezu unverantwortlicher Weise überfüttert worden, sodaß der Metzger nicht nur mit 20, sondern sogar mit 30 und mehr Prozent Untergeſicht zu rechnen hatte. Auch zur Beseitigung dieses Mißstandes müsse etwas unternommen werden. An diese Ausführungen schloß sich eine lebhafte Aussprache, in der betont wurde, daß durch die Ministerialverfügung, die den Verkauf der Schweine nur nach Lebendgewicht gestatte, der Unreellität Tür und Tor geöffnet werde. Selbst der Fachmann sei nicht in der Lage, beim lebenden Tiere festzustellen, in welchem Umfange es überfüttert wurde, und erst beim Schlachten finde es sich, wie die inneren Organe vollgepfropft sind. Der Vorstand will sich an die maßgebenden Behörden wenden, damit der Vorverkauf in Schweinen verboten bezw. eingeschlänkt wird, um der Preistreiberei Einhalt zu gebieten. Auch bezüglich des Ueberſüttern der Tiere sollen Maßnahmen ergriffen werden. Um die Zahl der Liebstähle im Schlacht- und Viehhof herunterzusetzen, hat die Innung mit der Schlachthofdirektion einen Unternehmer angestellt, der dort gegen ein geringes Entgelt Tiere und Fleischteile zur Aufbewahrung übernimmt und dafür aufkommt, daß nichts gestohlen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz bereitete im Marien-Hospital am Jahrestage des Kriegsausbruchs den Verwundeten und Kranken durch ein Morgensändchen eine Stunde edlen Kunstgenusses, die mit freudigem Dank von den Beteiligten ausgenommen wurde. Vertreter der Pfarrgeistlichkeit von St. Kunibert und Mitglieder des Vorstandes des Krankenhauses hatten sich ebenfalls mit den Aerzten und Schwestern zu der schönen Veranstaltung eingefunden. Die in stattlicher Zahl erschienenen Sänger brachten unter der Leitung ihres bewährten Dirigenten, Kgl. Musikdirektor P. Haas, sieben vaterländische Chöre und Volkslieder zum Vortrag, von denen besonders Sankt Michael von Lafitte, Das Geheimnis von Peter Haas mit Tenorſolo des Vereinsmitglied Jos. Ohl, Segenswunsch von Max von Weinzierl und Im Feldquartier von P. Haas gefielen. Reicher Beifall lohnte die einzelnen Darbietungen, der sich besonders herzlich bei dem Vortrage des Kremserischen Volksliedes Andreas Hofer gestaltete. Den tiefgefuühlten Dank der Anwesenden brachte Pfarrer Henkel von St. Kunibert in begeisternden Worten zum Ausdruck, die in ein Hoch auf den Kölner Liederkranz ausklangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wir kommen nach Rußland und es fehlt uns außer an Blechblasinstrumenten an einer Trommel, um unser kleines Musikcorps vollständig zu machen. Findet sich im großen Köln nicht ein edler Spender für das eine oder das andere? Die Trommel wird am dringendsten gebraucht, und wir waren für eine solche herzlich dankbar. Mit diesen Worten wird der Redaktion des Localogantnord eino 9 Anzeigers eine Bitte aus dem Felde vorgetragen; sie kommt von Kölner Landsturmleute. Einer von der Abteilung ist in Köln und nähme gern freundliche Gaben mit. Wir bitten, sich gegebenenfalls unserer Vermittlung zu bedienen oder die Adresse des Beurlaubten von uns zu erfragen.(Fernspr. A 6920.) (1A) Die Auszahlung der Mietbeträge, welche von den Familienunterstützungen einbehalten werden, an die Vermieter findet von jetzt ab im ganzen Stadtgebiete vom 8. bis 10. jedes Monats an den städtischen Zahlstellen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pallenberg, die Ausführung der Toilette durch die Kölner Marmorwerke Arig. Wings u. Iltgen erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die gestern begonnenen Schulferien haben besonders gestern nachmittag sehr starken Reiseverkehr auf der Eisenbahn hervorgerufen. Ffür glatte Durchührung des Betriebes und pünktliche Beförderung der Reisenden waren für gestern neun ankommende und zwölf abgehende Sondernüge vorgesehen, die sich auch als noten dig erwiesen und gefahren wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zimrverbrand. Durch das Umfallen eines Kerzenlichtes entstand gestern abend um 10 Uhr in einem Hause in der Bachemerstraße in Lünenthal ein Zimmerbrank, der durch das sofortige Eingreifen der Hausbewohner gelöscht wurde. Einige Gegenstände, Bücher und Wäsche fielen dem Feuer zum Opfer. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Für ehrliche Finder. Im Dau verlor gestern nachmittag eine untersteützungsbedürftige Frau das soeben abgeho bene Geld, 10 Mark, nebst Geldtäschchen. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Tödl scher Absturz. Ein 20jähriger Schornsteinfegergehülfe aus Köln unternahm einen Ausflug nach dem Siebengebirge. Er besuchte den Oelberg. Dort stürzte er in einem Steinbruche etwa 30 Meter in die Tiefe und erlitt einen Schädel- und Rückgratbruch. Der Tod trett sofort ein. Die Leiche wurde nach Köln überführt.##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Bievelaersche Andacht in St. Kunibert wird in diesem Jahre. mit besonderer Feierlichkeit begangen werden. Am 19. August(ieht die Fußprozession aus, welche 1914 wegen des Krieges zuna großen Bedauern aller langeährigen Kevelaerpilger unterbleiben mußte und deren Wiederaufnahme allgemein freudig begrüßt wird. Ihr folgt am Samstag, den 21. August, die Fahrprozession mittels Sonderzuge; sie kehrt am folgenden Tage zurück und trifft etwa um.30 Uhr abends in Köln ein, während die Fußgänger erst am Dienstag gegen Abend in Köln-Nippes feierlich abgeholt werden. Nach der großen Beteiligung, deren sich die außerocdentlichen Wallfahrten der letzten Wochen erfreuen konnten, darf wohl angenommen werden, daß die alte Anhänglichkeit der Katholiken von Köln und Umgegend an die seit Jahrhunderten bestähende Kevelaer-Bruderschaft sich erst recht durch eine große Teilnahme an den hergebrachten Prozessionen bewähren wird. Die Mehrzahl der Gläubigen muß natürlich zu Hause bleiben, aber auch für sie ist gesorgt. Sechs Tage lang sind in St. Kunibert Betstunden vor ausgesetzten hochwürdigsten Gute von morgeais.30 Uhr bis abends.30 Uhr; um 9 Uhr feierliches Hochamt. Abends wird um 6 Uhr in der Hauptandacht ein in Deutschland und den Nachbarländern allbekannter Missionar aus dem Franziskanerorden die Predigten halten über Fragen, die beute jedes katholische Herz nahe berühren. Wenn schon vor einem Jahr der Besuch dieses Gottesdienstes ganz gewaltig war, so darf jetzt wohl eine besonders eifrige Teilnahme der Gläubigen erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>laufenden Jahre wird voraussichtlich die Rücklage im gesetzlich geforderten Maße gestärkt werden können. Die Kriegskosten für die Krankenkassen kommen erst nach Kriegsschluß. Die aus den Schlachtfeldern heimkehrenden Mitglieder werden zu einem großen Teile gesundheitsgeschwächt oder verwundet sein. Die Krankenkassen werden helfen, die Schäden schnell auszuheilen, die der Krieg der deutschen Volksgesundheit gebracht hat. Der Vorteil der Pflichtkrankenversicherung wird sich dann von einer neuen Seite zeigen. Aus dem Rechnungsabschlusse der Kasse sei noch folgendes mitgeteilt. Die Beitragseinnahme betrug über 3 1/2 Millionen Mk. Das Vermögen enthält rund 2 1/2 Millionen Mark. Kriegsanleihe der mit: vertraut tritt von 1 und Elekt# Militärbes Angebot Gehaltsfor 9620 be Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
