<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>428065</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anmeldung der Getreide- und Mehlvorräte aus dem alten Erntejahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>erfahrungsgemaäß in vielen Bezirken Deutschlands für die verwertung des minderwertigen Obstes und der Wilderüchte kein organisierter Zwischenhandel besteht, so hat die Zentral-Einkaufsesellschaft in Berlin, Abteilung Fruchtverwertung, Mittel und Lege gesucht, diesem Mangel abzuhelfen, um eine möglichst restlose Sammlung und Verwertung des minderwertigen Obstes sowie er Eicheln, Kastanien, Bucheckern und Lindensamen zu erreichen. zu diesem Zweck hat sie in ihrer Organisation eine Verbindung wischen den Produzenten und der verarbeitenden Industrie bezw. er Landwirtschaft geschaffen. In Gegenden und Ortschaften, wo er Obstabsatz noch nicht organisiert ist(Landwirtschaftskammern, bstbauvereine, Obsthandel) darf erwartet werden, daß die landwirtschaftlichen Genossenschaften Sammelstellen übernehmen und amit den Verkehr zwischen Produzenten und Konsumenten erleichtern. Zum Teil soll das so gewonnene Obst zu einer einigen Kischmarmelade, sogenanntem"Kriegsmus", verarbeitet und den konsumenten billig zugefuührt werden, wobei sich die.-.-G. eine gewisse Preiskontrolle vorbehalten hat. Außer der Industrie können ber auch Kommunen und gemeinützige Vereine minderwertiges Obst direkt von den Genossenschaften durch die Sammelstellen beziehen. Von besonderer Wichtigkeit ist es jetzt, alle fetthaltigen früchte, wie Bucheckern, Lindensamen, Sonnenblumenkernen zur oelgewinnung der Industrie zuzufuühren und alle Futtererüchte B. Eicheln, Kastanien zu sammeln, um damit die Landwirtschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oelfiüchte und die daraus gewonnenen Produkte unterliegen laut Bekanntmachung des Oberbürgermeisters im Anzeigenteile der Meldepflicht. Wer also Raps, Rübösen, Hederich, Raison, Dotter, Mohn, Lein und Hanf bei Beginn eines Vierteljahres in Gewahrsam hat, muß die Mengen mit Ausnahme solcher unter 10 Kilogramm beim Statistischen Amte anmelden. Erstmalig muß das bis zum 14. August geschehen sein. Für Leinsamen, Saatgut, Mohn usw. sind besondere Angaben nötig. Eine neue Bekanntmachung bei künftigem Vierteljahrsbeginn wird nicht erlassen. Versäumnis der Meldepflicht ist ebenso wie Unrichtigkeiten strafbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
