<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>428085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche, von einigen Schwankungen abgesehen, anhaltend zurückgegangen. Während sich bisher das Fahrwasser während der warmen Jahreszeit auf einer für die Schiffahrt äußerst günstigen Höhe gehalten hat, sind nunmehr die großen Kähne zur Einschlänkung ihrer Ladenähigkeit gezwungen, um ohne Leichterungen nach den oberrheinischen Häfen zu gelangen. Infolge der trockenen Witterung ist weiteres Zurückgehen des Wassers wahrscheinlich. Der Verkehr auf dem Strom ist recht lebhaft: auch der Floßverkehr hat wesentlich zugenommen. Die Pegelöhe betrug am Samstag 2,14 Meter gegen 2,42 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, ist für kurze Zeit ein Vortragekreuz ausgestellt, das für die Pfarrkirche in Niederzier als Geschenk zum bevorstehenden goldenen Priesterjubiläum des Pfarrers Albert Noe von einem Wohltäter gestiftet wurde. Im Anklang an die Formensprache der zur Renaissance übegleitenden Gotik gehalten und ganz, auch dem Stabe nach, aus versilbertem und teilweise vergoldetem Messing gearbeitet, macht es einen recht vornehmen und zierlichen Eindruck. Der schlanke Kreuzesstab ist durch leichte Schwellungen und Ringe vorzüglich gegliedert. Der die Erdkugel versinnbildende Knauf ist gerippt und mit einem vier Engelsöpfe zeigenden Ziehband umzogen: Recht bemerkenswert ist die bei Vortragekreuze schwierige Lösung des Uebergangs vom Knaufe zum Kreuze selbst. Nicht etwa ist ein vierpastiges Hängekreuz, wie es gewöhnlich geschieht, einfach auf den Knauf aufgesetzt, sondern organisch wächst der untere Kreuzesbalken aus dem Knaufe hervor, flankiert von zwei kräftigen Ranken, die hinter den Engelsöpfen seitärts aus dem Streifband des Knaufes emporschießen. Geschliffene Amethyste und Filigran füllen die vier Endpasten und Bergkristalle beleben den im Achteck stilisierten Kranz, der die Abstände der vier Kreuzesarme verbindet und den vortrefflich modellierten, fein ziselierten Christusörper wirkungsvoll umstrahlt. Entworfen wurde das kostbare Kunstwerk vom Diözesanbaumeister Heinrich Renard und ausgeführt vom hiesigen Goldschmied Franz Wüsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Am Montag, den 30. August, vormittags 11 Uhr, werden die folgenden, ihren Wunden erlegenen Krieger zur letzten Ruhe geleitet: auf dem Friedhofe in Gelaten der Unteroffizier Hermann Schäfer vom 2. Landsturm-Fußartilleriebataillon durch den Artillerie-Verein zu Köln, auf dem Süfriedhofe der Musketier Jakob Wilpert vom Infanterie-Regiment 13 durch den Verein ehemaliger 16er(Hacketäuer).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An die Kölner Kriegsspende(Judengasse--5) sind in letzter Zeit aus der Front mehrfach Anfragen gerichtet um Zusendung von alten Möbeln, Betten, Sofas, Tische, Stühle, Teppiche und dergl. zur Ausmöblirung der zerstörten Wohnungen in Feindesland, sowie der Unterstände. Die Kriegsspende bittet daher das Kölner Publikum um Ueberlassung aller nicht mehr im Gebrauch befindlichen Möbel. Sie wird sie durch Fuhrwerk abholen lassen, sobald ein Wagen zusammen gestellt ist, und zur Front absenden. Siehe also di jede Haushaltung nach, was zu entbehren ist, alle Gegenstände werden dankbar angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus dem Fenster gesprungen ist ein im ersten Stock wohnendes 17jähriges Mädchen in der Magnusstraße. Schwerverletzte wurde es zum Bürgerhospital gebracht. 9 (A) Anfälle. An der Palanterstraße brach eine Frau durch Sturz von der Treppe ein Bein.-- In der Schildergasse fiel ein Radler, brach den Arm und erlitt eine schwere Kopfwunde.-- In der Quirinstrße und Sternengasse stürzten Männer über Obstreste und zogen sich klaffende Kopfwunden zu.-- Am Deutzer Hafen geriet ein Knabe unter eine Walze. Schlimm zugerichtet wurde er zum Augustahospital gebracht.-- Auf der Niehlerstraße entglitten einem Fuhrmann, der auf dem Wagen saß, die Zügel. Beim Versuche, sie aufzunehmen, siel er vor sein Gefährt. Blitzschnell rollte er sich zur Seite und entging dadurch der Gefahr, überfahren zu werden. Mit leichter Kopfwunde erhob er sich.-- In der Humboldtkolonie ist eine 45jährige Frau mehrere Meter von einer Leiter gefallen. Sie erlitt so schwere innere Verletzungen, daß sie in das St. Josephshospital gebracht werden mußte.-- Der Kutscher eines Bierwagens erhielt von seinem Pferde durch eigne Unachtsamkeit einen Tritt gegen das Knie. Man mußte ihn zum Hospital bringen.-- In der Wachendorferstraße zog ein zweiähriges Kind ein Gefäß mit kochend heißer Flüssigkeit vom Tische und verbrühte sich so schlimm, daß es ins Krankenhaus eingeliefert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wallfahrt nach Revelaer am 6. und 7. September seitens der Pfarre St. Stephan in Köln-Lindenthal. Der Pilgerzug fährt vom Bahnhof Köln-Süd am Montag, den 6. September, morgens .30 Uhr, ab. Die Pilger treffen Dienstag, den 7. September, nachmittags.25 Uhr, wieder in Köln-Süd ein. Fahrkarten für die Hin- und Rückfahrt zum Preise von.80 M.(einschliefßlich 30 Pfg. für die Prozessionsunkosten) sind beim Herrn Küster Lambertz, Bachemerstr. 131, zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heribertusfeier in Köln-Deutz. Die dreitägige Heribertusfeier beginnt am Sonntag, den 29. August, mit feierlichem Segensaat um.30 Uhr, nachmittags 3 Uhr Andacht zu Ehren des h. Heribertus, 5 Uhr feiern. Komplet mit Festpredigt; nach der Komplet wird der Schrein mit den Reliquien in feierlichem Umzuge durch das Gotteshaus getragen, währenddessen das alte Heribertuslied gesungen wird. Montag und Dienstag 9 Uhr feierliches Segensaat, nachmittags 5 Uhr Andacht. Vor und nach allen h. Messen sowie nach der Andacht werden die Reliquien des Heiligen zur Verehrung dargereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>() Die Mitglieder des Gewerkvereins der Heimarbeiterinnen und die unorganisierten Heimarbeiterinnen werden zu einer Monatsversammlung am Mittwoch, den 1. September, abends 8 Uhr, im Saale des Städtischen Arbeitsnachweises, Badstraße--10, Eingang 1, eingeladen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heute Sonntag, den 29. August, findet eine Wanderung von Bensberg aus statt. Abfahrt.06 Uhr vom Deutzer Bahnhof. Die Mitglieder mit ihren Angehörigen treffen sich um 1/4 vor 2 Uhr vor dem Deutzer Bahnhofe links.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln veranstaltet am Donnerstag, den 2. September, abends.30 Uhr, im Isabellensaale seinen 158. Vereinsabend, der dem Kölschen Boor gewidmet ist. Den geschichtlichen Vortrag Der Kölschen Boor hat Hr. Professor Dr. Wrede übernommen. Der zweite Teil des Abends bringt eine Blütenlese aus Dichtungen und Liedern, die bisher über den Kölschen Boor en Ihrer erschienen sind. Als Vortragende sind die Herren Wiesau vom Schauspielhause, Karl Böhomerisch, Joseph Stolzen und der Männer-Gesangverein Germania gewonnen worden. Ausführliche Programme, Postkarten und Texte der gemeinschaftlichen Lieder werden von Damen zum Besten des Kölschen Boor en Iser feilgeboten, wobei der Wohltätigkeit keine Schranken gesetzt sind. Da so das Schöne mit dem Nützlichen verbunden ist, werden es sich die Alteölner nebst ihren Freunden und Gönnern nicht nehmen lassen, recht zahlreich zu erscheinen, damit der Kasse des Bauers ein schönes Sümmchen zuteil werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Wie man uns mitteilt, veranstalten die Kölner Post- und Telegraphen-Unterbeamtenvereine sowie die Gesellschaftliche Vereinigung mittlerer Post- und Telegraphenbeamten sowie der Postverein Franko gemeinschaftlich am Sonntag, 3. Oktober, abends.30 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Besten der Vereinigten Vereine vom Roten Kreuz und der Kriegssammlung der Stadt Köln ein Wohltätigkeitskonzert unter Mitwirkung des Gemischten Chors des Postvereins Franko(Leiter Hr. Kuben), der Männergesang-Vereine Postalia und Reichsadler (Leiter Hr. J. Jansen), der Orchestervereinigung Germania(Leiter Hr. H. Simon) und des Operisängers Tillmann Liszewski. Außeadem haben ihre Mitwirkung zugesagt Frau Marie Sonntag-Weyer (Violine), Frau Willnecker-Welter(Rezitationen) sowie geschätzte Solisten. Das reichhaltige, abwechslungsreiche, sorgsam zusammengestellte Programm sowie die Persönlichkeit der Mitwirkenden bieten Gewähr für einen genußreichen Abend. In Anbetracht des guten Zweckes ist der Veranstaltung ein guter Erfolg zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
