<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>428017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feriensonderzüge. Zur Bewältigung des Personenverkehrs aus Anlaß des Beginns der Schulferien in Berlin und Hamburg verkehren folgende Sondernüge: Vorzug D 4 von Berlin nach Köln(Hauptbahnhof) an um.08 Uhr abends am 2. und 3. Juli; Vorzug D 95 von Köln(Hauptbahnhof) ab um.40 Uhr nachmittags nach Altona und Vorzug D 96 von Altona nach Köln (Hauptbahnhof) an um.36 Uhr nachmittags am.,., 10. und 11. Juli: Vorzug D 100 von Altona nach Köln(Hauptbahnhof) an um 11.45 Uhr nachts am 10. Juli und Vorzug D 91 von Köln(Hauptbahnhof) ab um 11.26 Uhr nachts nach Altona.# 0 Im Zoologischen Garten veranstalten die vereinigten Männergesangvereine Kölner Liederkreis und Stollwerck'Scher Männerchor Theobromin morgen, Samstag, ein Konzert, in dem sie unter Leitung des kgl. Musikdirektors Prosessor Arnold Krögel eine Reihe ausgewählter Chöre und Volkslieder singen werden. Durch den Zusammenschlugß der beiden Chöre ist die Schwächung, die jeder einzelne durch Einberufungen seiner Mitglieder zu den Waffen erfahren hat, vollständig ausgeglichen, so daß die Konzertbesucher auf einige genußreiche Stunden rechnen dürfen. Den orchestralen Teil hat Kapellmeister I. Itsch mit seiner für diesen Abend besonders verstärkten Kapelle übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Akademie für praktische Medizin. Der nächste Sonntag(4. Juli) wird in der Reihe der Vorträge, welche die Akademie in erster Linie für militärärztliche Fortbildung veranstaltet, folgende bringen: Geheimrat Garde(Bonn) über die Indikation zur operativen Behandlung der Schäwelschüsse hinter der Front, Prof. Preysing über die operative Behandlung der Schäwelschüsse im Heimatlazarett und Prof. Aschaffenburg mit Dr. Poppelreuter über die lokalisierten und allgemeinen Ausfallserscheinungen nach Hirnverletzungen und die Methoden der Feststellung(mit Demonstrationen) und die Erziehung der Verletzten zur sozialen Brauchbarkeit durch Uebungen(mit Demonstrationen). Die Vorträge des letzten Sonntages waren von etwa 250 Herren besucht, unter denen sich auch der stellvertretende Generalarzt des 8. Armeekorps, Generaloberarzt Dr. Fritz aus Koblenz, befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der Annagelung des Kölner Boors sind am 30 4A) Eine Raucherbitte aus einem lazarett gelangte an die Redaktion des Local-Anzeigers, welche freundliche Spenden gern vermittelt oder auf Wunsch die Adresse der Bittsteller nennt. Das Gesuch lautet: Wir liegen hier zu einigen. Kölern und zwar starke Raucher zusammen. Unser Gehalt beträgt 10 Pfennige für den Tag. und Liebesgaben sind hier eine Seltenheit. Deshalb bitten wir Sie höfliehst, unsere Bitte um etwas Rauchmaterial(Strangtabak und Zigarren) an unsere werten Mitürger gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wochenülfe. Im Anschlugß an die Bekanntmachung der städtischen Verwaltung über die Entgegennahme von Anträgen auf Wochenülfe macht das Nachrichtenamt auf folgendes aufmerksam: Da die Zahl der zu erwartenden Anträge sehr zahlreich ist und auch jetzt schon eine größere Anzahl schriftlicher Gesuche vorliegen, so empfiehlt es sich im Interesse der Kriegerfrauen selbst, insbesondere um langes Warten zu verhüten, daß sie nicht auf einmal, sondern nach und nach im Kriegsunterstützungsamt erscheinen. Die Kriegerfrauen werden daher gebeten, ihr Kommen thunlichst nach der alphabetischen Reihenfolge ihrer Namen einzurichten, und zwar so, daß die Frauen mit den Anfangsbuchstaben ihrer Namen:--F von Samstag, 3. bis Dienstag, 6. Juli,--K von Mittwoch, 7. bis Samstag, 10. Juli,--R von Montag, 12. bis Donnerstag, 15. Juli und die übrigen an den darauffolgenden Tagen kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>( Anfälle. Auf dem Oberländer Ufer fiel ein 15jähriger Knabe von einem Möbeiwagen und erlitt Gehirnerschütterung und Handbuch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Radler fuhr im sträflich schnellen Zeitraß über die Severinstrße, stieß an einen Wagen und brach im Sturze den Arm zweimal. 42 Durch ausserömenden Dampf erlitt ein Heizer in einer Fabrik in Kalk so schwere Brandwunden, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.-- Ein Knabe, der auf der Severinstrße fiel, brach den Arm. Ebenso ein Mädchen in der Vondelstraße.-- Einen Beinbruch zog sich eine Frau zu, die an der Markthalle beim Gemüseabladen zu Fall kam. 8 0 Die Prozession nach Bergheim zu Ehren der schmerzhaften Mutter Gortes, die zuerst i. J. 1837 unter Erzbischof Clemens August von St. Aposteln ausgegangen ist, findet auch in diesem Jahre wieder statt und zwar am Sonntag, 4. Juli, in folgender Ordnung:.30 Pilgermesse in St. Aposteln, vorher wird für die Pilger die h. Kommunion ausgeteilt, punkt 6 Uhr Auszug der Prozession,.58 Uhr Abfahrt von Ehrenfeld. Von Horrem geht die Prozession zu Fuß nach Bergheim. Die Rückkehr erfolgt um .15 Uhr, Abfahrt von Horrem.51 Uhr,.15 Ankunft in St. Aposteln, kurze Danksagungsandacht und Segen. Fahrkarten sind zum Preise von 70 Pfg. am Portal der Apostelkirche zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
