<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>428007</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verweigerung einer Teigprobe hatte sich in Mügersdorf ein Bäckermeister einem Hülfspolizeibeamten gegenüber zuschulden kommen lassen. Er gebärdete sich dabei so, daß der Beamte sich entfernen mußte, damit es nicht zu Tätlichkeiten kam. Das Schöffengericht verhängte 60 Mark Geldstrafe. 28 hatten mehrere Frauen und Mädchen abgegeben. Alle entschuldigten sich mit Rechenfehlern. Es gab Geldstrafen von sechs bis zehn Mark. Der Sachverstaändige wies bei dieser Gelegenheit darauf hin, daß die an anderen Orten in Gebrauch befindlichen Brodkarten mit Gutſcheinen zum Breißen viel einfacher seien, weil kein Eintragen erforderlich und somit Verrechnen ausgeschlossen Die Unsitte, schwere Lasten auf Zweiädern zu befördern, hat wieder einmal einen Unfall herbeigefuührt. Ein Metzgergeselle fuhr in einem an seinem Zweirad befestigten Korbe 70 bis 80 Pfd. Fleisch weg und wurde an der Hohenzollernbrücke von einem Fuhrwerk ungestoßen, wodurch er einstürzte und sich verletzte."Einen großen Teil der Schuld trifft den Radfahrer selbst", sagte ein Zeuge. Der Metzger war an einer Hand verletzt und konnte das Rad mit der schweren Last nicht richtig im Gleichgewicht halten. Der Fuhrmann, welcher angeklagt war, den Radfahrer fahreässig verletzt zu haben, wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blumenschar im Gürzenich. Die Vereinigung der Blumengeschäftsinhabers Köuns hat ebenfalls einstimmig ihre Mitwirkung zu der Blumenschar am., 3. und 4. Juli zugesagt. Der Verein wird in einer besonderen Gruppe im Hauptsaale seine Ausstellung in Bildereien verschiedener Art zur Vorführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Zentrale für die gesamte private Wohltätigkeit und öffentliche Armenpflege soll für Köln ins Leben gerufen werden. Der Oberbürgermeister lädt alle interessierten Vereine und Einzelperſonen zu einer Gründungsversammlung auf Freitag, den 25. Juni, nachmittags 6 Uhr, in den Isabellensaal des Gürzenich ein.(Siehe Anzeige.) (C) Musterung im Landkreise Rülheim. Die im Landkreise Mülheim a. Rh. wohnenden Wehrpflichtigen, welche 1896 geboren sind, haben sich an nachbenannten Tagen, morgens.30 im Gasthause Am Bock zu Berg.-Gladbach der Ersatzkommission vorzustellen, und zwar: am Samstag, den 26., Bürgermeistereien Wahn und Bensberg; Montag, den 28., Bürgermeistereien Odenthal und Berg.-Gladbach; Mittwoch, den 30., Bürgermeistereien Heumar, Overath und Rösrath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Milderung der Strafbestimmungen des Gesetzes über den Belagerungszustand? In weiten Volkskreisen ist der Wunsch zur Geltung gekommen, daß eine Milderung der Strafbestimmungen des preußischen Gesetzes über den Belagerungszustand vom 4. Juni 1851 eintreten möchte. Mit der Erklärung des Kriegszustandes ist dieses Gesetz bekanntlich in Wirkung getreten, ohne daß seine Bestimmungen einer der Zeit angehaßten Durchsicht unterzogen worden sind. Und doch entsprechen diese Bestimmungen nicht mehr der Entwickelung, die unser Leben in den letzten 60 Jahren genommen. Namentlich wird die Härte dess 9b dieses Gesetzes sehr unliebsam empfunden, wonach Uebertretungen von Verboten, die der Militäbefehlshaber im Interesse der öffentlichen Sicherheit erläßt, unter allen Umständen mit Gefängnisstrafen von einem Tage bis zu einem Jahr zu ahnden sind. Es handelt sich in manchen Fällen um geringeügige Verfehlungen, die meist nicht auf böser Absicht beruhen, sondern auf die Rechnung der Unkenntnis der ergangenen Verbote zu setzen sind. Und doch sind die Gerichte auch in solchen Fällen gezwungen, auf eine Freiheitsstrafe zu erkennen. Während selbst bei Widerstandsleistungen gegen die Staatsgewalt in milde liegenden Fällen das Reichsstrafgesetzbuch die Verhängung von Geldstrafen zuläßt, ist dieses bei Verstößen gegen das Belagerungsgesetz auch dann nicht möglich, wenn das Gericht selbst auf mildernde Umstände erkennt. So ist es in der letzten Zeit wiederholt vorgekommen, daß der Vorsitzende des Kölner außerordentlichen Kriegsgerichts wegen geringeügiger Verstöße gegen eine Vorschrift des Militäbefehlshabers verurteilte Personen auf den Gnadenweg aufmerksam machte, der in solchen Fällen Aussicht auf Erfolg verspaäche. Wenn eine baldige Aenderung des fraglichen Gesetzes in der Richtung sich ermöglichen ließe, daß in milde liegenden Fällen von solchen Uebertretungen auf eine Geldstrafe erkannt werden könnte, würde manche Mißstimmung infolge solcher Verurtheilungen ausgeräumt werden, zumal wenn die Verurteilung bisher völlig unbescholtene Personen betrifft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Orivatpaketverkehr mit Pola-- Rüstenland-- ist wieder zugelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Bauer in Eisen. Aus der Nagelung gingen am zweiten Tage M. 2533,37 ein. Jeder Kölner halte seine Beteiligung für eine Ehrensache, und doppelt gibt, wer schnell gibt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dom Kölschen Bier. Die augenblicklich herrschende warme Witterung hat eine Erhöhung des Verbrauchs an köschem Bier zur Folge, und es beginnt sich langsam ein Mangel an diesem hier so beliebten Getränk bemerkbar zu machen. Durch die bekannte Bundesrathsverordnung ist die Bierproduktion seit dem 1. März 1915 um 40 Prozent herabgesetzt, so daß nur noch 60 Prozent der früheren Braumenge verarbeitet werden darf. Einige kösche Hausbrauereien sind schon dazu übergegangen, ihre Wirtschaftsäume abends um 11 und um 11.30 Uhr zu schließen, selbst an Sonntagen, wo der Bierverbrauch am größten ist. Andere Brauereibesitzer haben vielleicht ihre Zapfer angewiesen, größere"Feldwebel" zu machen, wenigstens sind in vielen Wirtschaften die kleinen Gläser auch noch schlecht gefüllt. Man sucht eben mit den 60 Prozent auszukommen. Die Brauereien haben es auch nicht leicht; sie haben mit den gestiegenen Salzpreisen zu rechnen und dürfen dabei nur 60 Prozent des bisherigen Quantums herstellen. Die Lieferung an Gastwirte ist häufig ganz eingestellt, und das beliebte "Bittermänsche", das man sich bei Namenstagsfesten und ähnlichen Anlässen ins Haus schicken ließ, steht jetzt auch auf dem Aussterbeetat. Einige Brauereien sind dazu übergegangen, das Bier"dünner" zu machen, so daß es kaum noch den Namen"Kölch" verdient, andere haben das löbliche Bestreben, die Qualität in dieser schweren Zeit nicht herunterzusetzen und auch hier-- durchzuhalten!#0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Flurschäden, die durch das Vieh des Festungsviehparkes an Feld- und Wiesenerüchten verursacht worden sind, kommen bei den Proviantamt von heute ab zur Auszahlung. Die für Grummetund Wiesenbenutzung festgesetzten Entschädigungen sind bei der Stadt(Einquartierungsamt) abzufordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fräulein Margareta Schröder, die fast 36 Jahre ununterbrochen im Hause des Geheimrats Dr. med. Heimsoeth tätig ist, erhielt für ihre treuen Dienste seinerzeit vom Vaterländischen Frauenverein die Ehrenbrosche. Jetzt hat Ihre Majestät die Kaiserin sie durch Verleihung der bronzenen Denkmünze für dreißigährige Dienstleistung beglückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die vaterländische Dichtung Gott mit uns von Frl. Antonie Lehmsühler(Köln)-- bestehend aus sechs Bildern, in denen die drei Erzengel St. Michael, Raphael und Gabriel in ihrer segenspendenden Tätigkeit während des großen Krieges dargestellt werden, sowie aus einer Allegorie Krieg und Religion-- hat auf dem Vaterländischen Abend des Katholischen Frauenbundes in Hagen einen guten Erfolg erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Glesch bei Bergheim, 22.Juni 1915. Die Einführung unseres neuen Pfarrers Robert Werr, bisher Religionslehrer in Düsseldorf, fand gestern unter großer Beteiligung der Gemeinde statt. Nachdem der Pfarrverwalter Rektor Schunk ihn namens der Gemeinde begrüßt hatte, überreichte ihm ein weißgekleidetes Mädchen unter Hersagung eines sinnreichen Gedichtes die Schlüssel der Kirche. Dechant Gossen, der den Pfarrer einführte, wünschte ihm eine segensreiche Wirksamkeit und betonte in seiner Ansprache, daß er seit kurzer Zeit schon den vierten Pfarrer einführte. Der hochw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Kölner Beamten-Vereinigung hält am 25. Juni, abends 8 Uhr, im Vortragssaale der Lesegesellschaft ihre ordentliche Hauptversammlung ab. Die Tagesordnung weist neun Punkte auf, darunter Jahresbericht, Verwendung des Reingewinns der Konsumabteilung, Wahl von Vorstandsmitgliedern und Rechnungsrüfern. Nur Mitglieder, welche sich mit Mitgliedskarte für 1915/16 ausweisen, haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Katholischer Lehrer-Verein Köln. In der Vereinsversammlung am 19. Juni konnte der dritte Vorsitzende Obermauer einige Kollegen im Soldatenrock begrüßen und die Mitteilung machen, daß unser Vereinsmitglied Herr Hermes von der K. Regierung als Mitglied der stadtöluischen Schuldeputation bestätigt worden ist. Seit Kriegsbeginn haben acht Mitglieder den Tod fürs Vaterland erlitten. Herr Peter Schnorrenberg wurde in den Verein aufgenommen. Redner des Tages war Herr Mittelschullehrer Kann. Er hatte sich das zeitgemäße Thema gestellt: Der Idealismus der Deutschen im Kampfe mit dem Materialismus ihrer Feinde. Dem Vortrage lag folgender Gedankengang zugrunde. Geist und Gemüt werden heute beherrscht von den Tagesereignissen des Weltkrieges. Für den Jugend- und Volksbildner ist es aber Pflicht, sich nicht der wechselnden Kriegsstimmung unterzuordnen. Der deutsche Idealismus stellt sich in dreifacher Weise dar: in einer tiefen Religioösität und Sittlichkeit, in einer gründlichen Pflege von Wissenschaft, Kunst und Volksbildung und in einer organisatorischen und opferfreudig wirkenden Volkskraft. Dieser Idealismus steht im Kampfe mit dem Materialismus der Feinde Deutschlands. Herr Franz Brehm, Mitglied des Vorstandes der Gesellschaft Lehrerheim erstattete eingehend Bericht über unser Heim zu Rhödorf, das augenblicklich als Erholungsstätte unsern tapfern Kriegern dient. Die Frage der Einschulung unserer Jugend bildete Gegenstand einer lebendigen Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
