<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>428169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Ortsausschuß für das bulgarische Rote Kreuz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Noten an die Front. 40 Kölner Pioniere, die sich zu einem Gesangchor zusammengefunden haben, um bei den jetzigen langen Abenden in Feindesland dem deutschen Liede zu huldigen, bitten ihre Kölner Sangesbrüder um Ueberweisung von Noten. Die Noten können bei Hrn. Matth. Burgwinkel, Marzellenstr. 74, abgeliefert werden, der für sofortige Weiterbefoörderung Sorge tragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Liebstähle. Auf dem Betriebsbahnhofe Gereon wurde ein Posten Kupferdraht gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleider und Wäsche holten Diebe aus Mansarden in der Weißenburgstraße und Domstrße fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für mehrere hundert Mark Wäsche entwendeten Einbrecher aus einem Hause an der Nußbaumerstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Übierling verschwanden aus einem erbrochenen Keller Wein und Lebensmittel. -- Einen Handwagen mit Oost und Gemüse entführten Spitzbuben auf dem Blaubach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Frauenspersonen bestahlen einen Monteur in der Severinstrße nach einer Zecherei um 140 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein 46jähriger Schweizer ließ sich von Bauernängern 120 M. abschwindeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Im südlichen Stadtteil erschien bei einem Schneidermeister ein angeblicher Offizier und ließ sich einen teuren Ueberzieher anfertigen. Er ließ ihn abholen, ohne zu bezahlen. Er kam nicht mehr wieder und der Schneidermeister wird der Geprellte sein, da die Kriminalpolizei bereits feststellte, daß der Besteller nicht Offizier ist, sondern ein Betrüger, der vielleicht sein Stück auch anderweit versuchen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern scheute in der Moselstraße das Pferd einer Herrschaftskutsche und rannte mit voller Wucht gegen einen Laternenpfahl. Der Kutscher, der sich verzweifelt an den Zügeln festhielt, um es zum Stehen zu bringen, wurde mehrere Meter weil über die Straße geschleudert und erlitt erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wie man in falschen Verdacht gerät, erfuhr ein wohlhabender Kölner Bürger, der mit Frau und Tochter einen Abstecher nach Berlin gemacht hatte. Eines Morgens lustwandelte unser Kölner, während Frau und Tochter im Gasthof geblieben waren, unter den Linden, bekam Durst und ging in eine feine Wirtschaft, ihn zu löschen. Als er sie verließ, eilte ihm ein Herr auf die Straße nach, dessen Regenschirm der Kölner versehentlich statt des eigenen mitgenommen hatte. Entschuldigung von seiten des Köllers-- und die Sache war erledigt. Nachmittags, während unser Kölner sein Verdauungsschläfchen hielt, gingen seine Frau und Tochter aus und wurden unterwegs von einem Regenschauer überrascht. Sie telephonierten daraufhin dem Familienoberhaupt im Gasthof, er möchte sie mit Schirmen abholen, damit ihre neuen Kleider keinen Schaden nähmen. Galant tat der aufmerksame Gatte und Vater das denn auch und eilte, seinen Damen"schirmend" beizustehen. Mit drei Regenschirmen bewaffnet-- einen für die teure Gattin, den zweiten für das holde Töchterlein und den dritten zur eigenen Bedachung --, bestieg unser Kölner die Straßenbarn. Hier hatte er nun bald das unangenehme kitzliche Gefüyl, daß jemand ihn unausgesetzt anstarrte, und aufblickend gewahrte er ausgerechnet den Herrn, dessen Regenschirm er morgens beinahe mitgenommen hätte. Unbehaglich ob dessen vertraulich-höhnischen Gesichtsausdruck verläßt der Kölner die Elektrische; doch jener folgt ihm nach, hält ihn an und sagt mit verständnisinnigem Grinsen nach den drei Regenschirmen schielend:"Na, wissen Sie, ich verrate Sie ja nicht; aber für das Geschäft scheinen Sie heute doch noch einen ganz guten Tag gehabt zu haben!" Sprach's und schlug sich seitärts in die Gassen, noch ehe unser Kölner voll begriffen hatte, daß er für einen Regenschirmmarder von Profession gehalten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Befördert zum Leutnant wurde der Polizeisekretär Paul Lauine, Offizier-Stellvertreter im Landwehr-Infanterie-Regiment Nr. 25, der bereits im Besitze des Eisernen Kreuzes ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>deutsches Theater(Gastspiel Prangt Kölner lustige Bührte.) Wie uns mitgeteilt wird, geht am Freitag Der Millionenrekrut abends zum letzten Male in Szene. Am Samstag gelangt zum ersten Male neu zur Aufführung: Amanda Knaster, Schwank in drei Akten, nach einer älteren Idee für seine Kölner Bühne bearbeitet von Direktor Peter Prang. Dieses neue Stück verspricht einen ganz besonderen Erfolg, da es von genannter Bühne über 500 mal in den größten Städten Deutschlands zur Aufführunß gebracht und überall mit stürömischem Beifall ausgenommen wurde. Sonntag nachmittag 4 Uhr zu ganz kleinen Preisen Der Millionenrekrut, abends 8 Uhr und folgende Tage.15 Uhr Amanda Knaster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
