<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vergessen wir nicht der armen Ostpreußßen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beim Wohnungsnachweis für die Stadt Köln wurden (A) Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Armbänder aus Granateührungsringen. Trotz vielfacher Hinweise befindet sich immer noch eine große Zahl von Damen im Besitze von Armbändern aus Granateührungsringen, ohne dafür einen gültigen Erlaubnisschein zu haben. Die Trägerinnen sind sich offenbar der Gefahr der ihnen drohenden strafrechtlichen Verfolgung nicht bewußt. Es sei daher nochmals darauf aufmerksam gemacht, daß die Königliche Kommandantur, Weidenbach 10(Zimmer Nr. 8) für solche Armbänder Erlaubnisscheine ausstellt, wenn für das dem Staate gehörige Granatkupfer Ersatzmetall eingeliefert wird. Dieses Ersatzmetall kann in Kupfer, Messing, Zinn und Blei(alten Türdeückern, Wasserähnen, Lampen, Kochgeschirren und Kochgeschirrteilen, Eßgeräten, Vasen und anderen Gegenständen aus den genannten Metallen) bestehen. Gegen die Besitzer von Armbändern aus Granateührungsringen, die die Beschaffung eines Erlaubnisscheines versäumen, muß demnächst eingeschritten werden. Diejenigen Personen, die noch unverarbeitete Granateühlungsringe besitzen, sind zur Ablieferung verpflichtet; handelt es sich dabei um Kriegsandenken nahestehender Personen, namentlich um Andenken an Gefallene, so wird auch für diese unverarbeiteten Ringe gegen Einlieferung von Ersatzmetall ein Erlaubnisschein ausgestellt. Eine Verarbeitung dieser Ringe zu Armbändern und anderen Schmuckgegenständen ist dagegen jetzt durch die Bekanntmachung des Königlichen Gouvernements vom 16. September d. J. verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
