<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>428175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für ein. Kruzifix auf einem Soldatenfriedhofe gingen ferner ein: von V. Sch. und U. W. 2., Taphorn, Kolumbastraße 10., Engels 1., van Lier 50 Pfg., Verband kath. kaufm. Gehülfinnen und Beamtinnen, Georgstr. 10., M. K. 1., E. S. 3., Beckmann(Mülheim) 1., Stammtisch Fritz Bender, Ehrenfeld, Dechenstr. 8., Ungenannt Ehrenfeld 1., ferner Ungenannt 1 und 2., zusammen 40 M. 50 Pfg. Insgesamt sind damit bis jetzt 94 M. eingegangen. Allen edlen Gebern herzlichen Dank! Weitere freundliche Zuwendungen werden von der Redaktion 44 Quittung über Liebesgaben. Unser Aufruf, angesichts der für unsere Krieger besonders schlimmen Jahreszeit uns für unsere Liebesgabensammlung neue Zuwendungen zu machen, ist nicht ungehört verhallt und im Namen der Empfänger danken wir herzlich allen freundlichen Spenderinnen und Spendern! Möchten sich recht viele unserer Leser durch die nachstehende Aufstellung angespornt fühlen, etwas beizutragen für das Liebeswerk an den Schützern unserer Grenzen. Die kleinste Gabe ist willkommen.-- Wir erhielten von ungenannten Gebern: Hemden, Unterhosen und Strümpfe(vielbegehrte Sachen!), neun Kartenspiele, zwei Paar Hosenträger, acht Gebetücher, drei Rosenkränze, zwei versandfertige Päckchen Tabak und Zigarren, eine größere Anzahl Bücher unterhaltenden Inhaltes, kaufmännische und fremdsprachliche Lehrbücher, ein Atlas, eine Mundharmonika, ein Gummimantel, zwei Taschenlampen, 50 Zigarren und 100 Zigaretten, eine Mark bar aus Mülheim. Ferner gingen uns zu von: Meyer, Werderstr., drei Kartenspiele: Düffel, Goltsteinstr., großer Posten meist religioöser Literatur, Rosenkränze und Medaillen: Doetsch. Gr. Griechenmarkt 8, Kartenspiel; Agnes Klinkhammer, Zeughausstrße 34, Buch; Rich. Lohmüller, Isabellenstr. 4, Landkarte; B. Hannibal, Bremerstr. 8, Buch; Hub. Esser, Nippes, Lohsestraße 47, zwei Spielkarten; Regina Wurm, Opladen, Buch; Wilh. Vomfell, Taschenuhr; Frischen, Lindenthal, Gebetücher und zwei Rosenkränze: Elise Degen, Goltsteinstr. 250, Buch; Gottfr. Schäfer, Akkordzither und Liedernoten; Christ. Fischer, zwei Kartenspiele; Gymnasiast Edmund Kaiser, Berrenratherstr. 344, Akkordzither; Kurt Amelunxen, Gereonswühlengasse 26, Seife, Zahnsürste, Kartenspiel, franz. Lehrbuch, Mundharmonika; Cramer, Nippes, Wilhelnistr. 15, Buch; Kaplan Klinkenberg, Ehrenfeld, Klarastr. 19, zwei photographische Apparate; S. Heckmann, Neue Mastrichterstr. 19, zwei französische Lehrbücher; Joh. Jonas, Ehrenfeld, Glasstr. 30, Wickelgamaschen; Mathilde Edele, Georgstrße 20, Literatur; Maria Knipp, Mauritiussteinweg 108, Haarschneidemaschine; Schüler Milli Borgen, Kalk, Wiersbergstr. 25, Tabak, Zigaretten, Porträkarten; Bieler, Beethovenstr. 13, Literatur(zehn Bücher); Rob. Vielecke 10.; Frau Bürgermeister Biesenbach, Rheinbreitbach, 6.: Verband kath. kaufm. Gehülfinnen und Beamtinnen, Georgstr., 15 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Feuern ehr wurde nach der Gertrudenstraße ger#en, wo in einer Backstube ein Brand entstanden war. Sie hatte langere Zeit zu tun, das Feuer zu löschen. 9 Das Schöffengericht verurteilte zwei Marktfrauen, die eine aus Bonn, die andere aus Hürth, welche die Höchstpreise für Gemüse üüberschritten hatten, zu einer Woche bzw. fünf Tagen Gefängnis. Amtsanwalt Beutelstahl hatte drei Wochen bzw. eine Woche beantragt; er betonte, daß es sich um Lebensmittelwucher und Gewissenlosigkeit schlimmster Art handele. Zur Begründung des Urteils führte der Vorsitzende, Amtsgerichtsrat Dr. Kürpers, aus: Das Gericht hat die zahlreichen Fälle der Ueberschreitung der Höchstpreise zu betrachten als eine Teilerscheinung der leider vielfach unheilvoll wirkenden gesetzwidrigen Erwerbsgier bei Ausnützung der durch den Krieg geschaffenen anormalen Verhältnisse, und dabei zu berücksichtigen, daß die sachemäße richterliche Behandlung dieser einen Art volksvergiftender Delikte hemmend wirken kann allgemein auch bei solchen ähnlichen Charakters. Das bewußte Ueberschreiten der Höchstpreise-- hier für Gemüse-- stellt dar eine dreiste, niedrige und heute besonders bösartige Verneinung der Staatsautoritaät und verrät eine krasse Verständnislosigkeit für die Nöte anderer und für wichtigste Allgemeininteressen. Unser Volk, das in ungeahnter Weise willig und einmütig die höchsten Opfer für unsere vaterländischen Ziele bringt, kann wahrhaftig wirkungsvollen Schutz beanspruchen vor unnötigen Lasten und Kümmernissen. Zur unabweisbaren Pflicht wird hier dem Gerichte unnachsichtige Strenge, zunehmend mit fortschreitender Zeit und erbarmungslos beim Rückfall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der größte Auftrieb seit langer Zeit war auf dem gestrigen Schweinemarkt zu verzeichnen. Man zählte über 3500 Tiere, eine Zahl, die für den jetzigen Bedarf in Köln viel zu groß ist. Der Markt wäre nicht geräumt worden, hätten nicht auswärtige Käufer große Posten erstanden. Die Kölner Metzgermeister zeigten recht wenig Kauflust, sodaß das Geschäft äußerst ruhig war. Die Folge war denn auch ein Sinken der Preise bei schleppender Räumung. In Erwartung der Festsetzung von Höchstfleischpreisen konnte man sich schlecht zum Kaufen entschliefßen. Von auswärts waren nur etwa 150 geschlachtete Schweine eingeführt; aber auch hier ließ die Nachfrage zu wünschen übrig, sodaß die Preise zurückgingen. Nur für ganz fette Tiere war noch etwas Interesse; man erzielte hierür 2 bis 2,20 M. das Pfund. Es waren ferner über 500 geschlachtete Schafe eingeführt, die zu 1,10 bis 1,20 M. abgesetzt wurden. Auch der Großviehmarkt wies einen starken Auftrieb auf; ungefähr 2500 Ochsen, Kühe und Bullen waren zum Verkauf gestellt. Es blieb bei reger Kauflust von Auswärtigen nicht aus, daß die Preise in allen Gattungen eine steigende Tendenz annahmen. Auch die Großhandelsfleischpreise zogen etwas an. Der Kälbermarkt war von rund 860 Tieren beschickt, die langsam zu alten Preisen ausverkauft wurden. #O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbot. Durch eine neue Verordnung des Gouverneurs der Festung Köln werden Versammlungen von Ausländern verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für 8000 Mark Altertümer sind aus einem Geschäft in Düsseldorf von Einbrechern gestohlen worden. Es handelt sich u. a. um Leuchter, silberne und goldene Bestecke und wertvolle Münzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Warnung für den Allerseelenverkehr. An Straßenbahnhaltestellen in Köln und bei der Wendelinusfeier in Mügersdorf nahmen Taschendiebe am Sonntag in drei Fällen Frauen größere Beträge ab. 82 Nach Beendigung des Krieges wird unser ganzes Volk in dem Wunsche einig sein, das Andenken an seine gefallenen Söhne und an eine Zeit heroischer Opfer, Leiden und Entbehrungen auch bei den Nachlebenden lebendig zu erhalten. Für die katholischen Gesellenvereine mit ihren zahlreichen Häusern behandelt diese Frage, der man allenthalben rechtzeitig wird nähertreten mussen, das Heft 4 der Vorstandszeitschrift Der Führer, indem es die Forderung vertritt, daß man wenigstens bei dieser Gelegenheit einmal von der üblichen und doch so wenig sagenden"Gedenktafel" abgehe und den Künstler ein würdiges Erinnerungszeichen schaffen lasse. Um Fingerzeige dazu zu geben, har der Kölner Verein zur Forderung religiöser Kunst, ars sacra. eine vorzüglicher Abbildungen beigesteuert. Das Heft, das auch für weitere Kreise Interesse hat, wird vom Generalsekretariat der katholischen Gesellenvereine in Köln, Norbertstrße 12, unentgeltlich zugesandt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>üllesseel-nota in der Hauptpfarrkirche St. Kolumba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
