<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>428142</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25 Jahre kath. Arbeiterverein Köln-Mitte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Böchstpreise für Gemüse im Kleinverkauf, gültig für halbmonatsabschnitte und reichend bis 30. November 1915, setzt der Oberbürgermeister in einer Bekanntmachung im Anzeigenteile fest. Weißkohl, Rot- und Wirsigkohl, Einmachstangenbohnen und Moharübend sind aufgeführt, teils mit sinkenden, teils mit gleichbleibenden oder steigenden Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgefaßter Taschendieb. In der Blücherstaße entriß gestern nachmittag ein etwa 15jähriges Bürschchen einer Dame das Handtäschen mit über 30 M. Inhalt. Ein Radfahrer verfolgte den Dieb und holte ihn ein. Nachdem man dem Früverdorbenen eine ordentliche Tracht Prügel verabreicht hatte, brachte man ihn zur Anzeige. 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Anfälle. Am Niederländer Ufer fiel ein Kutscher aus Mülheim vom Bocke und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein 17jähriger Radfahrer stürzte auf der Zülpicherstraße, brach das Schlüsselbein und trug schlimme Kinnverletzung davon. # Auf dem Mühlenbach geriet ein Mann unter einen Kraftwagen. Man mußte den am Kopfe schwerverletzten Verungluückten ins Hospital bringen.-- Dort wurde auch ein zweiähriges Kind eingeliefert, das sich mit heißem Oele schlimm verbrannt hatte.-- Ein Radler fiel auf dem Rothgerberbach und brach einen Arm. H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>und". Schlusse brachte der Damengelanach Roitarpc##-- Dornöschen traten auf, und zum Schlusse brachte der Damengesangchor, dessen Leistungen fleißige und gute Schulung verrieten, in Verbindung mit ansprechenden Musikeinlagen und feinempfindend gesprochenem Texte das dramatisierte Märchen Schneewittchen zu Gehör. Kaplan Dederichs als Veranstalter durfte mit Recht ein Vollgelingen des Abends feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Michael in Köln hat gestern die St. Michaels-Oktav begreifen mit einer ergreifenden Predigt eines Oblatenpaters. Die Oktav soll der Zeit entsprechend der Buße und dem Gebete gewidmet sein. Morgens gegen.30 Uhr ist kurze Ansprache, abends gegen.30 Uhr Predigt mit vorherigem Rosenkranzgebet.(2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
