<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428130</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einnahmen am Kölschen Boor betrugen am Mittwoch 1613,34., sodaß sich die Gesamteinnahmen auf 209541,13 Mark belaufen. An Gold wurden weiter 13875 M. umgewechselt, sodaß der Reichsbank bis heute 549010 M. zugefuührt werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Liebstähle. Ein Dreirad, mit Butter und Eiern beladen, wurde auf der Aachenerstraße einem Hausburschen entführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbrecher stahlen an der Severinstrße Wäsche und Kleider, an der Engelbertstraße für einige hundert Mark Wertsachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vierzehn wertvolle Brieftauben wurden aus einem Schlag in der Takustraße in Ehrenfeld entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Haft kamen drei Einbrecher, ein Arbeiter, der aus einer Wirtschaft in der Weberstrße eine Standuhr stahl, ein Dienstädchen wegen Kleiderdiebstahl und ein Hausburschen wegen Unterschlagung. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Anfälle. Auf der Severinstrße stürzte ein fünfähriger Knabe vom Pferde und brach das rechte Handgelenk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Hauptstrße in Kalk stürzte eine Schaffnerin vom Wagen. Sie erlitt anscheinend eine Gehirnerschütterung und wurde ins St. Josephshospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Gutenbergstraße geriet ein Straßenbahnschaffner zwischen zwei Wagen. Er wurde schwerverletzte zum Israelitischen Asyl gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Bursche von 18 Jahren wurde in der Niehlerstraße von einem Pferde gegen den Kopf geschlagen und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Elsaßstraße fiel eine Frau mit einem Mülleimer die Treppe herunter; sie brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Mädchen von 19 Jahren fiel in der Lütticherstraße von einem Kartoffelwagen herunter, kam zwischen Pferd und Wagen zu liegen und mußte schwerverletzte zum Hospital gebracht werden. Auf dem Blaubach fiel ein Radfahrer und brach den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
