<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>428198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jung-Cöln bringt in seiner Nr. 15 ein lustiges Gedicht Op der Musterung von A. Frings als Einleitung, worauf eine Geschichte aus dem siebziger Kriege, En Bivakslummer, folgt. Die Fortsetzung der Lennemannschen Erzählung Mit dem-Boot gegen England wird sicher jeden kriegsmuthigen Jungen erfreuen. An poetischen Beiträgen bietet das Heft: Deutsches Eisen von M. C. Kann und Das Eisen von Heinrich Leuthold. Außer der Fortsetzung der Artikelreihe Der große Krieg führt der belehrende Teil An die Grenze Oesterreichs und Italiens(W. Klinker), wobei klare Aufnahmen das Verständnis unterstützen. Ueber Handgranaten plaudert Hans Günther, und der Offene Brief der Familie Hering an das deutsche Volk sowie die Plauderei Bringt Fisch auf den Tisch sind so recht Stoffe, die in die jetzigen fleischlosen Tage passen und jedem nützliche Winke geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flüchtige Damenbekanntschaft kostete zwei Männer ihre Gelbören mit 230 und 80 M. Inhalt. Die Taſchendiebinnen entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Auf dem Kattenburg wurde eine Wohnung erbrochen. Die Spitzbuben nahmen Goldsachen und wertvolle Pelze mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein zehnähriges Mädchen nahm am Rhein einem Vierährigen unter Versprechungen die Ohrringe ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Arbeiter, der bei Umzügen am Domhof und in der Großen Budengasse geholfen hatte, stahl Kronleuchter vom Anschlugß fort. Er kam in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Altenmarkt verschwand eine Kiste Margarine von einem Rollwagen, in der Severinstrße ein Faß Butter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
