<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>428177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Notreifeprüfung und Versetzung. Man schreibt uns: Der Kultusminister hat bestimmt, daß Schüler, die seit Michaelis d. J. der Oberprima einer höheren Lehranstalt angehören, zur Notreifeprusung vom 1. Dezember d. J. ab zugelassen werden können, wenn sie infolge der Einberufung ihrer Jahresklasse oder als Fahnenjunker in den Heeresdienſt eingestellt werden. Die Prüfung ist sofort anzuordnen, wenn der Gestellungsbefehl vorgelegt wird. Das Reifezeugnis ist erst dann auszuuändigen, wenn der Eintritt in den Truppenteil tatsächlich erfolgt ist. Unter den gleichen Voraussetzungen kann vom 1. Dezember ab Schülern der Unterprima, Oberſekunda und Untersecunda, die Michaelis d. J. in diese Klassen eingetreten sind, das Zeugnis über die vorzeitige Versetzung nach Oberprima, Unterprima oder Oberſekunda ausgestellt werden, wenn sie die Aussicht gewähren, daß sie am Schlusse des Schuljahres mit Wahrscheinlichkeit die Reife für die höhere Klasse erlangt hätten. Auf Schüler, die beabsichtigen, sich als Kriegsfreiwillige zum Heeresdienste zu melden, finden die Vergünstigungen dieses Erlasses keine Anwendung. Entsprechend dem Erlaß vom 29. April d. J. können Notreifeprüfungen von Nichtichülern, die früher höhere Lehranstalten besucht und am Kriege teilgenommen haben, auch weiter vorgenommen werden, sofern die sich meldenden jungen Leute spätestens Ostern 1914 die Reife für die Unterprima erlangt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Hundertmarkſcheine. Die im Jahre 1911 zur Ausgabe gelangten neuen Reichsbanknoten zu 100 M. wurden in den Kreisen des Handels und der Industrie wegen ihres zu großen Formates beanstandet. Die Reichsbank entschlossß sich daher, dem Entwurf eines neuen Modells näher zu treten. Die sofortige Herstellung neuer Noten konnte aber nicht in Frage kommen, da von den Reichsbanknoten mit dem Wasserzeichen sehr erhebliche Mengen hergestellt waren. Die Herstellung dieser Hundertmarkſcheine war aber mit großen Kosten verbunden, es wäre mithin eine baldige Wiedereinziehung unwirtschaftlich gewesen. Inzwischen ist aber ein neues Model für die Hundertmarkſcheine fertiggestellt und hat die Genehmigung der zuständigen Stelle erhalten. Die Vorarbeiten für den Druck der neuen Scheine sind infolgedessen bereits in Angriff genommen, so daß in absehbarer Zeit die ersten Scheine zur Ausgabe gelangen werden. Das neue Modell berücksichtigt die Wünsche nach einer kleineren Note, es fehlt infolgedessen die Allonge, die das Format der zuletzt ausgegebenen Scheine vergrößert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
