<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428160</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pflanzen müssen ins Winterquartier. Die nächsten Wochen können uns die ersten Nachtröste bringen-- im vergangenen Jahre hat es gegen Ende dieses Monats schon stark gefroren-- und da ist es an der Zeit, unsere Pflanzen, sofern sie nicht winterhart sind, ins Winterquartier zu bringen. Die Gärtner haben bereits mit dem Einwintern der weicheren Pflanzen begonnen. Bei Privaten handelt es sich jetzt zunächst um das Hereinbringen der krautartigen Pflanzen, namentlich der Geranien und Füchien. Am besten üüberwintert man sie in einem frostfreien hellen Raume, aber auch mit dem Keller nehmen sie fürlieb, nur darf, besonders bei Fuchsien, das Gießen nicht vergessen werden. Alle anderen überwinterungsfähigen krautartigen Pflanzen müssen im kühlen Zimmer ans Licht, am besten auf die Fensterbank, gestellt werden; dasselbe gilt auch von den Azalien, die etwa noch im Freien stehen sollten. Palmen bringt man jetzt ebenfalls aus dem Garten ins Zimmer; sie können im frostfreien Zimmer ihren Standort finden. Lorbeeren, Oleander und dergleichen bleiben noch eine Zeitlang draußen, da sie nicht so empfindlich gegen Kälte sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wer Verwundeten eine Freude machen will, nehme mit Liebesgaben seinen Weg zur Schwester-Oberin des Festungslazaretts 18, in der Schule am Severinswall, wo eine große Anzahl kranker Mannschaften liegt. Für zweckmaäßige Verteilung sorgt die Oberin, an die sich freundliche Geber wenden mögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschenlampen und Mundharmonikas werden wieder viel begehrt für unsere Kämpfer im Westen und Osten. Wer hilft die Liebesgabensammlung der Redaktion des Kölner Local-Anzeigers damit auffüllen? Im voraus herzlichen Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenlandung. Vorgestern wurde am Kaiser-Friedrich- Ufer eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Beschreibung: 30--35 Jahre alt, 1,60--1,65 Meter groß, kräftig, kurzgeschnittenes Haar, Schnurrbart schwarz, breites Gesicht. Bekleidung: dunkelgrauer Anzug, schwarze und graue Strümpfe, schwarze Schnüschuhe, schwarz-weiße Arbeitsblusen, braune Unterhose, gestreiftes, blaues Hemd, weiße Hosenträger. Tätowierungen: auf der Brust einen Stern, auf dem rechten Oberarm die Buchstaben K. H. W. K. und einen Eichenlaubkranz mit der Jahreszahl 1897, auf dem rechten Unterarm einen Anker mit übekreuzten Fahnen und Eichenlaub mit den Buchstaben K.., auf dem linken Oberarm einen Anker mit Fiſcherhaken und Schleife, auf dem Unterarm einen Stern und Anter mit den Buchstaben W.., darunter zwei geschlungene Hände, um das Handgelenk ein Armband. Die Leiche befindet sich auf dem Nordfriedhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Infolge Schwindelanfalles fiel in der Moselstraße ein Briketthändler von seinem Fuhrwerk und brach den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Einbrecher und Diebe. An der Hauptmarkthalle stahl man einem Händler die Brieftasche mit 300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Waidmarkte wurde von einem Wagen ein Ballen Stoffe gestohlen, am Leystapel ein Korb mit Butter und Eiern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An der Hohestrße und am Deutschen Ring verschwanden aus dem Keller für einige hundert Mark Weine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein 15jähriger Spitzbube raubte auf dem Heumarkt von einem Handwagen eine Kiste Schokolade und entkam damit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbrecher holten aus einem Geschäfte in der Sternengasse für einige hundert Mark Kleider und Schmucksachen, aus einem anderen ebenda Eier, Käse, Wurst usw., in der Cäcilien- straße Zigarren und Zigaretten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zwei Bauernänger prellten einen jungen Mann, der sich von ihnen nach Mainz schicken ließ, (2) Gemäldediebstahl. Einem Düsseldorfer Maler, der einberufen ist, wurden für 3000 M. wertvolle Bilder, Eifel- und Moselstudien, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wieder große Treibriemendiebstähle. In einer Aehrenfelder Fabrik in der Hospeltstraße wurden von Einbrechern für 1000 M. Riemen, in der Zülpicherstraße für einige hundert Mark fortgeschleppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verbotene Unterhaltung mit militärischen Posten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Spielverband Köln kath. Jugendvereine. Das am letzten Sonntag stattgefundene Schlagballspiel St. Agnes 1-- St. Michael 1 endete mit dem Resultat 72:63 für St. Michael. Das Spiel St. Kunibert 2 gegen Düanwald 1 wird auf den 24. Oktober verlegt. Nächsten Sonntag spielen: St. Kunibert 2-- St. Michael 1(St. Agnes), Düanwald 1-- St. Agesil(St. Michael, St. Agnes 2-- St. Kunibert 1(St. Mauritius). Beginn.30 Uhr nachmittags auf den Plätzen der erstgenannten Vereine. Berichte über die Spiele bzw. das Resultat sind bis Dienstag, 12 Uhr, einzusenden. Die Mannschaft-Aufstellungen sind dem Schiedsrichter vor Beginn des Spieles auszuuändigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
