<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>428188</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kind der Großstadt. Ueber dieses zeitgemäße Thema wird'. C. Riechstätter S. J. am Dienstag, nachmittags 5 Uhr, im blauen Saal der Bürgergesellschaft in der Jugendabteilung des katholischen Frauenbundes sprechen. Der Name des bekannten und beliebten Redners verbürgt einen vorzüglichen Vortrag. Der Besuch kann all denen, welchen die Sorge um die Jugend am Herzen liegt, nicht warm genug empfohlen werden. Besondere Anregung dürfte er den Damen geben, die sich im Kinderhort beschäftigen, oder sich mit der Leitung eines solchen befassen. Ein Mitglied der Jugendabteilung, Frl. Christel Schmitz, wird in einem Referat Almosen zeigen, wieviel Gelegenheit den Katholiken geboten ist, durch Unterstützung jeder Art katholische Einrichtungen zugleich apostolisch und vaterländisch zu fördern.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern nach sechs Stellen gerufen: in der Großen Spitzengasse, in der Alteburgerstraße, in der Landmannstraße, am Übierling, in der Sechzigstraße und am Domhof waren kleine Lager- und Zimmererände zu löschen. 9 Der Arbeiter Becker, aus Kalk, Vorsterstraße 20, liegt als Kriegs. invalide in Mayen im Lazarett; er hat das rechte Bein verloren. Zu diesem Englücke ereilte seine Frau gestern vormittag ein für ein Mutterherz zweites gräßliches Englück. Die fleißige Frau arbeitet in einer Wirtschaft in der Mülheimerstraße, einmal, um ihre drei Kinder besser ernähren zu können, und anderseits, um mit ihnen einmal zum schwer verwundeten Vater reisen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Wochfindet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
