<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>428189</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter der Straßenbarn. Gestern abend wurde in der Dünnwalderstraße ein Soldat von einem Triebwagen der Straßenbarn überfahren und sofort getötet. Die Leiche wurde nach dem Dreiönigenhospital in Mülheim geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde gestern auf einem Fabrikgelände in Köln-Deutz ein in der betreffenden Fabrik beschäftigter Tagelöhner. Die Leiche ist nach dem Friedhof in Mülheim geschafft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Ritterstraße. Die herbeigerufene Feuerwehr löschte das Feuer und beseitigte jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Divhtocrie und ihre Bekämpfung hält Prof. Dr. Czaplewski einen Vortrag, der am Mittwoch, den 10. November, abends.30 Uhr, im Vortragssaale des Museums für Volkshygiene im Dau 3, stattfindet. Karten zum freien Eintritt sind im Museum erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag lief auf der Florastraße in Nippes das dreiährige Kind eines Arbeiters unter ein Fuhrwerk. Es wurde so schwer verletzt, daß es alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Jugendabteilung des Kath. Frauenbundes fordert für morgen, Dienstag, nachmittags 5 Uhr, in der Bürgergesellschaft (Blauer Saal) zu dem Besuch einer Versammlung auf. Redner und Thema sind gleich gut gewählt. P. Richstaetter S. J. wird, wie bereits mitgeteilt, über Das Kind der Großstadt sprechen. Wenn immer schon die Sorge für die Großstadtkinder bedeutend war, so ist sie nun in der Kriegszeit sehr gewachsen, wie dies auch die vermehrte Zahl der Kinderworte und Krippen nach außen beweist. All denen, die dort tätig sind, oder sich in irgend einer Art mit der Großstadtjugend befassen, dürfte der Besuch der Versammlung reiche Anregung bieten. Im Laufe des November und Dezember ist von der Jugendabteilung ein sozial-pädagogischer Kursus geplant, der in fünf Vorträgen die Helferinnen für Krippe, Hort usw. ethisch schulen will; diese Versammlung dürfte eine vorzügliche Einleitung dazu bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
