<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428157</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Füsprecher. Ein Feldwebel schreibt uns u. a. aus dem Westen: Unsere Batterie als selbständige wird je nach der Gefechtstage, heute bei diesem, morgen bei jenem Truppenteil eingesetzt. Diesem Umstande ist es wohl zuzuschreiben, daß die Batterie bisher fast noch keine Liebesgaben erhielt. Es befinden sich aber bei ihr eine Anzahl recht bedürftiger Mannschaften, die ihre Löhnung fast restlos ihren Angehörigen zusenden. Diese Leute berührt es natürlich schmerzlich, daß sie immer leer ausgehen. Darum bitte ich für sie um freundliche Zuwendungen, damit ich den braven Menschen eine Freude bereiten kann......</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wer stiftet einige Daar Wickelgamaschen für Maschinengewehrschützen auf einer kalten Höhe im Westen? Die Redaktion vermittelt die Sendung oder gibt die Adresse an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Läuseplage in der Front. Bittgesuche aus der Front um Zusendung von Läusbekämpfungsmitteln laufen bei der Kölner Kriegsspende, sehr zahlreich ein. Dieselben werden sofort nach Maßgabe der vorhandenen Geldmittel erledigt. Die Antragsteller betonen in ihren Briefen immer, daß die großen Erfolge, welche die Bekämpfungsmittel der Kölner Kriegsspende aufweisen, sie zu den Gesuchen verandaßt haben. Wer daher der Kriegsspende Geldmittel zum Einkauf von Läusbekämpfungsmitteln zur Verfügung stellt, tut ein gutes Werk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist zwar in der vergangenen Woche wieder etwas gestiegen, eine durchgreifende und andauernde Besserung des Fahrwassers ist aber nicht eingetreten und auch für die nächste Zeit noch nicht wahrscheinlich. Für die Rheinschiffahrt hat sich an den ungünstigen Verhältnissen nur wenig geändert. Der Verkehr auf dem Strome ist den Umständen entsprechend ruhig, da jetzt auch der größte Teil der Personendampfer seine Fahrten eingestellt hat. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 1,59 Meter gegen 1,28 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt wird: seit dem 5. d. M. der gewerblose Peter Lißmann, Königsplatz 34 wohnhaft; Beschreibung: 72 Jahre alt, mittelgrossß, untersetzt, weißes Haar, weißer Schnurrbart, blaugraue Augen, dicke Nase, langsamer Gang; Bekleidung: dunkelblauer Joppenanzug. schwarze Tuchweſte, schwarzer steifer Filzhut, braune Strümpfe, gestickte Plüschpantoffel, schwarzer Schlips;-- seit dem 4. d. M. der Metallarbeiter Peter Jansen, Aegidiusstraße 20; Beschreibung: 46 Jahre alt, 1,75 Meter groß, kräftig, Haare dunkel, teilweise melirt, Kopfhaut rasiert, blonder Schnure bart, graue Augen; Bekleidung: karierte Anzug, schwarze Schnür" schuhe, braune Schirmtütze, schwarze gestrickte Jacke über di Weste gezogen. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Diebesgesindel. Am Neumarkt wurden einer Dame an der Straßenbahnhaltestelle 60 Mark von einem Langfinger entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein neueingestellter Hülfsarbeiten brannte mit einem Rechnungsbetrage, den er bezahlen sollte, durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An der Hauptmarkthalle wurde ein Handwagen mit Obst und Gemüse gestohlen. -- Aus einem Schuhgeschäft an der Follerstrße holten Einbrecher für einige Hundert Mark Ware fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein stellenlosen Dienstädchen, welches an der Ursulagartenstraße einen Koffer erbrach und Kleider stahl, kam in Haft. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein eigenartiger Unfall ereignete sich in einer der letzten Nächte am Lichhof. Der zehnährige Sohn eines Anwohner klagte am Tage über heftige Kopfschmerzen. Gegen 3 Uhr in der folgenden Nacht hörte man einen dumpfen Fall und das Wimmern eines Kindes. Man fand den Knaben nur mit dem Hemd bekleidet, mit schweren Verletzungen bewußtlos auf der Straße liegen. Das Fenster des im ersten Stockwerk liegenden Schlafzimmers war offen. Man nimmt an, daß der Knabe in traumhaftem Zustande durch das von ihm geöffnete Fenster auf die Straße fiel. Der Bedauernswerte mußte ins Bürgerhespital gebracht werden. 00 00 Krankenkasse Maria vom Frieden. Wie alleährlich, so findet auch in diesem Jahre und zwar am Sonntag, den 24. Oktober, morgens.30 Uhr, in der Pfarrkirche St. Maria in der Schnurgasse ein feierliches Hochamt für die verstorbenen und lebenden Mitglieder der Kasse statt. Zahlreiche Teilnahme der Mitglieder ist angesichts der so ernsten Zeit dringend geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aufgehobenes Ausfuhrverbot. Das stellvertretende Generalkommando dess. Armeekorps hat das Verbot der Ausfuhr von Heu aus dem Gesamtbereich der Kreise Aachen-Stadt, Aachenland, Adenau, Ahrweiler, Altenkirchen, Bergheim, Bernkastel, Bitburg, Bonn-Stadt, Bonn-Land, Koblenz-Stadt, Koblenz-Land, Cochem, Köln-Stadt, Köln-Land, Daun, Düren, Erkelenz, Eupen, Euskirchen, Geilenkirchen, Gummersbach, Heinsberg, Jülich, Malmedy, Mayen, Montjoie, Mülheim(Rhein). Neuwied, Prüm, Rheinbach, St. Goar, Schleiden, Siegkreis, Trier-Stadt, Trier-Land, Waldbaöl, Wippertürth, Wittlich, Simmern, Zell, Oberwesterwaldkreis, St. Goarshausen, Unterlahnkreis, Unterwesterwaldkreis, Westerburg und aus dem Gesamtbereich der Kreise Gladbach-Land, .-Gladbach-Stadt, Kempen(Rheinl.), Rheydt-Stadt, Grevenbroich, Neuß-Land, Neuß-Stadt aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>( Anfälle. In einem Hause an der Leostraße stürzte ein Kind über die Treppe des ersten Stockwerks in die Tiefe. Es erlitt einen schweren Schädelbruch und wurde in das Franziskushospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einer Fabrik in Deutz fiel einem 16jährigen Arbeiter ein schwerer Eiseneräger auf das Bein und schlug ihm den Oberschenkel entzwei. Er wurde in das Dreiönigshuspital eingeliefert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Veledastraße kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Mann aus der Siegburgerstrße rutschte zu Hause aus und zog sich einen Schenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Agrippastraße fiel ein Mann die Treppe herunter und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Poststrße fiel ein Radfahrer. Er brach einen Arm. G (A) Goldenes Jubiläum. Am 11. Ottober blickt der Oberwallmeister Fritz Ahlemeyer der Fortifikation Köln auf eine 50jährige Militädienstzeit zurück. Der Jubilar, der trotz seiner 72 Jahre nach wie vor seinen Dienst in ungewöhnlicher Rütigkeit versieht, hat die Feldzüge 1866 und 1870.71 mitgemacht und an vielen Gefechten und Schlachten teilgenommen. Er erwarb sich unter mehreren anderen höheren Auszeichnungen auch das Eiserne Kreuz. In Anbetracht der ernsten Zeit wird von einer offiziellen Feier Abstand genommen. Die Herren Offiziere der Fortifikation, sowie seine übrigen Kameraden werden es sich indes nicht nehmen lassen, dem wackeren Veteranen ihre Glückünsche zu seinem Ehrentage persönlich abzustatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Verliehen wurde dem Steuerinspektor Messen in Brühl und dem Landgerichtssekretär a. D. Rechnungsrat Führer in Köln der Rote Adlerorden vierter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>CO Bonne,.Okt.1915. Der hiesige städtische Speckverkauf war in den letzten Tagen ein so reger, daß von heute ab nur bis zu 3 Pfund abgegeben werden können. Die starke Nachfrage ist nur auf den Fettmangel zurückzugühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die hiesige städtische Sparkasse richtete sich beim Postscheckamte in Köln das Konto Nr. 23 582 ein. Damit ist den Sparern Gelegenheit geboten, ihre Einlagen portofrei einzuzahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Vor einigen Tagen trafen hier Verwundete in größerer Zahl ein. Die Gastöfe, in denen die Soldaten untergebracht wurden, empfingen die Vaterlandsvertheidiger mit größter Bereitwilligkeit, ihnen den Aufenthalt so angenehm wie möglich zu machen. Es handelt sich um solche, welche ihrer Genesung rüstig entgegenschreiten und täglich Ausfuüge in die Umgegend unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Solingen,.Okt.1915. In nichtöffentlicher Sitzung ermächtigten die Stadtverordneten den Oberbürgermeister, eine neue Anleihe von einer Million Mark aufzunehmen zur Bestreitung der Kosten der städtischen Kriegstülfe. Von der Veranstaltung regelmäßiger Monatssammlungen(Kriegsspende) für die Kriegstülfe soll abgesehen werden. Die ordentlichen Kriegslasten sollen durch Anleihen aufgebracht werden, an deren Verzinsung und Tilgung jeder nach seinem Einkommen und Vermögen teilnehmen muß. Das hindert natürlich nicht, daß die Bürger, die dazu in der Lage sind, freiwillige Spenden den verschiedenen Wohlfahrtsvereine und-Einrichtungen zuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kein Wahlkampf. Elberfeld..Okt.1915. Die Vertreter der politischen Parteien-- Fortschrittliche Volkspartei, Freikonservative Partei, Nationalliberale Partei, Sozialdemokratische Partei, Zentrumspartei-- haben beschlossen, bei den bevorstehenden stadtverordnetenwahlen unter Wahrung des Burgfrieden von jedem Wahlkampfe abzusehen. Der Besitzstand der sozialdemokratischen Partei einerseits und der in einem Kartell zusammengeschlossenen übrigen Parteien anderseits soll dementsprechend unberührt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Kölner Erzbischof Bruno., dessen Fest am Montag, 11.., gefeiert wird, war ein Bruder des Kaisers Otto I. des Großen, der 953 Bruno das Erzbistum übertrug. Vorher war Bruno der Leiter der kaiserlichen Kanzlei. Unter ihm blühte Köln zu einer bedeutenden Handelsstadt auf. Besonders förderte er den Rheinhandel unserer Vaterstadt, so daß die Besiedelung des Marktgebietes am Rhein riesige Fortschritte machte. Eine Sage schreibt ihm auch die Beseitigung der Rheininsel durch die Verschüttung eines Rheinarmee zu. Auch soll er der Gründer der Kirche Groß St. Martin sein, was sich aber nicht einwandfrei feststellen läßt. Sicher aber hat er die ehemalige Benediktinerabtei St. Pantaleon geründet, die der Ueberlieferung nach aus Steinen der Konstantinischen Rheinbücke erbaut sein soll. Bruno starb am 11. Oktober 965 auf einer Reise in Frankreich. In der ehemaligen Abteikirche zum h. Pantaleon, die heute als evangelische Garnisonkirche dient, fand er seine letzte Ruhestätte. Das Grabmal befindet sich in der Mitte des Chors. Es wurde im Jahre 1742 durch den Abt von St. Pantaleon geöffnet und die Leiche in prachtvollen golddurchwirkten Gewändern vorgefunden. Kardinal-Erzbischof Krementz ließ 1892 die Gabstätte zum zweiten Male öffnen. Das Andenken an Bruno wird in Köln durch ein Bildnis des Heiligen an der Mittelschule in der Triererstraße festgehalten. Ebenfalls ist eine Straße nach ihm benannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Stommeln,.Okt.1915. Auf einem hiesigen Gute war probeweise ein Mädchen aus der Fürsorgeerziehung untergebracht. Es stahl einem Knecht 100 M. und wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
