<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>428170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachten im Felde verschönern zu helfen, wollen Pioniere in Westflandern vierstimmige Weihnachtslieder singen und bitten freundliche Spender um Noten für Aeste fidelis(latein. Text), O sanctissima(desgl.), Laßt uns lauschen, heilige Engel! oder sonst ein schönes Weihnachtslied.-- Vielleicht ist ein Gesangverein bereit, den Sangesfreudigen(30) nach Wunsch zu helfen, etwa durch leihweise Notenüerlassung. Die Redaktion vermittelt oder gibt die Adresse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hochschulvorlesungen für Verwundete. Das ProfessorenKollegium der Kölner Handels-Hochschule hat unter dem Einfluß der Bestrebungen, die die Mitwirkung der Hochschule an einer sachemäßen und förderlichen Beschäftigung gebildeter Verwundeter wünschten, den Plan der öffentlichen Winter-Vorlesungen diesem Zwecke besonders anzupassen gesucht. Eine Reihe von Themen, auf die der Krieg die allgemeine Aufmerksamkeit gelenkt hat, werden behandelt, wir nennen nur die Fragen der Lebensmittelversorgung und Volskernährung, der Kriegseinflüsse auf staatssocialistische Bestrebungen, das vielumstrittene Thema von Weltkrieg und Völkerrecht, die Fragen über Presse und Krieg, die Völkerpsychologie des Weltkrieges. Die restlichen öffentlichen Vorlesungen sind so über alle Wissensgebiete verteilt, daß sie jedem Berufe, jeder Vorbildung und jedem Interesse etwas bieten. Schließlich ist die Hochschule gerade mit Rücksicht auf die Verwundeten von der alten akademischen Regel abgewichen, daß alle Vorlesungen sich über den ganzen Winter erstrecken müssen. Drei öffentliche Vorlesungen (über Völkerpsychologie des Weltkrieges, das deutsche Volkslied und Shakespeare) werden je in einem Drittel des Winter-Semesters behandelt. Die zwölf Einzelvorträge über rechtliche und wirtschaftliche Einfaüsse des Krieges auf Handel und Gewerbe nehmen jeder nur eine oder zwei Stunden in Anspruch und können einzeln belegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Cod. Die 64jährige Schwester Alexandria vom Franziskanerorden in der Streitzeuggasse wurde heute vormittag in der Hauptmarkthalle, als sie milde Gaben für ihre Armen einsammelte, von Unwohlsein befallen und brach nach wenigen Minuten tot zusammen. Die Schwester war in der Markthalle sehr bekannt und beliebt. Gern gab man ihr Garten- und Felderzeugnisse, die sie benutzte, um mittellose Hungrige zu speisen. Nun ist sie mitten in ihrer Selbstverleugnung fordernden Füsorgetätigkeit abberufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Unfälle. In Bayenthal zankten sich zwei Frauen. Eine fiel in Ohnmacht und wurde zur Lindenburg gebracht, wo sich herausstellte, daß sie die Sprache verloren hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Arbeit kam in Deutz ein Mann zu Fall und brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Meister-Gerhardstraße fiel ein Mädchen die Treppe herunter und zog sich einen Oberschenkelbruch zu. Auf dem Zülpicherwall fiel ein Knabe beim Spiel und brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Eigelstein hatte ein Knabe, der auf dem Bürgersteig ausglitt, das gleiche Englück. G .A) Diebesgesindel. Auf dem Perlengraben wurde von einem Geschäftswagen eine Schachtel mit einem neuen Damenkostükleid gestohlen.-- Ein wertvolles Rind verschwand spurlos aus dem Schlachthof.-- Der zwölfeährige Sohn eines Schneidermeisters hatte einen neuen Rock und Weste wegzubringen. Auf der Severinstrße schwindelte ihm ein junger Bursche, der ihn beauftragte, ihm Zigaretten zu holen, beides ab.-- An der Luxemburgerstraße in Sütz hat sich ein Einbrecher vom Kopfe bis zu den Füßen neu gekleidet und die alten Kleider zurückgelassen.-- Festgenommen wurden ein alter Spitzbube wegen verschiedener Einerüche, sowie eine Ehefrau und eine Kellnerin, die in der Boissereestraße einbrachen und für 400 Mark Kleider stahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sein Dolchmesser ist einem Sanitätsunteroffizier in Flandern bei nächtlichen Kämpfen abhanden gekommen. Da er wenig bemittelt ist, bittet er uns, bei unseren Lesern Fürbitte um ein neues einzulegen. Es geschieht hiermit. Die Redaktion vermittelt gern die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 22.0kt.1915. Amtlicher Bericht der städtische Marktverwaltung. Niedrigster and höchster Preis im Kleinhandel. Hasen M..50-6,00, Fasanenähne 3,00-.50, Fasanenühner.30-.50, Rebühner, alte M. 1,30-1,40, junge 2,00, Gänse 6,00-.00, Enten .50--3,00, Hähne, alte, 2,00-3,50, junge.50-.00, Hühner, a te,.30.20, zunge.00.50, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,70, lebend, das Stück, Gänse.40-.50, das Pfd., Enten 3,00-4,50, Hähne, alte,.70 bis 4,00, junge.60-3,50, Hähner, alt-,.80-.50, junge 2,50-.50, Tab-u. alte,.50, junge.75--0,90, geschlachtet, das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
