<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>428195</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Winterarbeit in der Jugendabteilung des Katholischen Frauenbundes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ist bereit, etwaige Richtigstellungen der Gegenseite zur Klärung des" 3* Sachverhalts auch zu veröffentlichen.] [7953] Eine Schuttabladestelle am Gotteswege nimmt fast täglich Fuhren großer Firmen auf. Kaum ist der Fuhrmann weg, so kommen--3 Dutzend Kinder, suchen in diesem Schmutz Schoko lade und dergleichen heraus und essen es. Manches Kind, das dieser für Kinder offenbar sehr großen Versuchung erlegen ist. wurde schon krank, wie natürlich der Genuß des Fundes dort für alle gesundheitsschädlich ist. Lassen sich solche Abfälle nicht auf andere Weise vernichten? Viele Eltern, die es angeht, bitten um Abhülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bei zentnerweisem Verkauf und Lieferung ab Lager oder Laden des Verkäufers 4,15., bei Lieferung frei Haus oder Keller des Käufers 4,35.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bei pfundweise Auswiegen für 10 Pfund 43 Pfg., für 5 Pfund 22 Pfg., für 4 Pfund 18 Pfg., für 2 Pfund 9 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>bei den Winckelshrer Lage slied aus bekannten locken im enz noch thörer be. und sen fre ihren cker sch. Außer triton vm schlager kung den geleit: r Ka hektors ) erfreu.  Deutscher dirigenten, a größten ch, dankte ächst eine nimmt fast kann weg. Schone kind, das legen ist, dort für nicht auf bitten um Verkehr und Preisregelung für Kaffee, Tee und Kakao.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1. Der Reichskanzler wird ermächtigt, Bestimmungen über Bestandsaufnahmen der Vorräte von Kaffee, Tee und Kakao zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>2. Der Reichskanzler ist befugt, Bestimmungen über die Regelung des Verkehrs mit Kaffee, Tee und Kakao sowie über die Gestaltung der Preise zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>3. Der Reichskanzler ist befugt, die Vorschriften dieser Verordnung auf andere Kolonialwaren auszudehnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>4. Diese Verordnung tritt mit dem Tage der Veröffentlichung in Kraft. Der Reichskanzler bestimmt den Zeitpunkt des Außerkrafttretens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>1. Der Reichskanzler ist ermächtigt, Erzeugerpreise für Buchweizen und Hirse, sowie Herstellerpreise für deren Verarbeitungen nach Anhörung von Sachverstaändigen festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>2. Zur Berücksichtigung der besonderen Verhältnisse in den verschiedenen Wirtschaftsgebietes können die Landeszentralbehörden oder die von ihnen bestimmten Behörden für ihren Bezirk oder Teile ihres Bezirkes die Preise herabsetzen. Bei Verschiedenheit der Preise am Ort der landwirtschaftlichen oder gewerblichen Auderlassung des Käufers oder des Verkäufers sind die für den letzteren Ort geltenden Preise maßgebend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>3. Insoweit Preise gemä 1 festgesetzt sind, sind die Gemeinden mit mehr als 10000 Einwohnern verpflichtet, andere Gemeinden, sowie Kommunalverbände berechtigt, und auf Anhören der Landeszentralbebörden oder der von ihnen bestimmten Behörden verpflichtet, Höchstpreise im Kleinhandel mit Buchweizen und Hirse, sowie deren Verarbeitungen unter Berücksichtigung der besonderen örtlichen Verhältnisse festzusetzen. Der Reichskanzler ist befugt, Vorschriften über die oberen Grenzen, sowie über die Festsetzung von Kleinhandels-Höchstpreisen zu erlassen. Soweit Preiserüfungsstellen bestehen, sind diese vor der Festsetzung zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>4. Gemeinden können sich mit anderen und mit Kommunalverbänden zur gemeinsamen Festsetzung von Höchstpreisen vereinigen. Die Landeszentralbehörden können Kommunalverbände und Gemeinden zu gemeinsamer Festsetzung von Höchstpreisen vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>5. Soweit die Höchstpreise für einen größeren Bezirk geregelt werden, ruht die Verpflichtung oder Befugnis auf allen zu dem Bezirk gehörenden Gemeinden und Kommunalverbänden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>6. Die auf Grund dieser Verordnung festgesetzten Preise sind Höchstpreise im Sinne des Gesetzes betreffend Höchstpreise vom 4. August 1914.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>7. Die Landeszentralbehörden erlassen die Bestimmungen zur Ausführung dess 3. Sie können anordnen, daß die Festsetzungen nachts 3 anstatt durch die Gemeinden und Kommunalverbände durch deren Vorstand erfolgen. Sie bestimmen, wer als Kommunalverband oder Gemeinde oder als Vorstand im Sinne dieser Verordnung anzusehen ist. Die Landeszentralbehörden oder die von ihnen bestimmten Behörden sind befugt, Ausnahmen zuzulassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>8. Als Handel im Sinne dieser Verordnung gilt der Verkauf an den Verbraucher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>9. Buchweizen und Hirse dürfen nicht zu Branntwein verbr. 1915.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
