<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428191</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>abds. 8 Uhr: im Stapelhaus: Wohltätigkeits-Konzert 2 Bosten bedürft. Familien von gefallenen Kölner Kriegern, veranstaltet v. Musikkorps des Ersatz-Bataille. Pion.-Bat. Nr. 7. Zoolog. Garten, tägl. nachmittags 3 1/2 Uhr. Flora, täglich nachm. 3 1/2 Uhr. Vergnügungspelast"Gross Cöla", Fricsenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>II, Eigelsteintorburg. Rautenstrauch-loest-Museum, Ubierring 47 Prähistorisches Museum im Bayenthurm Erzbischof. Diözesen-Museum, Domhof 8 Afrika-Museum, Maria-Ablaßplatz 10A (A) Spielverband Köln katholischer Jugendvereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Silbernes Jubiläum in der Armenpflege. Der Arm bezirksvorsteher Hofgoldschmied Joseph Kleefisch konnte kurzem auf eine fünfundzwanzigährige ehrenamtliche Tätigkeit der städtischen Armenpflege zurückblicken. Aus diesem Anlaß wur ihm im Auftrage des Overbürgermeisters von dem Dezernem Beigeordneten Dr. Löhe, das Diplom s. ehrenamtliche Tätigkeit überreicht und it Wirken zum Wohle der Armen Dank u der Stadt und der Armendeputation au der Armenverwaltung, fünfundzwanzigährige für sein langeähriges Anerkennung namens gesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Hülfsstelle für die aus Feindesland au gewiesenen Deutschen und Oesterreicher ersucht uns um Aufnahm folgender Zuschrift: Vielfach haben Personen in Bürgerkreis Unterstützung mit der Angabe erbeten, sie seien als deutsche Au landsfuüchtlinge in Not geraten. Nicht selten handelt es sich dar um unlautere Elemente, die entweder überhaupt nicht zu# Flüchtlingen gehören oder die doch in ausreichender Weise dur Vermittelung der Kölner Hülfsstelle für die aus Feindesland au gewiesenen Deutschen und Oesterreicher, bei der die Flüchtling füsorge in Köln zentralisiert ist, Unterstützung erhalten. Es wu deshalb dringend gebeten, alle Bittsteller der erwähnten Art: die Kölner Hülfsstelle zu verweisen, auf jeden Fall aber vor gabe irgendwelcher Unterstützung bei der genannten Stelle Erku digungen darüber einzuziehen, ob tatsächlich Bedürftigkeit vorlieb Das Geschäftszimmer der Kölner Hülfsstelle befindet sich im gierungsgebäude, Zeughausstrße 4, Zimmer 67.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Benutzungsrecht der Grabstellen. In jede Monat werden die Grabstellen bekannt gegeben, deren Benutzung recht im Laufe des Monats erlischt. Von dieser Bekanntmachung nehmen die Grabeigentümer nur in wenigen Fällen Notiz, so de der Wiederankauf verfallener Gräber wiederholt versäumt worde ist. Bei dem rechtzeitigen Wiederankauf ist nur die Hälfte d# Kaufpreises eines Grabes, für jede Grabstelle 60 bzw. 90., zahlen. Diese Vergünstigung kann, wie die städtische Verwa schreibt, bei versäteten Anträgen auf Wiedererwerb nicht gewähr werden. Da es sich um Grabstellen handelt, die vor 30 Jahren worben worden sind, so ist in vielen Fällen die Adresse der Eiger tümer oder Erben heute nicht bekannt. Die Sorge für den rech zeitigen Wiederankauf fällt den Eigentümern zu. Trotzdem ist städtische Verwaltung bemüht, die Bürgerschaft durch alle möglicht Maßnahmen auf den Verfall der Gräber aufmerksam zu mache Auch in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers wird wiel eine Reihe von Grabstellen bekannt gegeben, deren Benutzungsrei im Laufe dieses Monats erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Dienststunden bei der Justiz sind mang Arbeitskraäften um 1/2 Stunde verlängert worden. Sie dauern 8 Uhr bis 7 Uhr, natürlich mit der üblichen Mittagspause; an ist der dienstfreie Nachmittag in Fortfall gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
