<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Enteignung von Kartoffeln und die Aufforderung zum Verkauf ist laut einer im Anzeigenteile vom Oberbürgermeister bekanntgegebenen Anordnung des Obereräsidenten der Rheinprovinz nunmehr auch gegenüber Kurtoffelerzeugern mit einer geringeren Anbaufläche als ein Hektar zulässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Das ordentliche Kriegsgericht(Gouvernementsgerichte) in der Schnurgasse wird demnächst wegen der mißlichen Lokalverhaältnisse ins Gerichtsgesäude am Appellhofplatz verlegt. Es bezieht im nordöstlichen Flügel(Tom- und Burgmauerseite) im Unterhaus und im ersten Stock eine Anzahl von Zimmern und Sälen, von denen es einige mit dem außerordentlichen Kriegsgericht und dem Schöffengericht(Jugendabteilung) teilt. Die Arbeiten des außerordentlichen Kriegsgerichts mehren sich stetig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Civilkammern des Landgerichts am Reichenspergerplatz sind ab 1. November wieder zusammengelegt bzw. der Zahl nach verringert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Alpensomphonie. Wir verweisen auf den am Donnerstag, den 18 d.., abends.15 Uhr, im Hotel Disch stattfindenden Vortrag von Hrn. Dr. Magier über das neueste Werk von Richard Strauß. Eine Alpensymphonie. Der Besuch ist jedem musikverständigen Kölner sehr zu empfehlen. Derselbe bekannte geistreiche Redner hielt in den letzten Tagen in Berlin und Dresden vor überfülltem Saale ebenfalls einen Vortrag, der von der Presse äußerst günstig besprochen wurde. Den pianistischen Teil hat Hr. Fritz Malata von hier übernommen, der im letzten Jahr mit dem Bechstelnpreis ausgezeichnet wurde. Es stehen den Besuchern also große geistreiche und tünstlerischen Genüsse bevor. Der Reinertrag fließt in die Kasse des Kölner Frauendank, Vorsitzende Frau Regierungsräsident Steinmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Frauenbund, Zweigverein Köln, hat ein Programm von fünf Vorträgen vorgesehen, in deren Rahmen zeitgemäße Probleme behandelt werden: Das weibliche Dienstjahr (Frl. Oberlehrerin Müller, Trier); Opferidee im Geiste des Christentums(Frl. Dr. Imle); Stärtung des mütterlichen Verantwortlichkeitsgefühls(Frau Geheimrat Heßberger, Berlin); Soziale Frauenpflichten nach dem Kriege(Hr. Landesrath Schmidtmann, Dozent der Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung, Köln); Ein Geschichtsköln). Der erste abends.30 Uhr, im Isavellensaale des Gürzenichs.(S. Anz.) Da es Fragen der Zeit sind, die in diesen Vorträgen besprochen werden, darf man wohl ein reges Interesse für dieselben voraussetzen und auf einen guten Besuch hoffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Carbid-Fahrradlaterne und eine Fußpumpe möchte ein Befehlsträger in Feindesland gern haben und wendet sich dieserhalb an die Redaktion mit der Bitte um Veröffentlichung seines Wunsches. Wenn sich ein freundlicher Spender findet, möge er sich unserer Vermittlung zur Weitersendung gefl. bedienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>(A Anfälle. In der Pipinstraße sprang ein Mann von einem Fasse herunter und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Mauritiussteinweg wurden einem Arbeiter durch Saure die Augen schwer verbrannt, so daß er zur Augenklinik gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Mann aus der Neußertraße kam zu Hause zu Fall und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- In der Poststrße wurde ein Knabe von einem andern mit einem Stein gegen den Kopf geworfen. Mit schwerer Kopfverletzung wurde er ins Hospital eingeliefert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Ehrenstrße wurde eine Frau von 82 Jahren von einem Milchwagen überfahren. Mi mehrfachem Beinbruch wurde sie nach dem Bürgerhospital geschafft. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- Einbrecher holten aus einem Hause an der Friesenstrße einen größeren Baarbetrag, an der Domstrße Wertsachen und Kleider für mehrere hundert Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Verbrecher, dem mehrere schwere Einerüche zur Last gelegt werden, kam hinter Schloß und Riegel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Sprung aus dem Fenster. In einem Schwermutsanfalle sprang in der Liebigstraße in Ehrenfeld eine etwa 29jährig hochschule für kommunale und soziale Verwaltung, Geschichtsproblem der Gegenwart(Hr. Dr. Hoefer, erste Vortrag findet statt am Samstag, den 20.., Uhr, im Isavellensaale des Gürzenichs.(S. Anz.) Kriegerfrau, die in einem Monate ihrer Niederkunft entgegensieht, aus dem Fenster des zweiten Stockes. Die Englückliche wurde mit Oberschenkelbruch und schweren inneren Verletzungen zunächst zum Israelitischen Asyl und dann zur Hebammenlehranstalt gebracht. I</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hagenbeck in Köln(Riehlerhaus). Es ist bereits bekannt, daß sich die Firma Hagenbeck mit einem ganz bedeutenden Unternehmen noch kurz vor Ausbruch des Krieges in Frankreich befunden hat. Die Franzosen waren derzeit eifrige Besucher des gut deutschen Unternehmens. Um zu"Hagenbeck" gehen zu können, opferten die Franzänner für einen Logenſitz 60 Franken. Stolz führte die Hamburger Firma oben auf dem Hauptzelle in allen Städten Frankreichs die Hamburger Flagge. Später, als die Kriegswirren begannen, waren die Zeitungen in Frankreich überzeugt davon, daß die ganze Schau Hagenbeck in Frankreich nichts weiter war, als eine greß angelegte Spionage. Wiederum ein Beweis, wie weit in das Volk der Haß gegen alles Deutsche hineingeimpft wurde und wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Anreizung zu Vergehen gegen die militärische Zucht und Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
