<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428150</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kösche Boor in Eisen am Gürzenich. Freitag, den 1. Ottober 1915, Tageseinnahmen an der Kasse 1772 M. Gesamteinnahmen seit 20. Juni 1915 237 653 M. Tagesbetrag in umgewechseltem Gold 9895 M. Gesamtsumme des bis jetzt umgewechselten Goldes 743060 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom städtischen Fischverkauf. Es ist darüber geklagt worden, daß Geschäfte, die den städtischen Fischverkauf übernommen haben, für ihre ständige Kundschaft Fische zurücklegen, oder unter der Angabe, die von der Stadt bezogene Ware sei ausverkauft, Fische derselben Sorte zu erheblich höheren Preisen anbieten. Beides ist unstatthaft. Die städtische Verwaltung hat die Stellen unter Hinweis auf die Vertragsstrafe nochmals darauf aufmerksam gemacht, daß die von der Stadt bezogenen Fische nicht zurückgelegt werden dürfen, sondern an jeden Kölner Käufer abgegeben werden müssen, sowie daß an den Tagen, an denen städtische Fische verkauft werden, auch die anderweit bezogenen Fische derselben Sorte höchstens zu den von der Stadtverwaltung bestimmten Preisen verkauft werden dürfen. Das Publikum wird gebeten, etwaige Zuwiderhandlungen der städtischen Polizeiinspektion, Kl. Budengasse 6, anzuzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schutzengrabenperiskop, Marke Feldgrau, Ladenpreis 2 Mark, ist nach einer Bekanntmachung im Deutschen Reichsanzeiger durchaus unbrauchbar. Eine Prüfung hat ergeben, daß es unhaltbar und ohne Widerstandsähigkeit und wegen seines mangelhaften Abschlusses ohne Schutz gegen Staub und Feuchtigkeit ist. Der Preis sei auch viel zu hoch. Die Bekanntmachung CA) Geschäfts-Jubiläum. Am 1. Oktober konnte die alte bekannte Kolonialwaren- und Süderüchte-Groß- und Kleinhandlung von Wirz&amp; Schlösser G. m. b. H. auf ein 75jähriges Geschäftsbestehen zurückblicken. Dem Ernste der Zeit entsprechend wurde nach außen hin von jeder festlichen Veranstaltung Abstand genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auch ein Jubiläum, das einer seßhaften Mietherin, feiert die Frau des Eisenbahnsekretärs Kaspar Schmidt. Seit ihrem Witwenstande vom Oktober 1890 ab wohnt sie im Hause Schönsteinstraße 16 in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Befördert: Zum Offizier-Stellvertreter Leo Brauns, Sohn des Hafenmeisters a.., nachdem er im März 1915 schon mit dem Eisernen Kreuz ausgezeichnet und gleichzeitig zum Vicefeldwebel ernannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachmusterung der dauernd Untauglichen in Mülheim. Nach Mitteilung des Polizeiräsidiums wird die in Kölnülheim am 5. Oktober beginnende Nachmusterung der dauernd Untauglichen nicht erst am 18., sondern am 15. Oktober beendet werden. Den bereits für Samstag, den 16. und Montag, den 18. Oktober geladenen Geſtellungspflichtigen werden neue Gestellungsbefehle zugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Literarische Gesellschaft in Koln, E.., und die Vereinigung für dramatische Kunst in Köln haben beschlossen, angesichts der Kriegsereignisse im Winter 1915 16 wie im Vorjahre nur sechs Vortragsabende zu veranstalten, die dem Charakter der Zeit entsprechen. Am 15. Oktober spricht Gymnasial-Oberlehrer Dr. phil. Leo Schwerins über das zeitgemäße Thema: Flämische Sprache und Volkstum im Kampfe um ihr Sein. Am 12. November hält Schriftsteller Karl Freiherr von Perfall einen Vortrag über unser Verhältnis zur ausländischen Literatur. Am 10. Dezember behandelt Geheimrat Professor Dr. Berthold Litzmann (Bonn): Ein Erlebnis Goethes und seine Gestaltung(Euphrosyne). Am 14. Januar 1916 spricht Dramaturg Dr. Simchowitz über ein antikes Kriegsdrama. Am 11. Februar veranstaltet Universitätslektor Dr. Albert Fischer einen Rezitationsabend, bei dem er Kriegsballaden zum Vortrag bringt. Den letzten Vortrag hält am 17. März Geheimrat Professor Dr. Gothein(Heidelberg), dessen Thema noch nicht bestimmt ist. O (A) Kathol. kaufmännischer Verein Köln e. D. Wie bereits gemeldet, findet der vierte vaterländische Abend am 10.., abends .30 Uhr, im Gürzenich statt: Redner ist der bekannte Staatsund Hofbibliothekar Abgeordneter Dr. Pfeiffer, M. d.., welcher mehrfach mit Bewilligung des großen Hauptquartiers Kriegsschauplätze, besonders im Westen, bereiste, und längere Zeit in belgischen und französischen Städten verweilte. Durch Aufenthalt bei den höchsten Kommandostellen erhielt er reiche Einblicke und wird er fesselnde Erlebnisse und Beobachtungen aus dem Kriege darbietet. Durch die Mitwirkung des Gesangvereins Kölner Liederkranz unter persönlicher Leitung seines Dirigenten, Königl. Musikdirektor P. Haas, der Opernsängerin Angele Vidron, des Hofschauspielers Walter Korth und des Lehrers am Konservatoriums, Hrn. Michalek, ist ein erhebender und genußreicher Abend gesichert. Der Reinertrag ist für Kriegswohltätigkeit bestimmt.(S. Anz. in der Sonntagsnummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigung katholischer mittlerer Beamten Köuns. Die Mitglieder der Vereinigung sowie deren Familien werden nochmals auf den Vortrag am Dienstagabend in der Bürgergesellschaft aufmerksam gemacht. Der Missionspriester P. Bausch wird über die Türkei sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
