<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428186</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Höchstpreisüberschreitungen vor dem Kriegsgericht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Köln-Düanwald findet am Sonntag, den 14. November eine große Volksvereinsversammlung statt, in der Reichstagsabgeordneter Marx über das Thema Der Krieg ein Erzieher des deutschen Volkes und Verbandsdirektor Schlack über Die Ursachen der Lebensmittelteuerung und ihre Bekämpfung sprechen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vortrag. Im Deutschen Flottenverein wird am Samstag, den 20. d.., im Saale der Lesegesellschaft, Herr Dr. Alfred Koeppen einen Vortrag über Deutsches Heldentum im gegenwärtigen Kriege halten. Der als interessanter Redner bekannte Vortragende wird über die wichtigsten Vorgänge auf den Kriegsschauplätzen im Osten und Westen und zur See in Wort und Bild berichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberbahnhofsvorsteher, Rechnungsrat Matthias Fuß und dem technischen Oberbahnassistenten Karl Hagedorn von hier ist bei ihrem Uebertritt in den Ruhestand der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Fest der Goldenen Hochzeit feiern morgen die Eheleute Bertram Wisheid und Anna Maria, geb. Krings, wohnhaft in Köln-Merheim, Neußertraße 718. Das Jubelpaar, das sich allgemeiner Beliebtheit erfreut, ist 70 bzw. 71 Jahre alt und verhältnisäßig noch bei recht guter Gesundheit. In Anbetracht des Ernstes der Zeit wird die Feier sich nur auf die Kirche beschränken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weilerswist,.Nov.1915. Heute wurde hier auf einem Felde die Leiche eines alten Orgeldrehers aus Köln ausgefunden. Die Todesursache konnte noch nicht festgestellt werden. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aachen,.Nov.1915. Bei der heute beendigten Stadtverordnetenwahl der dritten Abteilung im Wahlbezirk Aachenburtscheid, der seine Stadtverordneten besonders wählt, wurde der Kandidat der Zentrumspartei, Landtagsabgeordneter, Beigeordneter Klausner, einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Camp(Rhein),.Nov.1915. Wie haben sich in den Tagen des Armenseelen-Triduum zu Bornhofen die Worte des Dichters:"Und ladet den Pilger zum Beten ein" von der dortigen Wallfahrtskirche erfüllt. Von der Morgenfruühe bis zur Nacht war die Kirche von Andächtigen besucht. Schon die Ausschlückung der Kirche versetzte den Besucher in weihevolle Stimmung. Während der Hochaltar in strahlendem Weiß und Blumenpracht verglänzte, um die Glorie der Heiligen zu versinnbilden, war die Gnadenkapelle ganz in Trauerflor gehüllt. Gar sinnig brannten mitten unter den grünen Blattpflanzen sieben rote Lämpchen, durch deren Anblick man unwillkuürlich an jene Seelen erinnert wurde, zu deren Trost und Erlösung die ganze Feier veranstaltet war. Die Predigten, bei denen die Kirche fast nicht alle Teilnehmer fassen konnte, wurden von dem derzeitigen Guardian P. Raymond und dem früheren Domprediger in Fulda, P. Johannes Berchmanns, abgehalten. Der Zudrang zu den Beichtetühlen war so groß, daß mancher trotz Beichtgelegenheit von morgens vor 5 Uhr bis abends nach 9 Uhr unverrichteter Sache wieder zurückkehren mußte. Gewiß wird mancher zu dem Armenseelenaltar, der zur Erinnerung an die Veranstaltung und zum Troste der Seelen der fürs Vaterland gefallenen Helden errichtet und an dem möglichst täglich für sie eine hl. Messe gelesen werden soll, sein Scherflein beitragen. Denn gesegnet das Volk, das seiner gefallenen Helden gedenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Von der Mosen,.Nov.1915. Der Ertrag aus den Weinbergen des Mosel- und Saar-Gebietes ist, wie schon oft geschildert. sehr günstig ausgefallen. Volle Ernte ist an der Ober- und Mittelmosel oft zu verzeichnen, während man an der Untermosel mit einem halben bis drei Vierteln eines ganzen Ertrages zufrieden war. Die Güte des Weines stellt auch zufrieden; wurden doch ansehnliche Mostgewichte festgestellt. Der Säuregehalt ist zwar ganz ansehnlich; doch verliert der Wein beim Lagern noch einen Teil der Säure. Das freihändige Most- und Traubengeschäft verlief dagegen durchaus nicht nach Wunsch; wurden doch gar zu niedrige Preise erlöst. So kam es. dass selbst dort, wo Nachfrage vorhanden war, oft Abschnüsse gar nicht zustandegebracht wurden, weil man sich über den Preis nicht zu einigen vermochte. An der Obermosel wurden für die 40 Liter Most 12--13., an der Mittelmosel für den Zentner Trauben 14--20., an der Untermosel 16--20 M. gezahlt, während in den letztgenannten beiden Gebieten sich das Fuder Most auf 320--540 M. stellte. An der Saar ist der Ertrag der Ernte sehr reich; dort wird sehr viel Most eingelegt. Die Mostgewichte stellten sich auf 80--90 Grad, bei--11 Tausendstel Säure. Bei verschiedenen Verkäufen erbrachte das Fuder Most 830--870 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
