<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428165</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>welch' buntbewegtes Bild von Ankommenden und Erwartenden!" Trüben der kleine Hund weiß sich vor Freude nicht zu fassen, seine Herrin wieder zu haben; immer und immer springt er hoch an ihr herauf, um sich liebkosen zu lassen. Eine Gruppe Wandernögel; die zusammengerollten Hüte dienen als Blumenvasen, große Büsche Erika erzählen von Wald und Heide. Ein Feldgrauer hat anscheinend Besuch von der Liebsten-- doch jetzt ist's höchste Eisenbahn zum Abschiednehmen! Noch ein letztes Lebewohl und"sie", durch die Sperre eilend, ist bald seinen Blicken entschwunden. Und über all den Köpfen ist ein Stimmengewirr, ein Rufen, Fragen und Lärmen und Lachen...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Orüfung an der stadtöluischen Fahrschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche langsam, aber anhaltend zurückgegangen, was eine stärkere Einschlänkung der Beladung der großen Fahrzeuge zur Folge hatte. Der Schiffsverkehr war infolge des jüngsten Wasserzuwachses zeitweise wieder lebhafter geworden; der erneute Rückgang des Fahrwassers, sowie der in den Morgenstunden vielfach herrschende Nebel greifen aber erneut tief in den Betrieb der Rheinschiffahrt ein, umsomehr, als durch die jetzt kürzere Tageszeit die Dauer der einzelnen Reisen verlängert wird. Die Pegelöhe betrug in Köln am Samstag 1,27 Meter, gegen 1,59 Meter vor acht Tagen .4) Ein Orgelabend findet im großen Gürzenichsaale am Dienstag, abends 7 1/2 Uhr, statt. Veranstalter ist der Organist Ferdinand Schmidt, der als Mitwirkende Frau Hangkamer- Lindenberg(Sopran), Prof. Bram Eldering(Violine) und Prof. Franke als Begleiter der Solisten gewonnen hat. Das Nähere siehe Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
