<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>428208</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bei zentnerweisem Verkauf und Lieferung ab Lager oder Laden des Verkäufers 4,15., bei Lieferung frei Haus oder Keller des Käufers 4,35.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>bei pfundweise Auswiegen für zehn Pfund 43 Pfg., für fünf Pfund 22 Pfg., für vier Pfund 18 Pfd. und für zwei Pfund 9 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kartoffellieferung an die Stadt Köln. Die Stadt Köln entsendet in die Ortschaften des Stadt- und Landkreises Köln Vertreter, welche über Lieferung von Späkartoffeln der Ernte 1916 Abschnüsse zu festen Preisen tätigen sollen. Landwirte, die nicht angetroffen oder nicht besucht werden, können Lieferungsabschlüsse auch im Stadthaus vornehmen. Näheres siehe Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kösche Boor in Eisen am Gürzenich vereinnahmte am Dienstag eine Tageseinnahme von 876,79 M. Die Gesamt-Einnahme beträgt 323410,14 M. Der Tagesbetrag in umgewechseltem Gold belief sich auf 5275., die Gesamtsumme des umgewechselten Goldes ist 1 266 660 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Wie bereits angefündigt, findet am Montag im Opernhaus ein Konzert zugunsten der Suppenüchen und Kleiderkammer der Nationalen Frauen-Gemeinschaft statt. Den einleitenden Prolog, den Joseph von Lauff eigenst zu diesem Abend verfaßt hat, wird dessen Tochter, Frau Töne Eichbaum-von Lauff sprechen. Mit größter Bereitwilligkeit haben sich alle Mitwirkenden in den Dienst der guten Sache gestellt. Es sind besonders zu erwähnen unser städtisches Orchester unter Leitung des Kapellmeisters Gustav Brecher, sowie hervorragende Künstler, wie Grete Merrem, Modest Menzinsky, Julius Gleß, die um die Palme des Abends ringen werden. Es werden in dem gewählten Programm vertreten sein: Beethoven, Richard Strauß, Haus Pfitzner, Nikolai, Brahms, Hugo Wolff, Liszt,'Albert, Richard Wagner und andere. In den Pausen werden von den Damen der N. F. G. Erfrischungen zu festen Preisen verabfolgt. Außeadem werden künstlerisch ausgestattete Programme und Postkarten mit dem Prolog zur Erinnerung an den Avend verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausstellung ostpreussßischer Heimatkunst. Vom 30. November bis Jahresschlußß findet in der Berathungs- und Auskunftsstelle Domhof 28, 1. Stock, eine Ausstellung für Ostpreußßen statt. Frau Oberbürgermeister Wallraf hat das Protektorat über die Ausstellung übernommen, die der Verein für deutsche Frauenkleidung und Frauenkultus zum Besten des stadtöluischen Pathenkindes, der Stadt Neidenburg, veranstaltet. Die Ausstellung, die nur von Ostpreußßen beschickt wird, möchte zeigen, was dort noch an guter, bodensändiger Heimatkunst erhalten ist und wie auf dieser Heimatkunst von Künstlern und Kunstgewerblern weiter gearbeitet wird. Zugleich möchte sie hier im Westen Verständnis erwecken und eine Verbindung herstellen mit dem äußersten Osten unseres Vaterlandes, der durch den Krieg so schwer heimgesucht wurde. Durch allseitiges lebendiges Interesse an dieser Ausstellung kann den Gefühlen der Dankbarkeit Ausdruck gegeben werden, daß wir von den Schrecken des Krieges verschont geblieben sind. An jedem Samstag finden in den Ausstellungsäumen Teenachmittage statt, die durch kleine Vorträge über Ostpreußßen belebt werden und den gleichen Zwecken dienen sollen. An den übrigen Tagen finden in den Nebenäumen der Ausstellung Vorstellungen der Kölner Puppenspiele statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>(A Spielverband Cöln kath. Jugendvereine. Das am Sonntag stattgefundene Meisterschaftsspiel Efferen--Holweide II entschied sich mit:2 zugunsten Holweide</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spiele am nächsten Sonntag, den 28. d..: I. Klasse: Niehl--Bayenthal(Holweide), 2. Klasse: Zollstock II--Merheim 1(Verband). Beginn 3 Uhr nachmittags(20 Minuten Wartezeit) auf dem Platze des erstgenannten Vereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am 23. d. M. fand eine allgemeine Vertreterversammlung statt, die sehr gut besucht war. Die gefaßten Beschlüsse werden in den nächsten Tagen bekanntgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
