<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>428295</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jung-Cöln erzählt in Nr. 20 den Schluß der echt kölschen, ergreifenden Geschichte Chreßkingher und widmet dem Kölschen Boor in Eisen ein Gedicht von W. Diergardt. Die Erzählung Allein im wilden Meer verspricht mit der Schilderung eines Angriffs auf die englische Küste recht interessant zu werden; in dem Artikel Der große Krieg können bedeutsame Erfolge unserer Verbündeten gebucht werden. Die Aufsätze über die Eisenbahnen der asiatischen Türkei und Sprengmittel der Jetztzeit belehren, über wichtige, jedermann interessierende Fragen, und den Mädchen wird von der Leiterin des Handarbeitsunterrichts unserer Schulen in warmen Worten die Anfertigung von, Wäschestücken für die Kleinsten, die Kriegskinder, nahegelegt. Möchte dieser Aufsatz wie auch die abgedruckte Bekanntmachung betr. Jugendüsorge allerwarts Beachtung finden. Eingestreut sind markige Verse von W Müller-Rüdersdorf über deutsche Heerührer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuanmeldung von Fernsprechanschlüssen. stellung von Fernsprechanschlüssen erfolgt alleährlich in zwei Bau abschnitten. Anträge auf Herstellung von Anschlaüssen sind für den ersten Bauabschnitt, Frühjahr und Sommer, bis zum 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Frage der Kriegsprimaner(Antrag Wildermann und Genossen) wird in den dem Abgeordnetenhause zugegangenen Entschliefßungen der Regierung mitgeteilt:"Es sind Einleitungen zur Einrichtung von Lehrgängen getroffen, um den aus dem Krieg zurückkehrenden früheren Schülern höherer anstalten die Möglichkeit zu bieten, ihre Schulbildung zum Ab schluß zu bringen und die Reiferüfung abzulegen. Aehnliches ist fur die aus dem Kriege zurückkehrenden Seminaristen und Präparanden in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der klippfisch war in unserem Haushalt bis vor kurzem ein verpöntes Gericht. Wir hatten zwar selbst nie diesen Fisch gegessen, aber eine auf dem zweiten Stock wohnende Frau hatte am ersten Tage, wie der Klippfisch in Köln eingeführt wurde, ein Mittagessen davon bereitet. Jener Familie hatte der Fisch durchaus nicht geschmeckt, und täglich hörte man darüber faule Witze, so daß es meine Frau gar nicht auf einen Versuch ankommen lassen wollte."Tä schmeck wie opgeweichte Schohnslappe," hatte die Frau gesagt."Un wie hä ruch!" fügte der Ehemann hinzu."Ich han en der Katz vögesatz, un die hätt'n verächlich stonn geloße, bemerkte die Tochter des Hauses. Vor etwa acht Tagen stattete ich nun morgens der Zentralmarkthalle einen Besuch b merkte, wie der Klippfisch in der städtischen Verkaufsstelle rege verlangt wurde. Ich fragte die Verkäuferin, wie der Fisch von den Hausfrauen beurteilt werde, und sie antwortete, daß alle Frauen, die den Fisch nach Vorschrift behandeln, des Lobes voll seien und ständig Kunden blieben. Jeder erhält eine Beschreibung u Behandlung, und dies verandaßte mich, drei Pfund Klippfisch zu kaufen. Mutig betrat ich damit die Küche, auf Vorwürfe gefaß Als meine Frau jedoch die Beschreibung las, fiel ihr direkt auf daß der Klippfisch zunächst zwei Tage gewässert werden muß, bevor er gekocht wird. Die Frau Nachbarin hatte den Fisch morgens gekauft, eine Stunde gewässert und bereits mittags gekocht und auf den Tisch gebracht. Nun wurde der Klippfisch genau nach dem vorgedruckten Rezept behandelt und anderen Tages prangte er bei uns auf dem Mittagstisch. Er schmeckte vorzüglich, war zart und bot uns einen vollständigen Ersatz für Fleisch. Heute hatten wir bereits zum dritten Male Klippfisch in stark acht Tagen zu Die Nachbarin war von mir eingeladen worden, an unserem teilzunehmen, was sie nach einigem Zögern annahm. Morgen wird sie selbst ihren Angehörigen Klippfisch vorsetzen, und sie hofft, daß dann auch dort jedes Vorurteil beseitigt ist." (A) Quittung über Liebesgaben. Wir erhielten von Frau Marg. Stein, Neußertraße 282, eine Zither, Josephine Lipp, Triererstraße 34, stenographischen Lesestoff, Pau Strezchert, Köln, Kartenspiel, Frau Bartmann, Humboldtstraße 25, fünf Paar Strümpfe, Witwe A..,., zwei Kisten Lesestoff, Wwe. I. Degraw, Bochemerstraße 184, zwei Kartenspiele. In barem Gelde: von einem Geistlichen aus Appleton 12 2080.--.".E. 3., Frl. Junker, Kalk, 10., Maria Bertram 5., Ungenannt stoff, Spiele und Noten, Frau H. Sch. ein Schachspiel, ein Domino, eine Mundharmonika. Schüler einer Volksschule ein großes und zwer kleine Pakete für arme Soldaten, Kalender, Rosenkränze, Gebetücher, Zeitungen und Zeitschriften, 16 Kartenspiele, vier Gebetücher, zwei Jahrgänge Marienpsalter, zwei Diözesanbücher und Allgemeiner Wegweiser, vier Gebetücher und ein Rosenkranz, 14 Rosenkränze, ein Jahrgang Bibliothek der Unterhaltung und des Wissens, zwei Bände Deutsche Hausbibliothek, Zithernoten, zwei Gebetücher, ein Kommersliederbuch, Ka. stenogr. neue Gebetücher.-- Allen freundlichen Spendern im Namen der 65 Zwei arme Füftliere auf dem Ballan erbten für ihe verlorenen Taschenmesser Ersatz und erhoffen von die Erfüllung ihrer Bitte. Die Redaktion vermittelt die Sendung oder giebt die Adresse an.. 1, 4-- Seld- er, (A) Guitarren werden von mehreren Seiten aus dem Felde er beten, besonders von solchen, die hinter der Feuerlinie in Ruhestellungen sich an Musik auffrischen wollen, ehe sie in den Graben zurückkehren. Wir bitten unsere Leser, diesen Wünschen nach Die Bereitung von Streckoutter hat die Oeffentlichkeit wiederholt beschäftigt, und es liegt auf der Hand, daß es sehr zu begrüßen wäre, wenn es gelänge, Streckbutter im Großen herzustellen. Die städtische Verwaltung hat Versuche anstellen lassen, gute Streckbutter zu gewinnen. Die Versuche haben an sich einen durchaus befriedigenden Erfolg gehabt; es hat sich dabei ergeben, daß Naturbutter sich auf verschiedene Weise einwandfrei strecken läßt, und daß das gewonnene Produkt insbesondere zum Aufstrich auf Brot sehr geeignet ist. Wenn die Stadt davon Abstand genommen hat, Streckbutter im Großen herzustellen uno zu vertreiben, so hat das seinen Grund darin, daß es schwierig ist, der Streckbutter vei Herstellung größerer Mengen eine solche Festigkeit zu geven, oaß man sie wie andere Butter im Kleinverkauf leicht auswiegen und bequem verpacken kann. Bei Herstellung kleiner Mengen ist dieser Mangel nicht vorhanden, da läßt sich die Streckbutter leicht formen. Es kann unseren Hausfrauen daher nur angelegentlich empfohlen werden, für den häuslichen Bedarf Streckbutter zu bereiten. Nachstehend folgen zwei Anweisungen dazu.""" 250 Gramm Naturbutter 250 Gramm Naturbutter Streckbutter kann in beiden Zusammensetzungen auf folgende Arten zubereitet werden: 1. Art. Man läßt die Butter in einem Kessel heiß werden und röstet das Mehl darin, bis es hellgelb und gar ist. Dann gibt man die gekochte Milch zu und läßt das Ganze tüchtig durchkochen. Hierauf nimmt man den Kessel vom Feuer, setzt das Ei sowie 15--20 Gramm Salz zu und ruert bis völligen Erkalten. 2. Art. Das Mehl wird mit der kalten Milch glatt angerührt und dann unter beständigem Rühren auf dem Feuer dick eingekocht. Man nimmt nun den Kessel vom gibt zuerst das geschlagene Ei und nach und nach die in Stückchen zerteilte Butter daran. Man rührt die Masse so lange, bis sie erkaltet ist und fügt noch das Salz dazu. Man kann auch Butter flüssig machen und im flüssigen Zustande unter die Masse rühren. Die übrige Zubereitung ist die gleiche wie bei der-. Art, Stelle im gleichen Vorort verschwanden für einige 100 Mark Klei der und Wäsche.-- Für 150 M. Wein nahmen Spitzbuben aus zerbrochenem Keller an der Brandenburgerstraße mit.-- An der Zülpicherstraße wurde nachts eine wertvolle Ziege aus dim Stalle geholt.-- Sein Fahrrad mit daran hängendem Fleischkorb fand ein Metzgerbursche in der Waisenhausgasse nicht wieder.-- Aus nachts zerbrochenem Lager am Gr. Griechenmarkt wurden für etwa 500 M. leere Säcke fortgeschleppt.-- Einem zugereisten Schreinergesellen schwindelte ein Bauernänger seinen Koffer mit Inhalt im Werte von 300 M. ab-- In der Grünostraße in Sülz entriß ein junger Bursche einer Verkäuferin ihr Handtäschchen mit 25 Mark Inhalt.-- Auf dem Mühlenbach hatte einer ein Schaufenster eingeschlagen; man faßte ihn auf frischer Tat. 34</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rollgutdiebe machen sich auffällig breit. Butter, Fleisch, Zigarren, Tabak, Bücher usw. fielen ihnen in den letzten Tagen in die Hände. In der Breitestrße konnte einer festgenommen werden, als er ein Faß Seife mitnehmen wollte. Ein anderer stahl ein großes Paket, mit dem er zwar entkam, das ihm aber wenig Vergnügen bereitet haben wird: es waren neue Sparkassenücher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zwei jugendliche Einbrecher, die u. a. mit einem Beil versehen waren, wurden in einer Restauration auf der Severinstrße vergangene Nacht erwischt. Nachdem man ihnen Prügelsuppe verabreicht hatte, wurde die Polizei gerufen, die ihres Amtes (0) Jugendliche Mansardendiebe. In einm Hause in der Eintrachtstraße bemerkte ein Schlosser, wie zwei kaum der Schule entlassene Bürschchen die Treppe herunter kamen. Nichts Gutes ahnend, begab er sich sofort zu den Mansardenzimmern, die er erbrochen vorfand. Er lief den Burschen nach und traf sie mit einem Dritten in der Viktoriastraße. Sie teilten sich gerade die in den Mansardenzimmern gestohlenen Schmuck- und Wertsachen. gelang dem Schlosser, einen der Diebe einzuholen und der Polizei zu überbringen. Die beiden anderen entkamen. 42 0) Unfälle. In der Venloerstraße stürzte ein älterer Fuhrmann beim Besteigen seines Wagens und trug einen doppelten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
