<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>428216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sammelstelle für Weihnachtspakete und Gaben für die 7. und 8. Batterie, Res.-Fußart.-Regt. 9, befindet sich wie bisher Stolkgasse--11. Dort werden Sendungen bis zum 5. Dezember angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwölf Monate Armierungssoldat dicht an der Front zu sein, heißt vollwertige Vaterlandsvertheidiger sein, denn Gefahren und Strapazen sind sehr groß. Eine Armierungskompagnie, vorwiegend aus Kölern bestehend, hat sich so im Osten und Westen betätigt und hofft nun aus gebefreudigen Händen der Kölner Bürgerschaft auf einige Weihnachtsgaben, wie Kerzen, Seife, Zigarren, Zigaretten, Tabak, Printen, Spekulatius, Schokolade, Unterzeuge usw. Auch kleine Gaben dieser Art werden mit Dank angenommen. Gelegenheit, Gaben mitzugeben, ist bis zum 6. Dezember bei Frau K. Thinnes, Eintrachtstraße 79, und Frau Wilms, Blaubach 66A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesundheitspflege bei Beurlaubten. Im Interesse ihrer eigenen Gesundheit und der ihrer Angehörigen sind alle von der Ostfront beurlaubten Heeresangehörigen anzuweisen, sofort bei der zuständigen Militär- oder Ortsbehoörde an ihrem Aufenthaltsort Meldung zu erstatten, wenn bei ihnen Erkrankungsmerkmale wie Durchfall, Erbrechen oder dergleichen auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Unfälle. Ein Radfahrer, der auf dem Höninger Weg mit einem Fuhrwerk zusammenstiessß, erlitt beim Sturz einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Knechtstedenerstraße kam ein Mann bei der Arbeit zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Krefelderwall wurde ein Mann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren; er mußte als Schwerverletzte zum Bürgerhospital gebracht werden. -- Von einem Möbeiwagen wurde in der Aegidiusstraße ein Mann überfahren. Arm- und Beinbruch sowie Kopfverletzungen waren die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Isabellenstraße fiel eine Frau in ihrer Wohnung und zog sich einen Oberschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Rothgerberbach glitt eine Frau aus und zog sich einen Schulterbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Mann von hier kam in Troisdorf zu Fall und zog sich einen Oberschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Frau in der Mastrichterstraße kam zu Hause zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Beethevenstraße erlitt eine Frau im Sturze einen Schlüsselbeinbruch. ## Auf der Zülpicherstraße kam auf dem Glatteis ein 38jähriger Mann zu Fall und zog sich am Hinterkopf erhebliche Fleischwunden zu. Durch Vernachlaässigung der Wunden trat eine gefährliche Blutvergiftung hinzu, die seine sofortige Aufnahme in das Krankenhaus nötig machte, wo er sich einer Operation unterziehen mußte. Der Mann schwebt in Lebensgefahr.-- Auf der Düsseldorferstraße in Mülheim fuhr einem 18jährigen Arbeiter ein schwer beladener Brikettwagen in den Rücken. Der Getroffene erlitt eine schwere Rückgratverletzung und wurde in das Dreiönigen-Hospital gebracht. # (2) Diebereien. Ein großer Korb mit Fleisch wurde von einem Metzgerwagen in der Bayenstrße gestohlen.-- Ein Handwagen mit fünf Körben Aepfel verschwand in der Severinstrße.-- Von einem Geschäftswagen wurde in der Domstrße eine Schachtel mit Kinderkleider entwendet.-- Mansardendiebe hausten in verschiedenen Häusern an der Bachemerstraße in Lindenthal.-- Auf der Venloerstraße stahl eine junge Frauensperson einem sechsährigen Mädchen, dem sie sich mit erheuchelter Freundlichkeit näherte, die goldenen Ohrringe.-- Festgenommen wurden wegen Diebstahls ein junger Bursche und eine Verkäuferin.-- In der Ehrenstrße erwischten Schutzleute mehrere Schaufenstereinbrecher auf frischer Tat und verhafteten sie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. In der kürzlich eröffneten Kunstausstellung der Vereinigung Kölner Künstler im Gewerbe-Museum wurde das kleine Bronze-Kinderöpfchen des Kölner Bildhauers Franz Löhr von dem Düsseldorfer Museum angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln ladet seine Mitglieder ein, nächsten Sonntag die hl. Kommunion in St. Andreas aufzuopfern für die lebenden und gefallenen Krieger des Vereins. Er bittet auch die Frauen der Mitglieder, mitzusorgen, daß die Männer sich recht zahlreich beteiligen.(S. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Liederkreis veranstaltet am Sonntag, den 5. Dezember, abends.30 Uhr, unter Leitung seines Dirigenten Musikdirektor Prof. Arnold Kregel im großen Saale der Lesegesellschaft ein Vokal- und Instrumentalkonzert vor Stuhlreihen. Der Erlös wird den unter dem Protektorate der Kaiserin und der Kronprinzessin stehenden Kriegerwaisenhäusern zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
