<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>428260</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mütheimer Schiffbarücke, die wegen des Hochwassers vor einigen Tagen ausgefahren worden war, ist gestern nachmittag um a Uhr wieder für den gesamten Verkehr freigegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wird im Anzeigenteile der Lokalblätter veröffent### ne Gewinne sind im Kunstverein ausgestellt und können dort Belobigung und Belobnung. Der im städtischen Krankenin Münhelm als Verwundeter untergebrachte Reservist Schuh er 6. Kompagnie des Infanterieregiments Nr. 332 hat am ust d. J. den Bahntärter Nikolaus Weber aus Porz am heiner Uter in Mürheim vom Tode des Ertrinkens im e gerettet. Der Regierungsräsident hat dem Retter eine g von 30 M. bewilligt, während der Gouverneur ihm für Entschtonenneit und Umsicht seine Anerkennung aussprach.# Die Einnahmen am Kölner Bauer betrugen am Mitten 22., die Gesammteinnahme steigt damit auf 393335,78 d wurden 8675 M. umgewechselt, die Gesamtsumme nas Schießen in der Neujahrsnacht ist verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und Schreien, Blasen auf Musikinstrumenten, sowie mießen und Abbrennen von Feuerwerksörpern während d# njehrinzuschreiten. Es darf wohl erwartet werden, verschaft auch bein, dieseährigen Jahreswechsel eine annehmen wird, werche dem Ernst und der Größe der Zeit entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bild stellt em Mittelstück einen Feld un der Wacht amn dar. Scharf hebt sich die Figur ien 2as Stadtbild Köuns mit den Dortürmen über der Sii##urflut des Rheines aufleuchten läßt. Von den beiden Seitenbildern gin eins eine bewegte Episode auf dem Hauptverbandplatz eines tyerechtsfeldes, das andere eine Gruppe von Frauen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vor dem Aölner Stadthaus, denen ein verwundeter Krieger die Statte., wo sie in ihrer Not und Sorge Rat und finden. Die innige Gabe wird gewiß jeder gerne als Andenken verwähren, zumal oa sie, unter Glas und Rahmen gebracht, auch ein ber#her esanzschmack für das traute Heim sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Treußisch-südeutsche Klassenlotterie. Die Ziehung der ersten Klasse der 7. preußisch-süddeutschen(233. Kgl. preußischen) Klassenlotterie wird nach dem amtlich festgesetzten Plan am Dienstag, 11. Januar 1916, beginnen. Die Erneuerung der Lose zur zweiten Klasse muß zur Vermeidung des Verlustes des Anrechts, unter Vorlegung der alten Lose, bis Montag, 7. Februar 1916, abends 6 Uhr erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Praktische Wolltätigkeit. Ein Kölner Bürger aus dem nördlichen Stadtteil hat aus Anlaß des Ablebens eines vielen Angehörigen, der ihm kurz vor dem Weihnachtsfeste entrissen wurde, 60 arme Familien mit einer ebenso hochherzigen wie praktischen Spende bewacht, indem er einer jeden fünf Zentner Kohlen, einen Sank Kartoffeln und mehrere Pfund Spezereiwaaren, wie Kaffee, Zucker, Reis, Gerste, Griesmehl usw. anfahren ließ. Das edle Beispiel sei allen, die dazu in der Lage sind, zur Nachahmung empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einige alte Taschenuhren, die noch brauchbar sind, den Soldaten im Felde zu dienen, sind bei der Liebesgabensammlung des Local-Anzeigers heiß begehrt. Wer hilft, die Bist#teller zu befriedigen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
