<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>428210</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine wichtige Entscheidung betreffend Bauerlaubnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldenes Geschäftsjubiläum. Am 30. d. M. kann die älteste Kölner Dampf-Seuf-Fabrik von Eduard Lange, Essigfabrik, auf ein 50jähriges Bestehen zurückblicken. Wegen der Kriegszeit sieht die Firma von einer offiziellen Feier ab. Ihr Inhaber und die Hauptarbeitskräfte stehen im Heeresdienſt bzw. im Felde; man benügt sich infolgedessen damit, den Angestellten wie bisher einige Unterstützung zukommen zu lassen. Das Geschäft erfreut und erfreute sich, so wird uns geschrieben, eines guten Rufes im In- und Auslande, der sich im Jahre 1899 vom Vater auf den Sohn vererbte. Mehrmals erlangte das günstige Urteil des Publikums eine Bestätigung von autoritativer Stelle, indem dem zeitigen Inhaber der Fabrik, Hru. Einig Lange, hier und anderswo auf Ausstellungen die höchsten Preise zuerkannt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hagenbeck aus Hamburg(auf dem Platz am Riezler Haus) findet, wie man uns schreibt, durch täglich vollbesetzte Häuser reiche Anerkennung. Volle zehn Monate mußte Hagenbeck mit seinen Betrieben stilliegen. Trotzdem blieb das alte, gute Personal in Stellung. Die täglichen Unkosten allein für die Fütterung der vielen Tiere zwangen Hagenbeck nun endlich, mit einer Wanderschau Vorstellungen zu veranstalten. Es soll der Versuch gemacht werden, das Personal, soweit es nicht seine Pflicht bei unseren Feldgraben erfüllt, in Lohn und Brot zu erhalten. Dann auch, und das ist sehr wesentlich für die größte Firma der Tierabrichtung, sollen die kostbaren Tiere durchgehalten werden. An sich kostbar, steigt der Wert der exotischen Tiergattungen, wenn man bedenkt, daß kein Ersatz zu schaffen ist. Alle Wege ins Ausland sind gesperrt, jetzt haben die Herden der Elefanten und die Raubtiere Ruhe vor Hagenbeck. In den täglichen zwei Vorstellungen um 4 und.15 Uhr sieht man die mannigfaltigsten Tiere. Der gut durchärmte Winterbau in Köln, die gemütlichen Klappsitze der Logen und Sperrsitze, die günstige Uebersicht von allen Plätzen auf die Arena lassen den regen Besuch des Unternehmens begreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein jugendlicher Oestaushelfer stand vor der 3. Strafkammer; er war etwa ein Jahr bei einem Aehrenfelder Postamt als Kastenleerer und dann als Brieftraäger in Stellung. Am 6. September beobachtete ein Oberbriefträger, wie der junge Kollege einen Feldpostbriefe, der nicht in sein Revier gehörte, in seine Bestelltasche schob; man untersuchte und fand noch zehn weitere solcher Briefe, in denen der Dieb Geld vermutete. Er gestand, daß er längere Zeit Briefe unterdruückt hatte. Der Verteidiger betonte, daß die Beträge, die der Angeklagte an sich genommen, nicht groß gewesen sein könnten, weil von Extraausgabe bei ihm kaum etwas bemerkt worden sei. Die Strafkammer hielt neun Monate Gefängnis für ausreichend und gab auch dem Antrag auf bedingte Begnadigung statt. 30 4A) Warnung vor einem Betrüger. In einer Geflügelhandlung am Heumarkt erschien ein gutgekleideter Mann und bestellte zwei Gäuse, die ihm in den Bauhof gebracht werden sollten. Als ein Laufädchen die Gänse brachte, nahm er dieses im Flur in Empfang, ließ sich die Gäuse aushändigen und schickte das Mädchen in ein Zimmer, wo er bezahlen wolle, nachdem er das Geld gewechselt have. Er kam aber nicht wieder, sondern verschwand mit den Gänsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
