<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>428245</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nicht auf die doppelte Berechnung der Mehlmenge beim Bietbuch verzichtet und so einstweilen zu einem Teil geholfen Die Zufuhr an Kartoffeln i immer noch sehr gering. Die Stadt muß deshalb mit den enefeln vorlieb nehmen, die ihr von der Reichskartoffelerte in Berlin verwiesen werden. Nun muß jeder, der pirie Kartoffeln gekostet hat, zugeben, daß es sich hier nicht un wirklich gute Speiſekartoffeln handelt, wie wir sie nun einmal im Rheinland gewohnt sind. Wir müssen aber ausdruücklich darauf hinweisen, daß man uns seinerzeit diese guten Cartoffeln zu liefern versprochen hat. Trotzdem sind ausgeblieben. Was wir an deren Stelle bekamen, waren schlechte, teilweise erfrorene Kartoffeln. die viel ##all ergaben. Mit Recht hat es eine gewisse Beunruhigung in der Bevölkerung hervorgerufen, daß die Stadt diese Kartoffeln in den Verkehr bringen mußte. Wenn die Bevölkerung dennoch diese Mängel stillschweigend übersah, dann tat sie es, um ihrerseits auch dieses Kriegsopfer zu bringen. Das mag in manchen Fallen recht schwer zu tragen gewesen sein, namentlich mit Rücanit auf die Teuerung der übrigen Nahrungsmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber Beschlagnahme und Höchstpreis von Wolfram und Chrom veröffentlicht der Gouverneur eine Bekanntmachung, deren Wortlaut an den öffentlichen Anschlagsstellen eingesehen werden kann, welche mit Beginn des 15. Dezember 1915 in Kraft tritt. Sie bildet eine teilweise Ergänzung der Verordnung M. 6172 2. 15. K. R. 14. vom 15. März 1915 betr. Vorratserhebung und Bestandsmeldung über Wolfram und Chrom usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde nach Bayenthal gerufen, wo in einer Schwärzefabrik Feuer entstanden war. Ein Mann wurde dabei schwer verbrannt und mußte zum Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
