<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Ausstellung ostpreussßischer Heimatkunst ist unter dem Protektorat der Frau Oberbürgermeister Wallraf zum Besten der Stadt Neidenburg, über die die Stadt Köln bekanntlich das Patronat übernommen hat, am Dienstag in dem Gebäude der früheren Eisenbahndirektion, Domhof 28, eröffnet worden. Die Veranstaltung liegt in den Händen des Vereins für deutsche Frauenkleidung und Frauenkultus, und die Ausstellungsgegenstände sind auch zumeist Frauenhandarbeiten. Es ist aber erfreulich zu sehen, wie diese Heimarbeit, vermutlich durch entsprechende Anleitung, geschmackvoll und künstlerisch in modernem Sinne gestaltet worden ist, so daß sie hohen Anforderungen durchaus entspricht. Wir sehen da wunderschoöne Handwebereien der Verkaufsstelle für ländliche Heimarbeiter in Ostpreußßen, um die Landeshauptmann von Brg sich verdient gemacht hat, oder solche, die den ostpreussßischen Wirkstätten in Königsberg- Amalienau entstammen. Originell sind die Zeugdruck, die nach Linoleumschnitten hergestellt werden, sehr hübsch die sog Vivatänder, die Wiedererweckung einer Sitte unserer Großmütter, die sich mit solchen bemalten und bedruckten Seideneändern zur Beglückünschung und zum Angedenken beschenkten. Allerlei Kinderspielsachen aus Tuch und Holz erfreuen in ihrer originellen Gestaltung auch das Auge des Erwachsenen. Die Erzeugnisse der Litauischen Webschule: Schürzen und Schürzenänder, Nätischdecken u. dgl. zeichnen sich durch Geschmack und Farbenharmonie aus. Auf einem Tische liegen künstlerischen Ansichtspostkarten mit prächtigen ostpreussßischen Motiven, und die Wände der Räume schmücken Gemalte, Aquarelle und sonstige Bilder des Künstlerinnenbundes in Konigsberg, die ernsthafter Kritik standhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jung-Köln unterstützt in Nr. 16 die lobenswerthen Bemühungen weiter Kreise um Weihnachtsgaben für unsere Feldgraben in einem hübschen Gedichte von M. Braunfels. Der Schluß der plattöluischen Erzählung En Bivakslummer befriedigt ebenso wie der spannende Ausgang der Geschichte Mit dem-Boot gegen England, die uns Wilhelm Tennemann spendet. Wilhelm Müller-Rüdersdorf gibt in einem packenden Spruch das Wesentliche der Persönlichkeit unseres Flottenchefs Tirnitz wieder. Der große Krieg, Schützengrabenperiskope und die praktische Anweisung Wie stelle ich mir ein Sehrohr her? werden den jungen Lesern recht zusagen, und für Mädchen plaudert in gewohnter trefflicher Weise der Aufsatz Allerhand Prahltänse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verschleppte Postsachen. In letzter Zeit kommt es sehr häufig vor, daß Briefe, Postkarten und Zeitungen entweder gar nicht oder mit oft recht erheblicher Versätung erst in die Hände der Adressaten gelangen. Der Postverwaltung kann man daraus in der gegenwärtigen schweren Zeit keinen Vorwurf machen; denn sie muß sich für die Bestellung der Sendungen zum großen Teil eines nur wenig geschulten Aushülfspersonals bedienen. Hier muß eben das Publikum selbst mithelfen, daß alles ins richtige Geleis gelangt. Zunächst soll sich jedermann überzeugen, ob die Sachen, die ihm eingehändigt werden, auch für ihn bestimmt sind, bevor er sie gedankenlos öffnet. Schlüpft ein Fehltänger in den Briefkasten, dann gebe man ihn dem Brieftraäger beim nächsten Bestellgang zurück, damit der berufene Empfänger vor Sorgen oder Schaden bewahrt bleibt. Es handelt sich dabei nicht allein um geschäftliche Angelegenheiten, sondern auch um die sehnüchtig erwarteten Nachrichten, die mit der Feldpost ankommen. Vielfach mögen solche Blindäufer unbedacht geöffnet und dann aus falscher Scham behalten oder gar vernichtet werden, auch ist es nicht ausgeschlossen, daß die Neugier hier zu einem Eingriff in die Rechte eines anderen verleitet. Das ist im höchsten Grade verwerflich und kann nicht nur für den richtigen Empfänger, sondern auch für den unberechtigten zu peinlicher Verlegenheit werden, denn dieser kann eventuell wegen Verletzung des Briefgeheimnisses oder Unterschlagung gerichtlich zur Verantwortung gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es ist vielfach die irrige Meinung verbreitet, als ob, wie im Vorjahre, besondere Weihnachtspaketwochen für die Versendung der Weinnachtspakete ins Feld eingerichtet würden. Dies ist nicht der Fall. Bezüglich der Versendung von Paketen, Päckchen und Briefen ins Feld bleibt es bei den bisherigen, seit Anfang dieses Jahres in Kraft befindlichen Bestimmungen, laut denen die Auflieferung von Paketen bis zu 50 Kilogramm direkt bei den Militär-Paket-Depots, bis zu 10 Kilogramm bei den Postanstalten und von 10 bis 50 Kilogramm bei der Güterabfertigung einer jeden Eisenbahn-Station erfolgen kann. Pfundpakete im Gewichte bis zu 500 Gramm mit der Aufschrift"Feldpostbriefe" können an Angehörige des deutschen Heeres jederzeit mit einem Porto von 20 Pfg., Briefe im Gewichte von 50 Gramm bis 250 Gramm mit einem Porto von 10 Pfg., unter 50 Gramm ohne Porto ins Feld versandt werden. An Angehörige des öösterreichischen Heeres können von hier aus nur Briefe bis zu 250 Gramm zur Absendung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jugendlicher Taschendieb. Ein zehnähriger Knabe wurde dabei ertappt, als er in der Krebsgasse vor einem Schaufenster einer Dame im Gedränge die Handtasche öffnete, um sie zu bestehlen. Er entlief, konnte aber gefaßt und der Polizei zugeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein der Hausbesitzer und Bürger Köln-Kalk hält Mittwoch, abends.30 Uhr, im Lokale Wippenhohn, Kalter-Hauptstrße, eine Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
