<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>428200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kartoffelnändler-Versammlung. In Anbetracht des Kartoffelmangels, der seit ungefähr 14 Tagen in Köln herrscht, fand gestern nachmittag im Restaurant Ratsamühle am Neumarkt eine Kartoffelnändler-Versammlung statt, in welcher über die Abhülfe der jetzigen Zustände auf dem Kartoffelmarkt beraten wurde. Sämtliche Anwesenden kamen darin überein, daß die derzeitigen Verhältnisse noch nie so kritisch waren wie jetzt. Man war sich darüber klar, daß die Reichskartoffelstelle ihren Zweck nicht erfüllt hat, da nicht nur die Händler gänzlich ohne Kartoffeln sind, sondern auch die Behörden Mangel haben. Besonders hinderlich bei der Kartoffelversorgung sei die abermals versätete Festsetzung der Höchstpreise gewesen, denn diese mußte kommen, als die Tagespreise noch niedrig waren und nicht erst, als solche 60 Pfg. über den Höchstpreisen standen. Die Eigeneächtigkeit der Landräte durch Kreissperren, der Einheitspreis für alle Kartoffelſorten usw. seien ebenfalls große Fehler. Die Versammlung sandte folgendes Telegramm an den Reichskanzler:"Die heutige Versammlung der Kölner Kartoffelgroßhändler macht Euer Exzellenz nochmals auf die bereits bestehenden und täglich wachsenden Gefahren in der Kartoffelnot aufmerksam und bittet dringend um sofortige Abhülfe. Es ist unbedingt nötig, daß die bestehenden Verfügungen, die die Kartoffelnändler vollständig ausschalten, geändert werden. sodaß dem legitimen Handel die zur Versorgung erforderliche Freiheit gewährt ist. Bei den Kölner Händlern sind Vorräte nicht mehr vorhanden. Wir empfehlen, für die westlichen Städte sofort mindestens 50 Prozent in den westlichen Produktionsgebieten enteignen und dem freien Handel übergeben zu lassen." (4) Der"Hösche Boor" in Eisen am Gürzenich vereinnahmte am Montag 1204,21., insgesamt bisher 315 224,50 M. Der Tagesbetrag in umgewechseltem Gold belief sich auf 10 275.; die Gesamtsumme des umgewechselten Goldes ist 1 216360 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Orähistorischen Museum(Bayenthurm) findet der nächste Vortrag am Sonntagnachmittag 4 Uhr statt. Rektor Rademacher spricht über Die Ausgrabungen des Kartsteines. Eintrittskarten sind unentgeltlich bei dem Kastellan des Museums zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Russen im Schlachthof. Um den Mangel an Arbeitskraäften zu mildern, waren heute vormittag zehn russische Gefangene zum städtischen Schlachthof beordert, um beim Schlachten der Tiere behülflich zu sein. Es waren meistens gelernte Metzger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Was der Freitag bringt::: PR5001500Ulnsccocdocrottolorouroopro Oocrobop9Opootoopotroroooodsodor 000000 6000 0 Theater: Opernhaus, abds. 7 Uhr: Alda. Schauspielhaus: abds. 8 Uhr: Pension Schöller. Millewitsch-Theater: abds. 8 Uhr, Wie einst im Mai. Deutsches Theater: abds. 8 1 Uhr, Gastspiel Prang: Amanda Knaster. Metropol-Theater: abds. 8 1/4 Uhr: Die ledige Ehefrau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
