<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Habt Ihr vielleicht ein kräftiges Dolchmesser für mich da? Ich hatte ein schweres Taschenmesser. Das ist mir jetzt aber zerbrochen und nun kann ich mir keins mehr kaufen. So schreibt uns ein Pionier aus den Vogesen. Er ist nicht der einzige, der solchen Wunsch äußert. Wenn einer unserer Leser helfen will, bitten wir die Gabe an die Redaktion abzugeben. Die Geschäftsstellen Marzellenstrße und Breitestrße nehmen gern an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>kötsche Junge des 1. Schweren Festunusscheinwerferzuges Kr. 6 bitten um Aufnahme folgender Notiz: Weihnachtsliebesgaben für unseren Truppenteil werden bis 15. Dezember gegen Vorzeigung von Legitimation und Quittung abgeholt. Gefl. Nachricht erbeten an Hrn. Franz Jos. Wehner, Nippes, Christinastraße 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sieben Verwundete in einem Kölner lazarett haben einen Weihnachtswunsch: Grammophon oder Phonograph. Sie hoffen zuversichtlich auf ein gütiges Herz in den Mauern Köuns, zumal sich unter ihnen drei Kölner befinden. Die Redaktion nennt auf Wunsch die Adresse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Die Spitzbuben. Auf dem Heumarkte wurde von einem Fuhrwerk ein wertvolles Schaukelpferd gestohlen; in der Venloerstraße verschwanden gleicher Weise Blusen und Kleiderstoffe, auf dem Blaubach eine Kiste Zucker</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Gereonsbahnhof wurde ein wertvoller Plateauwagen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An einem der Kölner Bahnhöfe stahl man von Eisenbahnwagen die Messingverschlußrohre der Heizungsanlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Soldaten in der Fleischmengergasse waren nachts bestohlen worden. Sie legten sich auf die Lauer und faßten den wiederkehrenden Dieb in Gestalt eines vorbestraften Burschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Außeadem wurde festgenommen ein Fürsorgezögling, der in ein photographisches Geschäft eingebrochen war, und ein Fahrradmarder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Venloerstraße und Eichendorffstraße wurden Keller erbrochen, aus denen die Diebe Wein entführten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vier Fässer Margarine und ein Sack Kartoffeln verschwanden aus Eisenbahnwagen im Güterbahnhof</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Markthalle fanden Einbrecher den Weg zu zehn Säcken Aepfeln, die sie mitnahmen. -- Ein Gasthofdiener unterschlug 100., ein Gelegenheitsarbeiten einen Handwagen mit Obst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dem Hausburschen eines Eßwaarengeschäftes wurde auf dem Karthäuferwall sein Fahrrad mit einem Korbe Waren entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus einem Herrenkleider- geschäft an der Hohestrße wurden mehrere Ueberzieher von Diebesänden fortgeholt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein 14jähriger Straßeräuber nahm einem sechsährigen Mädchen in der Dasselstraße die Gelböre mit 16 M, ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Drei junge Burschen und ein Fuhrmann kamen wegen Einbruchsdiebſtahles in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
