<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bezirksausschußß zu Köln hält im n 22 Tagen Sitzungen ab, und zwar am 4. un an 22 Tagen Sitzungen av. und zwar am 4. und 25. Januar, am 8. und 22. Februar, am 14. und 28. März, am 11. April, am ., 16. und 30. Mai, am 20. Juni, am 4. und 18. Juli(im August finden keine Sitzungen statt), am 5. und 19. September, am., 17. und 31. Oktober, am 14. und 28. November, sowie am 5. und 19. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erhalte und pflege dein Heim! Das ist der Leitgedanke einer Reihe von Vorträgen, die der Kölner Hausfrauenbund mit dankenswerter Unterstützung sachverstaändiger Kreise für seine Mitglieder veranstalten läßt. Am ersten Vortragsabend, der am Dienstag im unteren Saale des Wohlfahrtshauses unter Leitung der Vorligenden Frl. Wenzel stattfand, betonte Stadtverordneter Oestreich, der Vorsitzende des Innungs-Ausschuffes, daß die jetzige ernste Zeit außserordentliche Maßnahmen erfordere Der Hausfrauenbund habe sich bei seinem Bestreben, für die Pflege des Heims Schritte zu tun, um Unterstützung an die Handwerkerkreise gewandt, die nach reichlicher Ueberlegung sich gern zur Uebernahme von Vorträgen über Hauspflege bereit erklärt hatten. Müsse es doch jetzt eine der ersten Aufgaben der Frau sein, während die Männer draußen im Felde stehen, Sorge dafür zu tragen, das Heim schön imstande zu halten, damit die Männer bei der Rückkehr aus dem Kriege in einem gepflegten und wohlerhaltenen Hause sich schnell wieder einleben können. Vorsitzender P. Welter vom Verein Kölner Inſtallateure verbreitete sich sodann in weistündigen Ausführungen eingehend über die Behandlung der Wasser-, Heizungs- und Beleuchtungsanlagen einer Wohnung, indem er einleitend auf die gewaltigen Fortschritte hinwies, die auf technischem Gebiete zur Befriedigung der gesteigerten hygienischen Bedürfnisse und Anforderungen namentlich in Deutschland gemacht sind, dessen Industrie hier sich einen ernen Platz gesichert und die ausländischen Erzeugnisse vielfach übertroffen have. Redner schilderte die wesentlichen Einrichtungen der verschiedenen Anlagen und die Notwendigkeit ihrer rechtzeitigen Instandhaltung, gab Fingerzeige, wie man kleine Schäden selbst abstellen kann, wahrend in anderen Fällen die Zuziehung eines Fachmannes alsbald erforderlich ist, um größere Unkosten zu vermeiden. Sorgeältige Pflege und Nemhaltung aller derartigen Anlagen und Gegenstände unter Verwendung geeigneter Putzmittel für die Metallteile ist unbedingt notwendig. Die sachemäßen Ausführungen, welche dankenswerte Aufklaärung über die Ursachen mancher Störungen in solchen Anlagen usw. gaben, wurden mit großem Interesse ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
