<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>428202</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wärme- und Arbeitsstuben der Nationalen Frauen-Gemei schaft sind nunmehr Apostelnstrße 9, nahe dem Neumarkt, eingerichtet und werden am kommenden Dienstag, nachmittags 3 Uhr, eroffnet. Die hellen und warmen Räume stehen alsdann den Kölner Frauen und Mädchen, die Licht und Heizung zu Hause sparen wollen, Wochentags von 3 Uhr nachmittags bis 7 Uhr abends zur Verfügung. Der Raum, zunächst dem Eingang, ist für die Kinder bestimmt, die mitgebracht werden können. Hier können die Kleinen spielen und die größeren ihre Schulaufgaben oder Handarbeiten machen. Am Fenster des anschrießenden Hauptraume steht ein großer Schreibtisch, an dem Feldpostbriefe geschrieben werden können, Tinte, Feder und Papier stellt die Nationale Frauen-Gemeinschaft zur Verfügung. Der übrige Teil des Saales ist für die Frauen und Mädchen bestimmt, die Handarbeiten machen wollen. Auf der bereitstehenden Nämaschine läßt sich rasch ein Flicken in ein Wäschestück einsetzen und eine tüchtige Näherin, die jeden Nachmittag da sein wird, schneidet eine Bluse oder ein Kinderkleidchen aus mitgebrachtem neuen Stoff oder auch ebensoschön aus einem zertrennten alten Kleidungsstuück zu. Die anwesenden Damen helfen auch jeder Besucherin gerne beim Strümpfe-, Schal- und Handschuystricken für unsere lieben Feldgraben. Natürlich können auch Heimarbeiterinnen ihre Arbeit, besonders Strickarbeiten, mitbringen. Es liegen außeadem Tageszeitungen auf, und um 4 Uhr ist eine Kaffeehause für jung und alt vorgesehen. Die Vereinigung hofft, daß diese ersten Wärmend Arbeitsstuben, denen weitere folgen sollen, beim Kölner Publikum den Anklang finden, den sie verdienen. Mancher armen Kriegerfrau und vielen beruftätigen Frauen und Mädchen, die in dieser teuren Zeit Licht und Heizung sparen wollen, wird dort ein gemütlicher Aufenthalt geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine jugendliche Diebesbande, der auch noch schulpflichtige Knaben angehören, macht seit einiger Zeit die Ladengeschäfte im nördlichen Stadtteil unsicher. Die Burschen gehen in der Weise vor, daß sie zu mehreren einen Laden betreten. Wahrend dann einer für einige Pfennige etwas kauft, um dadurch die Verkäuferin zu beschäftigen, mausen die anderen keinen Spitzbuben, was nicht niet- und nagelfest ist. Auch die Kram- und Obstatände bleiben nicht verschont; denn Obst und Leckereien scheinen besonders vollkommene Beute zu sein. Die Geschäftsinhabers des nördlichen Stadtteils seien vor dem Treiben der jugendlichen Spitzbuben gewarnt, deren man noch nicht hat habhaft werden können.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Lkerung der Gasautomaten In einer Mitteilung aus dem Leserkreis war darauf hingewiesen worden, daß der Mangel an Nickelgeld teilweise auch auf die unregelmaäßige Lkerung der Gasautomaten zurückzugühren sei. In den Automaten sammelten sich stets bedeutende Mengen von Nickel, die bei ungenügender Lkerung dem Verkehr entzogen seien. Dazu teilt uns die Direktion der Gas-, Wasser- und Elektrizitätswerke folgendes mit: Die Gasautomaten werden regelmäßig alle sechs Wochen entleert; so ist z. B. mit der Geldentnahme bei den Automaten die Anfangs Oktober revidiert wurden, am 16. d. M. wieder begonnen worden. Wenn hin und wieder einige Automaten länger unentleert bleiben, so ist dieses in der Regel darauf zurückzugühren, daß die Konsumenten wiederholt nicht angetroffen wurden, was in der Jetztzeit zum großen Teil darauf zurückühren ist, daß viele Hausfrauen außerhalb der Wohnung beschäftigt sind. Eine häufigere Entleerung als in Zwischenäumen von sechs Wochen ist unwirtschaftlich, nicht üblich und in der Jetztzeit auch infolge Personalmangels nicht durchührbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikdirektor Willi Lorent veranstaltet am Mittwoch, den 24. November, im großen Gürzenichsaale das dritte Konzert zum Besten des städtischen Fonds für die Hinterbliebenen gefallener Krieger der Stadt Köln. Dem edlen Zweck dienend, haben Frau Kammerängerin Kuhl-Dahlmann, Frl. Lucie Lißl vom Schauspielhaus, die Prof. Franke und Grützmacher, sowie der Operisänger Mathien Lorent(Hamburg) bereitwilligst ihre Mitwirkung zugesagt. Die ersten Aufführungen brachten weit über 3000 M. Reingewinn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutsches Theater(Gastspiel Prangt Kölner lustige Bühne). Der Erfolg des Schwanks Amanda Knaster, der nun annähernd 30 Aufführungen erreicht hat, verandaßt die Direktion, das Stück noch einige Tage auf dem Repertoir zu belassen. Morgen, Sonntag, gelangt es zweimal zur Aufführung, und zwar nachmittags 4 Uhr (kleine Preise) und abends 8 Uhr. Montag und folgende Tage abends.15 Uhr Amanda Knaster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Märch-Theater(Bürgergesellschaft) findet am Sonntag, nachmittags.30 Uhr, die Erstaufführung des romantischen Märchens Des Glockengießers Töchterlein oder Die sieben Raben statt. Die Handlung ist packend und fesselt den Zuschauer bis zum letzten Akt, wo Röschen den Scheiterhaufen besteigen muß. Das Stück spielt in vier Akten mit Elfenballett und Gnomentanz. Karten im Vorverkauf beim Portier Röhrergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
