<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>428253</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Spitzbuben holten in der Volksgartenstraße von einem Fuhrwerk einen Ballen Stoff, von einem Handwagen in der Severinstrße einen Korb Wein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Eigelstein stahl man einem Metzgerbursche sein Fahrrad mit daran befestigtem Korbe Fleisch -- Einbrecher trieben ihr Handwerk in der Agrippa-, Zülpicherroon- und Friesenstrße; sie entwendeten Bargeld, Wäsche, Schmucksachen und Kleider</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Hausburschen unterschlug 100 M. kassierte Gelder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>120 M ließ sich ein Schneidergeselle von Bauernängern abschwindeln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Polizei verhaftete einen Betrüger, zwei Geldschrankknacker, einen Lebensmittel- und einen Schmucksachendieb sowie zwei Arbeiter, die ihre Schlafkollegen bestohlen haben.# (A) Der Versuchung erlegen. Gestern nachmittag kletterten zwe...." 14 Jahre alte Knaben in der Waisenhausgasse auf einen Geschäftswagen, holten von diesem eine Schachtel Spielsachen sowie ein Holzpferde herunter und entliefen. Sie entkamen trotz Verfolgung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Unfälle. Ein Milchändler, der in der Aachenerstraße sein gestürztes Pferd aufrichten wollte, wurde von dem erneut stürzenden Tier an Knie und Unterschenkel mit solcher Wucht getroffen, daß er schwere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Mülheimerstraße scheute ein Pferd. Der Kutscher, ein älterer Mann, stürzte vom Wagen #id frach das Handgelenk; auch innere Verletzungen zog er (0) Die Dienststunden am Freitag, den 24. Dezember sind für sämtliche städtische Dienststellen auf die Zeit von 8 bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>schuttur bei Berlin auföre, sondern daß auch gerade in dem Hinterlande, besonders in Ostpreußßen, ein außserordentlich regsames geistiges Leben herrsche, ja daß gerade hier sehr viel zu dem Bestande der deutschen Kultur beigetragen worden sei. Eine besondere Anziehungskraft üben die Puppenspiele aus. Es sei darauf angewiesen, daß während der inatsf##rts--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
