<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>428291</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom städtischen Verkaufe. Es dürfte die Hausfrauen interessieren zu erfahren, was heute die städtischen Verkaufsstellen außer den üblichen Kohlgemüsen feilbieten: Reiskonserven, zwei Dosen 90 Pfg., Bismarckheringe 16 Pfg., Rolltöse 16 Pfg., Salzheringe 15 Pfg., Sellerie 12 und 15 Pfg., Apfelsinen 6 und 8 Pfg. das Stück; Erdkohlrabi 5 Pfg., Spinat 10 Pfg., Zwiebel 15 Pfg., Aepfel 18 Pfg., Möhren 8 Pfg., Klippfische 55 Pfg., Maronen 38 Pfg. das Pfund; Kakao zu 1,10 M. das halbe Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spirituosen in Feldpostpackungen. Ter Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe schreibt uns: Mehrfache Beschwerden bei unserer Geschäftsstelle veranlassen uns, die Geschäftsleute auf das Verbot des Gouverneurs bzw. des Regierungsräsidenten aufmerksam zu machen, wonach es nicht nur untersagt ist, Spirituosen in Feldpostpaketen durch Ausstellen in den Schaufenstern und Läden dem Publikum anzupreisen, sondern auch die Aushändigung verkaufter Feldpostpaket mit Spirituosen an den Käufer unter Strafe gestellt ist. Der Verkäufer muß selbst die versandtähig verkauften Feldpostpaket zur Post zwecks Absendung besorgen. Dem Käufer darf dies nicht überlassen werden. Selbstverständlich dürfen Spirituosen in Feldpostpateten nur von solchen Geschäftsleuten feilgeboten werden, welche überhaupt die Konzession zum Verkauf von Spirituosen haben, andernfalls sie sich auch wegen nicht erlaubten Spirituosenverkaufs strafbar machen. Leider sind wir auf Veranlassung des Polizeiräsidenten genötigt gewesen, gegen einige Geschäftsleute wegen Uebertretung dieser Verordnungen Strafantrag zu stellen, weshalb wir im allgemeinen Interesse auf die genaue Befolgung der Vorschriften aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Böhlenbewohner? In Dellbruück verhaftete ein Schutzmann einen etwa 28 Jahre alten Mann, der die Angabe seiner Personalien verweigert. Völlig verkommen und anzusehen wie ein Wilder, behauptet der Festgenommene, von den Vorgängen in der Welt garnichts zu wissen, denn er habe sich seit mehreren Jahren nur im Walde bei Bensberg, Dellbruück usw. aufgehalten und von Liebstählen gelebt. Es liegt die Vermutung nahe, daß, wenn die Angaben des Mannes zutreffen, er einer der Bewohner jener Höhle ist, die vor einigen Monaten als eingerichtete menschliche Wohnung im Königsforst entdeckt wurde. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elternabend. Am Sonntag, den 30. Januar, findet der zweite Elternabend des Kölner Frauenfortbildungsvereins statt. Frl. Katharine Felten, Vorsteherin der Hauswirtschaftlichen Schule, wird über die häuslichen Berufe sprechen. Gerade in der jetzigen Zeit hat sich die Notwendigkeit einer hauswirtschaftlichen Ausbildung in allen Schichten der Bevölkerung erwiesen und ist die Bedeutung des häuslichen Berufes für die gesamte Volkswirtschaft mehr denn je erkannt worden. Es ist daher von größter Wichtigkeit, über die Vorteile und über die Ausbildungsöglichkeiten von berufener Seite Aufklaärung zu erhalten, ebenso über die Möglichkeit der Unterbringung der Töchter zur Erlernung der Haushaltung in dafür geeignete Haushaltungen. Es ist daher zu wünschen, daß auch dieser Elternabend einen so guten Besuch aufweisen kann, wie dies bei dem ersten erfreulicherweise der Fall war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der zweite Hauptgewinn der Niedersächsischen Lotterie im Betrage von 10 500 M. fiel in die Kollekte Amtenbrink, Schildergasse 30; der glückliche Gewinner hat sich bislang noch nicht gemeldet und wird erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Am Kaiser-Friedrich-Ufer kam eine 16jährige Radlerin zu Fall. Sie mußte mit erheblichen inneren Verletzungen und Schulterquetschung mittels Droschke nach Hause gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Feuerwehr löschte am Hof und in der Weißgerbereckgasse einen Zimmerbrand. An der Siegburgerstrße war ein Holzschuppen in Brand geraten. Die Wehr wurde auch hier des Feuers schnell Herr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#) Diebe. Vor einem Schaufenster an der Hohestrße wurden einer Frau 40 M. aus der Handtasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbrecher holten aus einem Hause an der Elsaßstraße Bargeld, aus einem anderen, an der Roonstraße, Kleider und Schmucksachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine große Menschenmenge staute sich am Eigelstein um einen Straßenbahnwagen. Ein 17jähriger Bursche lag unter dem Räumer, denn er war aus Unachtsamkeit gegen den Wagen gelaufen. Man rückte zurück und siehe da, statt eines vermuteten Schwerverletzten erhob sich mit Geschwindigkeit der Umgefahren und lief eiligst durch die Menge davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verungluückt ist abends gegen.15 Uhr in Stammheim an der Militär-Ringstraße ein Kriegsfreiwilliger, dem beim Ueberschreiten der Geleise ein Fuß abgefahren wurde. Er wurde durch Sanitätssoldaten nach dem städtischen Krankenhause in Mülheim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln-Kalk läßt am Sonntag um.30 Uhr in der St. Josephskirche ein Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder celebrieren. Abends 6 30 Uhr ist Generalversammlung im Vereinshaus, anschrießend an diese patriotischer Festakt.(Siehe auch Anzeige.) Schlicht und unscheinbar liegt sie da, die St. Vinzenzkapelle in der Stolkgasse, kaum beachtet und betreten von dem Gros der Bevölkerung, vergraben in dem Häusergewirre der Altstadt. So urteilt man wohl im allgemeinen über das stille Bethaus. Beim jüngst stattgehabten ewigen Gebete war es anders. Christus gab im Altarssakramente seinen Gläubigen eine Audienz in bescheidenem Raume und in Scharen waren sie erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
