<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>428273</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>lehrlinge. Zur gestrigen Notiz betreffend die von In dieser Woche werden wegen Unterbrechung der Zufuhr en städtischen Verkaufsstellen abends 7 Uhr: Der Prophet. Schauspielgesamt-Gastspiel des Kleinen Theaters in Tronie und tiefere Bedentung. Mitlowitschwie einst im Mai. Deutsches Theater: Zwillingsbrüder. Metropol-Theater: abends 5 1/2 Uhr: Das süsse Mädel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lesestoff für unsere gefangenen Soldaten. Wie es unsern Soldaten, die in Frankreich gefangen sind, eigentlich geht, darüber wissen wir, trotz einer Menge von Einzelnachrichten, im Grunde merkwürdig wenig. Die Berichte sind hochst verschieden, überall aber wird über Langeweile geplagt! Man stelle sich vor, man säße selber irgendwo gefaugen, vielleicht gesund, vielleicht nicht schlecht verpflegt und menschlich behandelt, aber geistig ohne andere Nahrung als die, die man aus den eigenen Gedanken und Phantasien schöpft, also jeder Sorge, jedem Heimweh, jeder Schwarzseherei ausgesetzt. Das bedeutet eine Gefahr fur das seelische Leben, die uns nachdenklich machen muß. Hier zeigt sich für uns eine ganz klare Pflicht. Wir haben nicht nur aus Menschlichkeit für die armen Leute zu tun, was möglich ist. was ihnen ein wenig Trost geben kann, sondern wir haben auch unserem Volke gegenüber die Verpflichtung, diese versprengten Brüder geistig und seelisch über Wasser zu halten. Die Hauptsammelstelle fur Kriegslesestoff vom Roten Kreuz hat schon viel Gutes in dieser Richtung gelan. Ihre noch bescheidene Tätigkeit ist in erster Linie auf die wenigen Mittel, die ihr zur Verfügung stehen, zurückzugühren. Vielleicht auch in der noch immer mangelnden Erkenntnis des großen Publikums über die Wichtigkeit einer solchen Einrichtung. Die Hauptsammelstelle in Köln hat in ihrer Not eine Liebesgabenstelle am Wallrafsplatz4 errichtet. Diese Liebesgabenstelle, in der geeignete Literatur für Krieger im Felde, Soldaten in Lazaretten und Gesangenenlagern ausgestellt ist, nimmt Geschenke an Büchern und Geld an, sie verschickt auch gekaufte Bücher an jede Adresse, auch in die Gefangenenlager. Nebenher sind alle hiesigen Buchhandlungen dieser Liebesgabenstelle angeschlossen und auch dort findet jeder Geber Gelegenheit, seine vaterländischen Gefühle zum ausdruck zu bringen. Die Liebesgabenstelle ist geöffnet von 9 bis 8 Uhr, auch Sonntags von 11 bis 1 Uhr. Bedarf es noch weiterer Worte, um unsere in der Wohltätigkeit so bewährten Kölner zu bitten, die Liebesgabenstellen mit ihrem Besuche bald zu beehren? Bewahren wir unsere Gefangenen vor geistiger Ausebne Verkehrstörung entstand am Dienstagmorgen um .15 Uhr am Neumarkt, Ecke Thieboldsgasse, dadurch, daß ein Wagen der Linie 5 an der Weiche entgleist war. Etwa zwölf Züge der Linien 1, 2, 5, 8, 9, 10. 15 und 19 fuhren dadurch mit Versätung, bis zu 20 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
