<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Spitzbuben. auf dem Leystapel kam nachts ein Mann Zwei Burschen, welche ihm aufhalfen, stahlen ihm dabei Böre mit 50 M.-- Kleider, Schmucksachen und Geld holten PRR Tlomoopsssootsgmmotsosooodosostsmpoptorpotdoebnodoceropde Severinstrße einen Ballen Tabak.-- Fünf--.. von einigen hundert Mark wurden von Einbrechern wiederum in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein vertrauensseligen Milchändler hatte im Bockkasten seines Wagens einen Geldbeutel mit 240 M. liegen. In der Roonstraße wurde er ihm gestohlen. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>#) Zusammenstoßß. Auf der Aachenerstraße stieß ein etwa 17jähriger Radfahrer bei dem Versuch, einem Kraftwagen beizubleiben, mit diesem zusammen, stürzte und erlitt einen Schlüsselbeinbruch sowie erhebliche Kopfwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jünglings-, Jungfrauen- und Arbeiterverein von St. Heribert halten am kommenden Sonntag im Weißen Saale der Bürgergesellschaft, 7 Uhr abends, eine gemeinsame Weihnachtsfeier ab, bestehend in gesanglichen, musikalischen, deklamatorischen und theatralischen Darbietungen. U. a. wird von Kindern ein reizendes Weihnachtsspiel aufgeführt und von Jungfrauen, dem Ernst der Jetztzeit entsprechend, das Trauerspiel Marcia, aus ersten christlichen Zeiten. Eintritt 50 Pfg., für lieder 30 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Petropol-Theater. Heute, Donnerstag, finden zwei Vorstellungen statt, nachmittags 4 Uhr und abends.15 Uhr von der zugeräftigen Overette Das süße Mädel, Musik von Reinhardt. Freitag findet die letzte Aufführung dieses Werkes statt, da ab Samstag wieder eine Novität auf dem Spielpla erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
