<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>428283</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Gelegenheitsarbeiten unterschlug einem Händler an der Hauptmarkthalle einen Handwagen mit Obst im Werte von etwa 120 M. und verkaufte die Ware auf der Straße. Dann betrank sich der Mann, blieb auf der Straße liegen und wurde festgenommen. 2 00 Jugendlicher Betrüger. Bei der Frau eines im Krankenhaus liegenden Mannes erschien ein junger Bursche, der aus dem betreffenden Krankenhaus entlassen worden war und gab an, er sei von ihrem Manne beauftragt, Geld bei ihr zu holen, damit dieser die Hospitalrechnung bezahlen könne. Die Frau händigte dem Betrüger zweimal größere Geldbeträge aus, mit denen dieser verschwand. 402 (A) Tödlicher Unfall. Gestern abend fiel in der Mechternstraße in Ehrenfeld ein fünfähriger Knabe in einen Kübel heißer Seifenlauge. Der ganze Körper war verbrüht. Das Kinde wurde Ampl in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Kölschen Boor wird am Sonntagnachmittag der Quartettverein Köln-Nord unter seinem Dirigenten Hrn. Füser, unter anderen Liedern auch die neue Blumbergsche Vertonung des Herzogſchen Gedichtes Dreifarbentuch zum Vortrag bringen. Hierzu wird die Ersatzkapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Hrn. Vicefeldwebel Müller eine Reihe dem Tage angehaßte Musikstücke spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Was uns zu Grunde ging sind eine Brieftasche, ein Portemonnaie, eine Taschenlampen, eine Taschenuhr, eine Mundharmonika und ein Paar Handschuhe. So schreiben uns einige Rheinländer, die seit Kriegsbeginn im Felde stehen; sie erhoffen von unserer Leserschaft Ausfüllung der Lücken und bitten uns deshalb um Bekanntgabe. Die Redaktion vermittelt gern die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Am 11. Januar wurde auf dem Bahntörper zwischen Honrath und Hoffnungsthal die Leiche eines neugeborenen Kindes gefunden. Die Leiche war in zwei Frauenhemden und in braunes Packpapier eingewickelt. Etwaige Angaben, die zur Ermittelung der Herkunft der Leiche oder der Kindesmutter führen könnten, sind beim nächsten Polizei- oder Kriminal-Polizeibureau zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den städtischen Verkaufsstellen sind in den letzten Tagen mehrfach Taschendiebstähle vorgekommen. Das kaufende Publicum sei hierdurch gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
