<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>428209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>einer am Dienstag dieser Woche abgehaltenen Sitzung der Kölner Schweinemezger-Innung wurde vom Obermeister Stadtverordneten Mertens ferner darauf hingewiesen, daß die festgesetzten Höchstpreise für Schweinefleisch und Fleischwarzen unter allen Umstanden eingehalten werden müssen, da bei etwaigen Verfehlungen überaus strenge Strafen verhängt werden. Die Metzger werden daher gut tun, auch ihren Verkäuferinnen die erlassenen Bestimmungen einzuschärfen und sie auf die Beobachtung der Höchstpreise aufmerksam zu machen. Wenn in den Kreisen der Metzger noch vielfach die Ansicht herrscht, daß diese Höchstpreise festgesetzt worden seien, ohne daß die Stadtverwaltung oder die Preiserüfungsstelle Köln die Metzger gehört hätte, so sei degegenüber darauf hingewiesen, daß dies doch geschehen ist. Denn vor der Veröffentlichung der festgesetzten Preise konnte der Vorstand der Schweinmetzger-Innung in den Tazesblättern bekanntgeben, daß nach Rücksprache mit der städtischen Verwaltung man sich auf die durch die Innung empfohlenen Preise für Fleisch und Fleischwarzen geeinigt habe. Zudem sei ausdruücklich darauf hingewiesen, daß die Preiserüfungsstelle Köln, wie sämtliche derartige Einrichtungen, in ihren Entschüssen vollständig unabhaängig ist und ohne jedes Unterhandeln mit den für die Preisfestsetzung in Frage kommenden Berufszweigen die Höchstpreise nach eigenem messen bestimmen könnte. Wenn die in Frage kommenden amtlichen Stellen das nicht getan haben, so liegt hierin ein Entgegenkommen für die Metzger. Klagen nach dieser Richtung hin sind also vollständig unberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herzen und Hände auf! Die Gebefreudigkeit unserer Bürgerschaft muß in den nächsten Tagen und Wochen für die Angehörigen unserer Heere in erhöhtem Maße in Anspruch genommen werden. Für den 5. Dezember ist ein Opfertage vorgesehen, der die Mittel für die Unterstützung der deutschen Kriegsgefangenen besonders in Frankreich aufbringen soll. Diese unsere Landsleute welche sich in einer recht unangenehmen Lage befinden, haben Anspruch auf unsere tataräftige Unterstützung. Man darf daher erwarten, daß am Opfertage gern und reichlich gegeben werden wird. Die Vereinigten Vereine vom Roten Kreuz, welche die Veranstaltung leiten, werden ausreichende Gelegenheit geben, am 5. Dezember zu opfern. Auch der Kösche Boor wird sich in den Dienst der guten Sache stellen. Etwa 100 Kinderichöre werden in den verschiedenen Stadtteilen Lieder vortragen, und ein Heer eifriger Sammlerinnen wird es der Bürgerschaft leicht machen, zu spenden. Zahlreiche Geschäfte haben sich verpflichtet, zwei Prozent ihrer Tageseinnahme zu dem Liedeszweck zu geben. Daneben müssen reichliche Mittel für die Weihnachtspakete an unsere Feldgraben aufgebracht werden. Jeder Soldat, das muß die Losung sein, soll zu Weihnachten seine besondere Liebesgabe erhalten, die ihn daran erinnert, daß die Heimat sein Heldentum würdigt und ihm das durch eine Spende am Feste der Liebe bekundet. Unsere Feldgraben werden zum größten Teile zum zweiten Male das Weihnachtsfest auf den Schlachtfeldern begehen. Sorgen wir dafür, daß gerade an diesem Tage sie recht lebhaft und dankbar an die Heimat erinnert werden, für die von ihrer Seite so große Opfer gebracht werden. Jedem Soldaten sein Weihnachtspaket, das muß die Losung sein. Keiner der daheim gebliebenen darf sich ausschrießen. Jeder gebe nach Maßgabe seiner Kräfte, aber keiner schließe sich von diesem Liebeswerk aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
