<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kirche als Stiftung Jesu. Ueber dieses Thema sprach am vergangenen Freitag in der Vereinigung akademisch gebildeter Katholiken Köuns Seminarprofessor F. J. Peters(Köln) im Festsaale der Bürgergesellschaft. Er führte etwa folgendes aus: Unter den Faktoren, die im gegenwartigen Weltkriege regsam und thatenfroh hervorgetreten sind, gehört nicht an letzter Stelle die Kirche. Die richtige Beurteilung ihres Wesens und Wirkens, die richtige Stellung zu ihr inmitten der heftigen Kontroversen der Gegenwart über ihren wahren Charakter ergibt sich aus dem engen Zusammenhang der Kirche mit ihrem Stifter, Jesus Christus, und seiner messianischen Aufgabe. Daher ist Klarheit notwendig über die drei Fragen: Wie hat Christus die Kirche gedacht? Wie hat er sie aufgebaut? Wie hat er sie ausgerüstet? Im Plane des Herrn war es vor allem gelegen, ein universales Reich mit den geistigen Gütern der Wahrheit und Gnade zu errichten. So erschien er auf Erden als Glied des Volkes, dem Gott bei aller nationaler Eigenart schon in seiner Gründungsurkunde, nämlich in der Patriarchenweissagung, eine Weltmission zugewiesen. In seiner Predigt vom Reiche Gottes hat der Heiland keinen Zweifel daran gelassen, daß er diese Aufgabe vollenden wolle und werde. Als Mittel hierzu wählte er aber nicht den Weg einer freien religioösen Erweckung und enthusiastischen Bewegung, sondern die Schaffung einer religioösen Autoritàät und Organisation. Er gab der Kirche einen festgefugten Aufbau, eine bestimmte Ordnung durch die Errichtung des Apostolats und Primates. Die messianischen Güter der Wahrheit und Grade wollte er den Menschen zukommen lassen durch Vermittederer, die er zu seinen Stellvertretern erwählt und bevollmächtigt hatte, und die gnadenbedürftige und wahrheitsuchenden Menschheit hat er zur Erlangung des höheren Lebens ausdruücklich an diese Sendboten gewiesen, wie das besonders klar in der Vetehrungsgeschichte des h. Paulus zu erkennen ist. Auch die monarchische Bekrönung des Baues der Kirche im Primat ist von Christus selbstgewollte und unbestreitbar in den Evangelien enthalten. Die Primatialstelle Mt. 16, 18 vom Felsenmann hat sich zenüber allen Angriffen der niederen und höheren Kritik, gegen allen Versuchen einer verflüchtigenden Exegese als ein Felsenwort bewiesen, dessen Echtheit und Zeugniskraft für den Primat unerschoüttert steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ihn, ausgerechnet ihn, den mit dem Kreuz gezierten alten Rieger, in eine Gruppe von"Halbſoldaten" gesteckt habe. Denn Ubi betrachtete sich, da er schon bei Kriegsausbruch als Freiwilliger eingerückt war, als alten Krieger und sah auf die später gekommenen Landsturmrekruten mit. erhabener Nichtachtung herab. Wir trösteten ihn, so gut wir konnten, was auch mit Hülfe von Schokolade und Zigaretten bald gelang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Quittung über Liebesgaben. Wir empfingen von Dr. Wolf, Frechen, eine Konzertzither und Literatur, Wwe. Joh. Außem, Kentenich, Hauptstr. 107. 4 Gebetücher und 4 Rosenkränze, Agnes und Klara Klinkhammer, Breitestr. 145, 4 Rosenkranze. Bunstiege, Lungengasse 32, Kerzen, Wwe. Pock, Ehrenfeld, Vogelsangerstr. 104a, Armbanduhr, Geschw. Ehmer, Nippes, Waterloostr. 5, 8 Rosenkränze, Frl. Bellermann, Friedrichstr. 8, 9 Gebetücher, Frau Aug. Rothkoegel, Krefelderwall 28--30, relig. Zeitschriften, Hugo Hellenbroich, Bismarckstr. 31, Mundharmonika mit Glockenspiel, Ernst Amelunxen, Gereonswühlengasse 26, unterhaltende Literatur, Franz Heinen jr., Bürrigüppersteg, Kaiſerbild, Geschwister Overzier, Bilder Kaiser und Kaiserpaar, Schüler Wilh. Kretzer. Mittlere Knabenschule II, Klasse III, Ziehharmonika, Heinr. Strücker, P. S. Mügersdorf, Bilder vom Kaiserpaar, Frau Wilberg, Eintrachtstr. 166, Prachtwerk Die heilige Messe. Chr. Badorf, Solingen, Friedrichstrße, 12 Gebetücher, Schüler Jos. Weck, Eintrachtstr. 25, eine Trommel, Von ungenannten Gebern gingen ein: 10 Broschüren, ein Gebetbuch, 4 Kartenspiele, eine Insektenspritze, Damenspiel, Seacchettospiel, Stadt Gotteshefte, zwei Jahrgänge Deutscher Hausschatz, eine Guitarre, viele Zeitschriften relig. und unterhaltenden Inhalts, Schachfiguren, Liederbücher, Löstige Stunde, 48 Gebetücher, 18 Rosenkränze, Kaiſerbild, 11 Bücher unterhaltenden Inhalts, zwei Kaiserbildern in Rahmen, ein Damenbrett, 1 Band Hochland und vier andere Bücher, Kaiſerbild, Rosenkranz, 5 Miniaturschachspiele, Jahrgang Stadt Gottes und Kalender, ein Jahrgang Deutscher Hausschatz, Woche, Kalender, Pelzkragen, Anſichtskarten, Gebetücher, Zeitungen, Kalender, Deklamationsbuch, 6 Rosenkränze und 6 Gebetücher. Allen freundlichen Spendern in der Empfänger Namen herzlichen Dank!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
