<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>428244</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei dem Rölner Weihnachtszug waren folgende Landkreise beteiligt: Bonn-Land, Köln-Land, Siegburg, Bergheim, Euskirchen, Mülheim, Gummersbach, Rheinbach, Wippertürth, Waldbaöl. In all diesen Kreisen war die Sammeltätigkeit sehr rege. Besonders haben sich in den Landreisen die Vaterländischen Frauenvereine ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die beim Hauptpoſtamt Köln befindliche Orüfungsstelle für Geschäftsbriefe ist mit der Ueberwachungsstelle beim Bahnpostamt 10 in Köln-Deutz vereinigt. Der Eingang zum Geschäftszimmer ist jetzt nicht mehr beim Pförtnerbaus, sondern führt durch die mittels Tafel kenntlich gemachte Gitterpforte an der rechten Ecke des Hauptgebaäudes des Postamts Deutz gegenübe Uhr vormittags und von--5 Uhr nachmittags, Sonntag von--12 Uhr vormittags. Bei der Prüfungsstelle werde lediglich Geschäftsbriefe, keine Privatbriefe, und die ins Ausland mitzunehmenden Geschäftspapiere für die mit Ausweis versehenen Interessenten geprüft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Unterprimaner am städtischen Gymnasium in der Kreuzgasse zu Köln teilen mit, daß ihre Wohltätigkeitsveranstaltung zugunsten der Kölner Kriegsspende vom is. Dezember auf Freitag, den 17. Dezember 1915 abends.30 Uhr, in den Weißen aal der Bürgergesellschaft verlegt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>in den Zahlen, die uns vorgetragen worden sind und en über die Ausünfte, Unterkunft-Vermittelung und so ere, was hier geleistet wird. Dann brauche ich wohl t zu empfehlen die Kinderworte. Möchten sich recht viele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>auch zu diesem Werke bereit finden! Den Herren s Geſellenvereins bitte ich, nicht bloß meine, sondern senden Grüße mitzunehmen und den Gesellen zu sagen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>kein Denkmal in Teutschland gibt, welches die innigen Die Verordnung über Preise für Gemüse, Zwiebeln und Sauerkraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
