<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>428213</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit einem Revolver hantierte in Mülheim auf offener Straße ein Bursche aus Deutz. Die Polizei nahm sich seiner an und fand in seinen Taschen noch mehrere Revolver, Messer, elektrische Taschenlampen, Dietriche usw. Die Gegenstände rühren vermutlich aus einem Diebstahl her, der an der Siegburgerstrße in Deutz vollührt worden ist. Der Bursche blieb in Haft. # 0 Die Wärme- und Arbeitsstube für Frauen und Mädchen, welche die Nationale Frauengemeinschaft im Hause Apostelnstrße 9 eingerichtet hat, erfreut sich lebhaften Zuſpruches. Am Freitag mußte sogar um 6 Uhr die Türe geschlossen werden; denn es war gefüllt: 76 Frauen und 103 Kinder waren da! Das Recht zur Benutzung der Stube steht denen, für die sie gedacht ist, von--7 Uhr zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutscher Frauendank 1915. Unter diesem Namen ist bekanntlich kürzlich eine Organisation geründet worden, die neben den bereits bestehenden Wohlfahrtsvereinigungen eine besondere Kriegsspende deutscher Frauen vermitteln möchte als eine Dankesgabe für unsere Krieger, die in heldenhaftem Ringen seit mehr als einem Jahr den eisernen, unüberwindlichen Wall um die deutsche Heimat geschlossen halten. Die deutsche Frau hat in den schweren Tagen dieses Weltkriegs die große Mission, zu der sie b rufen ward, verstängnisvoll erfaßt und treu erfüllt. Nun wendet sich der Frauendank an alle deutschen Frauen, welchen Standes, welcher Konfession und Partei sie auch sein mögen, mit der Bitte, zu einer großzügig gedachten Sammlung beizusteuern, die den Angehörigen der gefallenen und invaliden Krieger die Sorge um die Zukunft nach Kräften abnehmen will. Die Nationale Frauen-Gemeinschaft Köln kündigt nun drei Vorträge an, deren Ertrag dem Deutschen Frauendank 1915 zufliesßt. Die erste Vorlesung ist am Mittwoch, nachmittags 5 Uhr, im Saale des Zivil-Kasinos. In Abänderung des ursprünglichen Programms bringt dieser Abend die Vorlesung eines zeitgemäßen Dramas, des Mysterienspiels Der große Kampf von Franz Theodor Czokor. Dies Werk, das übrigens von den Kölner städtischen Bühnen zur Urauffuhrung in dieser Spielzeit angenommen wurde, stellt den Versuch eines Dichters dar, über Konvention und Alltäglichkeit hinaus das heiße Erlebnis dieses Krieges, im besonderen den Rausch der erste Tage, in künstlerisch gesteigerter Form zu bringen. Als Sprecherin wurde die beliebte und bekannte Kölner Vortragsünstlerin Fräulein Wilna Schreiber gewonnen, deren vornehme Kunst der Interpretierung gerade dramatischer Dichtungen von den Vorlesungen im Frauenklub bestens bekannt isi. Die beiden nächsten Abende werden lyrische Dichtungen bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das kaiserliche Postscheckamt am Kölichen Boor in Eisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine gemeinsame Fahne der Zentraleächte-- die nunmehr neben der deutschen, öösterreichischen und türkischen auch die bulgarischen Farben zeigt-- hat die Kölner Fahnenfabrik Küpper&amp; Rudolph in einem Schaufenster des Palatium in der Gürzenichstraße ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
