<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428299</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtönische Rustereinrichtungen. Die in unserem Berichte am 19. Januar erwähnte, von der Stadtverwaltung aufgestellte Trockendarre, auf der insbesondere Gemüse und Obst getrocknet wird, stammt, wie man uns schreibt, von der Firma Dr. Zimmermann in Ludwigshafen a. Rh. Die Zimmermannschen Trockendarren sollen das vollkommenste darstellen, was auf dem Gebiete des Baues von Trocknungsanlagen besteht; der preußische Landwirthschaftsminister hat mehreren Landwirtschaftskammern erhebliche Beträge zur Anschaffung Zimmermannschen Trockendarren zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aufpassen bei Annahme von Papiergeld! Eine Frau kaufte bei einer Zeitungsverkäuferin ein Blatt für 15 Pfg., reichte Verkäuferin einen zusammengefalteten Zweimarkschein und sing mit den zurückerhaltenen 185 Pfg. von dannen. Zu spät merkte die Verkäuferin, daß sie nur einen halben Schein und noch dazu den Teil ohne Nummer in der Hand hatte. Sie wird des kalb keinen Ersatz bekommen können, während die Betrügerin mit ihrer numerierten Hälfte noch volle zwei Mark von der Reichsbank in Berlin erhalten kann. Also: keine gefalteten Scheine annehmen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kinderleichtsinn. In der Xantenerstraße in Nippes hängten sich gestern zwei Knaben im Alter von neun und zwölf Jahren an ein Rollfuhrwerk. Beim Abspringen geriet der älteste unter ein aus entgegengesetzter Richtung kommendes Automobil, wobei er außer einem Rippenbruch noch eine schwere Verletzung des linken Beines erlitt, so daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Falsche Geldscheine. In den letzten Tagen sind falsche Fünf- und Zweimarkscheine in den Verkehr gebracht und angehalten worden. Sie sind von den echten schlecht zu unterscheiden. Auch falsche Zehnmarkscheine, deren Hersteller schon verhaftet sind, befinden sich in Umlauf. Sie haben alle eine gleiche, lange Nummer, die mit 504 endet. 42 (A) Diebe. Aus einem Hause auf dem Mühlenbach wurde bei einem Umzuge ein weißer Schließkorb, enthaltend Wäsche und Kleider im Werte von 300 Mark, gestohlen.-- Der Hausknecht eines Gasthauses am Rhein verschwand mit 150 Mark Geldern, die er von Gästen in Verwahr genommen hatte.-- Fledderer nahmen einem Schläfer am Rhein Schuhe, Strümpfe, Gelböre und Uhr ab.-- Ein Viehsärter von auswärts wurde von zwei Taſchendiebinnen in einer Wirtschaft am Rhein um 190 Mark gebracht. -- Vier junge Burschen kamen wegen Frachtgut- und Lagerdiebstählen in Haft.. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonderbarer Verlust. In einer der letzten Nächte ließ sich ein Herr aus Lindenthal im Kraftwagen nach Hause fahren. Dort angekommen, vermißte er die goldene Uhr mit Kette im Werte von etwa 500 Mark und seine Böre mit Inhalt. Vor dem Besteigen des Wagens besaß er beides. 42 (1A) Goldene Hochzeit. Am Freitag, den 11. d.., feiern die Eheleute Peter Mohr und Christine ged. Schlösser, 76 bzw. 75 Jahre alt, Gereonswall 66, 4. Etage wohnhaft, ihre goldene Hochzeit. Die beiden Jubilare sind schon mehrere Jahre hindurch nicht mehr imstande gewesen, für ihren Unterhalt selbst zu sorgen. Die christliche Nächstenliebe hat geholfen. Jetzt haben sich einige Herren aus der Nachbarschaft zusammengetan, um das Jubelpaar an seinem Ehrentag würdig zu feiern und recht zu erfreuen. Edeldenkende Mitürger, besonders auch aus der Pfarre St. Ursula, in welcher die Jubilare sehr lange gewohnt haben, wollen sich an Hrn. Rentner Joseph Decker, Mitglied des Festkomitees(Gereonswall 62), wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Essen,.Febr.1916. Unter dem Vorsitz des Kaufmanns Max Lutz(Bochum) fand hier eine außserordentliche Lebensmittelkleinhändlertagung des Schutzverbandes des Lebensmittelhandels Degrofa(Sitz Bochum) statt. Nach einem Vortrage des Hrn. Kaup (Bochum) wurde folgende Entschliefßung angenommen:"Der außserordentliche Lebensmittelkleinhäadlertag begrüßt ein scharfes Eingreifen der Behörden gegen Wucher und Spekulation auf Kosten der Volskernährung, findet es aber nicht für ratsam, das Spiel der freien Kräfte allzusehr auszuschalten und zu lähmen. Es verdient offen gesagt zu werden, daß eine bureaukratische Unterschätzung des selbständigen Lebensmittelkleinhandels für unsere Volkswirtschaft auch im Kriege nur vom Uebel sein kann und namentlich den Communalverwaltungen in der Lebensmittelversorgung der Bevölkerung schwere gelbliche Verluste bereitet. Die wirtschaftliche Arbeitsteilung im kaufmännischen Mittelstande hat sich in der schweren Kriegszeit bewährt und eine rasche Versorgung der Bevölkerung mit den notwendigsten Lebensmittelerfordernissen ermöglicht. Der reelle Lebensmittelkleinhändlerstand hat ein Anrecht darauf, daß er, wie andere Stände, wirtschaftlich gestützt wird, was durch eine entsprechende Bemessung der Höchstpreise ohne erhebliche Belastung des Verbrauchertums und durch Ueberlassung der von Städten und Gemeinden eingekauften Waren zum Weitervertrieb an die Verbraucher geschieht. Nach wie vor ist der Lebensmittelkleinhändlerstand bereit, gemeinsam mit den Behörden die Lebensmittelverteilung vorzunehmen. Wird aber die Höchstpreisfestsetzung für die wichtigsten Artikel der Lebensmittelbranche und die Ausschaltung des Lebensmittelkleinhändlerstandes seitens der Kommunen noch weiter rücksichtslos zum Schaden des letzteren durchgefuührt, so steht der Lebensmittelkleinhandel vor der Gefahr des unrettbaren Niederganges. Die Lebensmittelkleinhändlertagung erlaubt sich auch, Regierung, Behörden und Generalkommandos auf das schäligende Treiben der wilden Handeltreibenden, die in anderen Berufen Schiffbruch gelitten haben, die aber große Waarenmengen in Inseraten gegen Vorauszahlung anbieten, aber nicht liefern, nachrücklichste hinzuweisen. Weiter ersucht die Lebensmitteländlertagung um hinreichende Vertretung des Lebensmittelkleinhandels durch Fachleute dieser Branche in den amtlichen Preiserüfungsstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deutsches Theater. Wie uns die Direktion des Deutschen Theaters mitteilt, findet am Samstag, den 5. Februar, nachmittags 4 Uhr, wieder eine große Kinder- und Familienvorstellung statt. Zur Aufführung gelangt das beliebte Kinderärchen Hänsel und Gretel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
