<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>428250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichtfertige Unberührtheit von dem erschütternden Ernste, den des Weltkriegs Jammer schuf, ist es keineswegs, die Deutschland in diesen Zeitläufen sein Gepräge gibt. Ich erinnere mich lebhaft einiger Gottesdienste, denen beizuwohnen ich hier im heiligen Köln Gelegenheit hatte. Auf dem gewaltigen Steinboden seiner #uthedrale knieten über 8000 Menschen jeden Alters und aller Gesellschaftskreise. Vor dem Hochaltare, umstrahlt von leuchtenden Lampen und brennenden Kerzen, inmitten kniender Priester und Prälaten, stand mit wachsbleichen Antlitz und im Purpurmantel der Kardinal. Betend und segnend breitete er die Arme aus über Volk, derweil duftigesättigte Weihrauchwolken durch die weiten hauen des Gotteshauses wogten. Von Wänden und Pilaren, aus Nischen und Kapellen, unbestimmbar und doch allüüberallher zitterten gedämpfte Weisen wie ferner, weltfernes Orgelton: der Domglocke wundersam Geläute, dessen Resonanz durch das mächtige Bauwerk flutete. Und in die sonoren Harmonien der Glocken des Domes von Köln verwob sich der bezaubernde Sang eines Knabenchores. Licht und rein wie silberner Glöcklein Klang erscholl ihr heiliges Lied. So muß es geklungen haben vor zwei Jahrtausenden, als vor Bethlehems Toren die Engel jubilirten...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschäftsleben geht seinen gewohnten Gang. In den Gesichtern best man nichts von den Schrecknissen des Krieges. Wie Ameisen brangen sich die geschäftigen Menschen in den Straßen von Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mit diesem Leide paart sich das Bewußtten, daß es dieser fer nun einmal notwendig bedarf, des winkenden endgültigen es wegen. Und dieses stählerne Bewußsein schließt weiterhin uch den Wunsch nicht aus nach baldiger Beendigung des Krieges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fässer aber zum berechneten Preise innerhalb drei Monaten zum leichen Betrage zurückgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bonn, 19.Dez.1915. Auf die Kundgebung der Rheinischen Landwirtschaftskammer zur Durchhaltung in dem gegenwärtigen Wirtschaftskriege, die dem Herrn Landwirthschaftsminister üversandt wurde, ist folgende Antwort eingelaufen: "Für die Mitteilung des von der Hauptversammlung der Landwirtschaftskammer am 67. d. M. einstimmig gefaßten Beschlusses sage ich ergebensten Tink. Die so erfreuliche Kundgebung gibt erneut Zeugnis von der mit vaterländischer Gesinnung gepaarten Opferwilligkeit der rheinischen Landwirte, die in der Losung sdurchhaltene so treffend zum Ausdruck kommt! Je länger der Krieg dauert, um so größer wenden auch natargemäß die Schwierigkeiten im landwirtschaftlichen Atrieb. Aber auch diese müssen von den Landwirten ertragen und überwunden werden in dem ernsten Pflichtbewußsein, daß ihnen die dauernde Sicherstellung der Ernährung von Volk und####er obliegt und ohne diese der endliche Sieg über unseren Gegner nicht gewährleistet ist. Auch der deutsche Landwirt darf nicht vergangen oder kleineütig werden. Was ihm an Opfern und Entsagung zugemutet wird### wahrlich gering gegenüber den Entbehrungen und Beschwerden unserer tapferen Soldaten im Osten und Westen und leicht zu ertragen in der sichersten Zuversicht, daß auch bei längerer Kriegsdauer alle Anstrengungen unserer Gegner, uns niederzuringen oder auszuhungern vergeblich sein werden. Landwirthschaftsminister von Schorlemer." WTB Washington, 18.Dez 1915.(Drahtber. Reuter.) Die Vermählung Wilsons mit Frau Galt fand ohne Festl keit statt. Das Paar begab sich auf eine vierzehnägige Hochzeitsreise nach dem Süden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
