<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Moden attungfrahmen ausfallen,#e e Gewöhnung in der Mode iß dabei sein enn gesunder enze ins Abeiderkünstler stunggebendes ig bestimmter handen, aber wesentlich dar die Abschlußß der Liniment. dorthin, no Sonaten allzu cke sind einer lichen Schritlnoch zu reich : Rundfalten-  falten, welche glatter Gerann aber die Einspruch, was Falten- und d in ihrer zu sübschen.-- unden, weiche die wenigsten offensichtlich Fall war, der hnüschuh der des Saumes i die gewollte schönheit und den Wiener meier des ehr als man das Belebende ale Schultern uer entgegenumschließend Ausarbeitung geschmack. Eine len aus durchsengen Stoffe. es Rockes, auf indet. Er min bauschiger durch Ueberdies fast durchfragen, sei es chsen oder bei nd. Dem ganz ius der Reibe n; für schlanke ende Beiwerk, arbeiterinnen 1, Druckseiten, tfdringlich, oft dar; einige phantasiereiche gt wurden in Jackenkleider, ackvolle Kaper ite sich zu bereit leichten elsicheren und dieser Model(2) Dom Kölschen Voor am Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Opfer plumper Bauernängerei wurde am Rhein ein Schlosser. Er fiel auf den in letzter Zeit mehrfach angewandten Trick der Gauner herein, sich ein Zimmer, das er garnicht gesehen und das auch nicht existierte, vermieten zu lassen und die Miete für einige Monate im voraus zu zahlen. 2 0) Eine Stütze der Hausfrau. Eine in der Krefelderstraße wohnende Familie nahm sich auf eine Zeitungsanzeige hin ein etwa 22jähriges Mädchen als Stütze der Hausfrau. Das Mädchen schützte am Sonntag Krankheit vor und ging nicht aus, während die Familie das Haus verließ. Montagmorgen war die Stütze verschwunden und zwar unter Mitnahme von goldenen und silbernen Damenuhren, Ringen, allerlei Schmucksachen sowie eines Samtmantels. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lehrlinge. Bei der Ostern stattfindenden Schulentlassung der Zöglinge des städtischen Waisenhauses sind über 100 Jungen in Lehre unterzubringen. Bei dem Eintritt in Lehre wird jedem Lehrling eine zweifache Lehrlingsausstattung(Sonntags- und Werktagsanzug, Wäsche) verabfolgt. Dem Lehrling muß während der Lehrzeit seitens des Lehrmeisters Kost, Wohnung, ein für ihn allein bestimmtes Bett, Kleidung und Reinigung der Wäsche gestellt werden. Für Kleidung und Wäsche wird an den Lehrmeister während der Dauer der Lehrzeit ein Kleidergeld gezahlt. Die sonstigen Bedingungen sind drei Jahre Lehrzeit, Besuch der Fortbildungsschule, Ablegung der Gesellenprüfung am Schlusse der lehrzeit. Die Lehrmeister müssen die Meisterprüfung abgelegt haben, oder sich im Besitze des kleinen Befähigungsnachweises befinden. Dieser ist eine Bescheinigung des Landrathsamtes, daß Lehrlinge ausgebildet werden dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine längere Verkehrstörung entstand am Sonntagnachmittag um 4 Uhr auf der Aachenerstraße. Dort stieß ein Lastkraftwagen mit voller Wucht gegen einen Triebwagen der Linie 8 der Straßenbarn. Der Triebwagen wurde dabei mehrere Meter aus dem Geleise fortgeschoben, seine Fensterscheiben und die Scheiben des Vorderflurs gingen in Trümmer. Die Insassen kamen mit dem Schrecken davon. Der Kraftwagen wurde bei dem Zusammenstoßß ebenfalls beschädigt. Der Triebwagen mußte mittels Winden in das Geleise zurückgehoben werden, um den Betrieb wieder aufnehmen zu können.(0 (#A) Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein. Von der Erwägung ausgehend, daß eine Uebersicht über die Verhältnisse des Haus- und Grundbesitzes während des Krieges wichtig und notwendig ist, hat der Vorstand einen Fragebogen zusammengestellt, der in der Geschäftsstelle des Vereins, Helenenstraße 12, zu haben ist. Dort werden auch allen Beteiligten, auch Nichtmitgliedern, die nötige Ausünfte für die Ausfüllung erteilt. Eine Beteiligung des gesamten Haus- und Grundbesitzes an dieser Feststellung erscheint wünschenswert.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Auf dem Zülicher Wall hängte sich ein 14jähriger Knabe an ein Milchfuhrwerk. Er kam zu Fall und erlitt außer klaffender Kopfwunde doppelten Armbruch. 12 C0) Verliehen: dem städtischen Ingenieur Mar von Heising anläßlich seines Uebertritts in den Ruhestand der Rote Adlerorden 4. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 11 Jan.1916. Amtlicher Bericht der städtsch. Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel" Damwild.50-1,40, Rotwild.50-1,40, Rehwild.50-.80, Wildschwein .40-.20 das Rund, Hasen 4,75-.25, Kaninchen, wilde,.50-.60, Fasanenbahne.50. Fasanenühner.00. alles das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
