<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>428243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gar nicht abzusehen. Die Hoffnungen unserer Feinde, das deutsche Wirtschaftsleben zu vernichten, sind gründlich zuschanden geworden, das deutsche Wirtschaftsleben steht am Ende des Jahres gefestigt da, und zielbewußt wird weiter gearbeitet. Die Lebensmittelfrage, die auf manchen Gebieten Eingriffe der Regierung und Kommune erfordert, bildet die anhaltende Füsorge aller in Betracht kommenden Oceane; sie gibt aber, wie namentlich die Verteilung der Beotgetreive-Sorten bewiesen hat, keinen Anlaß zu größeren Besorgnissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vierzehnhundert Nägeln, die wir bringen, Wieb warmer Herzschlag dir entgegenklingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jakob und Orchesterbegleitung der Schutzmannskapelle wirkungsvoll zum Vortrag gelangte, allgemeinen Anklang. Unter den Klangen der Kapelle, erfolgte dann die feierliche Nagelung einer Gedenktafel seitens der Vereinsmitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus der Schweiz,.Dez.1915. Der Einlaß zu dem in der Aula der Seligsprechungen(oberhalb des Vornaus von St. Peter) stattfindenden öffentlichen Konsistorium war auf 9 1/2 Uhr gestern vormittag angesetzt, aber das mit Karten versehene Publikum harrte schon um 8 Uhr in der Frühe an der Bronzepforte des Vatikans. Gegen 9 Uhr fuhren in Galawagen und Automobilen die Mitglieder des heiligen Kollegiums, der päöstliche Hofstaat, das diplomatische corps, das römische Patriziat durch das Tor der Zecca. Die #rinäle stiegen im Damasushofe aus, begaben sich zur ersten #n ig des vatikanischen Sixtusbaues in den Kongregationssaal. Die Diplomaten, die Malteser- und Heilig-Grabesritter, sowie die Patrizier verließen ihre Wagen im Cortile del Maresciallo, durchquerten den von Antonio da Sangallo angelegten, mit Fresken Basalis und den Stuckornamenten Pierin del Vagas und des Daniele da Volterra geschückten Sala Regia, um in er Beatisikationsaula die für sie bestimmten Tribünenntätze einzunehmen. Die Pralaten und sonstigen geistlichen Würdentraäger gelangen dorthin über die vom Damasushofe aufsteigende Musenmstreppe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwei der kriegswohltätigkeit gewidmete Veranstaltungen, die beide einen vornehmen künstlerischen Charakter hatten, fanden am Montag und Mittwoch in den Festäumen des Opernhaus-Restaurants statt. Der erste Abend war seitens der hier befindlichen Offiziere des 65. Regiments veranstaltet und aus den Einnahmen des Abends sollte den an der Front kämpfenden Kameraden eine Weihnachtsfreude bereitet werden. Der zweite Festabend diente demselben Zweck zugunsten der Kämpfer des Berg. Feldartillerie-Regiments Nr. 59. Beide Veranstaltungen standen unter einem besonders günstigen Stern; die Restaurations- säle waren dicht besetzt und die Künstler, welche die Vorträge spendeten, fanden ein ebenso dankbares und begeistertes, wie auch opferfreudiges Publikum. Bei der ersten Feier waren es die Konzertsängerin Hangkamer-Lindenberg, die Tamen Minn: Wolter und Mizzi Fink und von Zellenleben, sowie die Herren Julius vom Scheidt und Walther Korth, Mitglieder der Vereinigten Stadttheater, die im Verein mit der tüchtigen Kapelle des 65. Ersatzregiments unter Leitung ihres Dirigenten Müller dem Abend ein rennes und heiteres künstlerischen Gepräge zu geben wußten. Auch Hr. Konzertmeister Anders wirkte solistisch in hervorragender Neise mit. An dem Festabend der 59er war es vornehmlich Fräulein Emmy Wolff und Herr C. Krauß von der hiesigen Oper, die durch reiche Liederspenden ihre vornehme Sangeskunst betätigen. Die orchestralen Nummern des Programms wurden von der Ersamapelle des 59. Feldartillerieregiments unter Leitung des Herrn Obermusikmeisters Bahr ausgeführt: obschon derselbe auf dem Felde der Ehre den rechten Arm einbüßte, weiß er diesen ehrenvollen körperlichen Tefett ebenso geschickt zu verdecken als auch seine Dirigentenätigkeit keine Einbuße darunter erleidet. Um das Gelingen der beiden Abende machte sich namentlich der Besitzer des Opernhaus-Restaurants, Herr Brock, sehr verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bedeutung der Kleintierzucht ist in dieser Kriegszeit so recht erkannt worden. Die Eisenbahnverwaltung hat durch Ueberweisung von Feld- und Gartenland an ihre Bediensteten, durch billige Lieferung von Holz zum Bau von Ställen usw. wesentlich zur Hebung der Kleintierzucht beigetragen. Das Resultat war sehr erfreulich. So ist die Zahl der Kaninchensüchter im Kölner Eisenbahndirektionsbezirke im Rechnungsjahr 1914/15 von 1600 auf mehr als das Doppelte, die Zahl der Ziegenhalter von 2650 auf mehr als 4700 gestiegen; auch die Hühnerzucht hat trotz Einsetzen der Futterteuerung eine erhebliche Vermehrung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
