<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>428298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat der hiesige Hofgoldschmied Franz Wüsten einen Meßkelch spägotischen Stils ausgestellt, der für die Pfarrkirche zu Kirchherten bestimmt ist. Der Aufbau ist schlank und kräftig. Die die Kuppe umschließende Hülse sowie der Knauf sind durchbrochen gearbeitet, feine Reliefbildchen zieren den im Sechszaß gestalteten Fuß. Der matte Silberton der Bildwerke, die niedlichen Schmelzzieraten am Knauf, sowie geschmackvoll ins Rankenwerk eingefügte buntfarbige Steinchen beleben und heben den Goldton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frei Pioniere im Westen, als verwundet gewesene einem Eisenbahnregiment zugeteilt, erbitten von"Kölschen Mädchen" einige Unterhaltungssviele, wie Halma usw. Der LocalAnzeiger soll den Wunsch bekannt geben. Die Adresse steht auf Wunsch zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Preise für Solon awaren sind nach der amtlichen Feststellung vom 24. Januar gegen jene vom 3. Januar teilweise gefallen. In den Mittelpreisen zeigen sich Rückgange von 8 Pfg. bei urgeschälten Erbsen, 4 bei geschälten, 2 bei Kartoffelmehl, 5 bei Nudeln, 3 bei Hafergruütze, 7 bei Vollreim, 1 bei Würselzucker. Dagegen sind Steigerungen zu verzeichnen bei Speiseöl um 25 Pfg., bei Kunstspeisefett um 11, bei Margarine um 19. Der Mindest preis ist für Speiseöl auffälligerweise um 25 Pfg. auf 255 Pfg. gesunken, für Margarine auf 140(gegen jetzt 160 Mittelpreis) stehen geblieben. Eine Regelung scheint sich bei Rüböl und Kunstspeisefett vollzogen zu haben, denn dafür sind die Mindestpreise um 52 bzw. 24 Pag emporgeschnellt. Die Geschäfte, welche zu den in der amtlichen Bekanntmachung im Anzeigenteile angegebenen Mindestpreisen verkaufen, sind in der Kleinen Budengasse 6, Zimmer 24, zu erfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Beamten des Städtischen Hochbauamtes versammelten sich am Samstagabend im Quatermarktsaale des Gürzenich bei einer kleinen Festlichkeit zu Ehren des Bauassistenten Wilhelm Dalbert I, der kürzlich auf eine 25jährige Dienstzeit bei der städtischen Verwaltung zurückblicken konnte. Geheimer Baurat Heimann feierte in einer herzlichen Ansprache den Jubilar als einen pflichtgetreuen und tüchtigen Beamten und überreichte ihm als Andenken eine kostbare Standuhr. Stadtbauinspektor Ritter brachte einen Trinkspruch auf die treusorgende Gattin aus, und treffliche Lieder, Gesangs- und Violinvorträge erfreuten die Gesellschaft. Der seit fünf Jahren beim Hochbauamt bestehende Gesangverein.-.-Quartett bot schöne Proben seines gediegenen Könnens. Zum Schluß dankte Baurat Kleefisch allen, die sich um den so schön verlaufenen Abend verdient gemacht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
