<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428296</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Spruchliſte der Geschworenen der ersten Tagung weist folgende Namen auf: Kaufmann Oskar Antonetta, Rentner Richard Abert, Rentner Wilhelm Müller, Kaufmann Heinrich Kiel, Kaufmann Hermann Kötz, Rentner Wilhelm Baum, Direktor Ostar Schmitt, Kaufmann Ernst Schau, Kaufmann Arnold Hack, Kaufmann Werner Hack, Oekonom Wilhelm Wallstein, Ingenieur Emmerich Pelikan, Sekretär Peter Gladbach, Kaufmann Georg Cohen, Fabrikant Peter Hibbinger, Generalagent Wilhelm Speck, Parteisekretät Walter Scola, Sekretär Mathien Dorn, Architekt Ernst Eichbaum, Rentner Peter Löffelsend, Kaufmann Karl Sauer, Kaufmann Heinrich Werkes, Kaufmann Sigismund Strasser und Kaufmann Max Baumann, alle aus Köln-Stadt. Ferner aus übrigen Landgerichtsbezirk: Kaufmann Albrecht Geldmacher zu Nübrecht, Gutsächter Karl Kalteyer zu Wahn, Fabrikant Karl Friedrich Waffenschmidt zu Ahe, Gutsächter Jean Pons zu Vochem, Ackerer Heinrich Aufdermaur zu Bachem und Kaufmann Richarz Voß in Brühl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dreußisch-Süddeutsche Klassenlotterie. Die Erneuerung der Lose zur zweiten Klasse der 7. Preußisch-Süddeutschen Klassenlotterie muß unter Vorlegung der Lose der ersten Klasse bei Verlust des Anrechts bis zum 7. Februar, abends 6 Uhr, bei den zuständigen Einnehmern erfolgen. Die Ziehung der zweiten Klasse findet am 11. und 12. Februar stalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gewerkverein der Heimarbeiterinnen, Ortsgruppe Köln, ladet seine Mitglieder zur Februar-Monatsversammlung ein, die Mittwoch, abends 8 Uhr, im Saale des Städtischen Wohlfahrtshauses, Badstraße--10, Eingang 1, stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Octroleumversorgung. Im Monat Februar dürfen an die Inhaber der roten Petroleumücher wöchentlich 3 Liter und an die Inhaber andersfarbiger Petroleumücher wöchentlich 1 1/2 Liter Petroleum abgegeben werden. An ein und demselben Tage darf nur die Hälfte der Wochenmenge abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine gerechte Strafe. Auf der Kempenerstraße in Nippes versuchte gestern ein 19jähriger Bursche einem Metzgerlehrling das Fahrrad zu stehlen. Der Dieb war kaum eine kurze Strecke damit gefahren, als er plötzlich aus unbekannter Ursache zu Fall kam und dabei mit dem Kopfe so heftig auf die Bortkante schlug, daß er mit einer schlimmen Kopfwunde den Arzt aufsuchen mußte. Der mittlerweile hinzugekommene Eigentümer verzichtete unter diesen Umständen auf Anzeige. #0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drei Geigen sind von musikhungerigen Landsturmleute und Reserveleuten mit inständiger Bitte begehrt. Wir sollen unseren Lesern die Bitten vortragen, dann hofft man zuversichtlich auf Erfüllung. Wir kommen dem Wunsche gern nach. Die Redaktion vermittelt Sendungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
