<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>428284</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Spielpla der Ver. Stadttheater Köln(vom 23.-30.Jan. 1916.) Opernhaus. So. 7 U. Neu einstudiert: Hans Heiling- Mo. Keine Vorstellung.-- Di. Keine Vorsteckung.- Mi. 712 U. Rahab. Hierauf: Der Barbier von Bagdad- Lo. 7 U. Zur Feier des Geburtstages Er. Majestät des Kaisers. Prolog. Hierauf: Don Juan.- Kr. 7 U. Hans Heilinâ-- Ca. 7 1/2 U. Der Vogeländler.- Co. 7 U. Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ga. d U. Gastspiel Konrad Dreyer. Jäzerbläut.- So. 9 U. Schneemttchen und die sieben Zwerge.- 8 U. Heimgesunge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Scala-Dinema. Das grüne Auto ist der geheimnisvolle Titel eines dramatisierten Kriminalroman, in welchem die Rolle des scharfsinnigen und gewandten Detektive in den Handen eines weiblichen Wesens liegt. Um eine gegen sie gesponnene Intrige aufzudecken, gibt sie sich den Gefahren und Aufregungen der Kriminalisten hin, und hat die Genugtuung, ein schweres Verbrechen der irdischen Sühne zuzufuühren. Das Filmdrama# packenden und dramatischen Momenten. Aber auch der des Programms besteht aus heiteren Lustspielen, herrn# schafts- und Naturbildern, Kriegsserien von allen platzen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metropol-Theater. Trotz ihres Erfolges kann die## sche Operette Wenn der Frühling kommt nur meyr###g auf dem Spielpla verbleiben, da Donnerstag, den 27. Jan. die Heubergersche Operette Der Opernball in Szene geht. Mor Sonntag, nachmittags 4 Uhr und abends.15 Uh der Frühling kommt gegeben, nachmittags zu.. Seg Kasse ist ab 11 Uhr den ganzen Tag geöffuet. Ab 1. März erft. der beliebte Hofschauspieler Ludw##, gißbel-- in de an seinen den Kölern unvergaßlichen Schneider Wiebel-- in großen Ausstattungsstücke S. M. der Dollar ein kurzes Gaitsp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Mitarbeit der Frau an Deutsch'ands Wellaufgaben machte gestern abend Frl. Dr. Gertrud Bäumer aus Berlin zum Gegenstande eines funfviertelstündigen Vortrages im großen Gürzenichsaale. Die gutbesuchte Versammlung war einberufen vom Auslandsbunde deutscher Frauen, dessen Vorsitzende die Gräfin Gadolin in Berlin ist. Frl. Baumer stellte zunächst ein im Kriege umeahnt gewachsenes Interesse der deutschen Frauen für die Sache des Volkes, wie sie in der Politik ihren Ausdruck findet, fest und wünscht, daß dieses Interesse als die wertvolle Fortsetzung des Krieges im kommenden Frieden bleiben möge. Bisher hat sich ihre Arbeit in dem Versuche, Probleme des eigenen Geschlechtes zu losen, erschöpft. Die Frauen sahen nicht den Staat in seinem Selbstbehauptungskampfe nach außen. Jetzt hat der Krieg Deutschlands Weltaufgabe zu einer Volksangelegenheit gemacht, und es wird dieser Angelegenheit nach Bismarckschen Worte die Volkstümlichkeit erst dann gesichert sein, wenn die Frauen sich dafür erwärmen. Internationale Kongresse vor dem Kriege waren keine Vorarbeit für unsere Weltaufgabe; die stets oberflächliche Beratung der entscheidenden Fragen zeigte immer, daß auch die Solidaritéät ausgesprochener Fraueninteressen durch die nationalen Grenzen ihre Beschränkung findet, und die Kongresse trugen die Versuchung in sich, die nationalen Gegensätze zu übersehen. Heute wissen wir, daß es aller, auch der Frauen Aufgabe ist, der Welt gegenüber für oas Teutschium einzutreten, den deutschen Gedanken in der Welt zum Siege zu führen. Die Frau muß aus dem Reiche der Träume herauskommen; mehr nüchterner Wirklichkeitssinn soll der Wesenszug des kommenden größeren Deutschlands werden. Tann wird e auch gelingen, aus unserer Jugend dem Tous nach eine andere zu machen. Ihr muß die Sicherheit und Selbstverständlichkeit des deutschen Selbatbewußseins in Fleisch und Blut übergehen. Die deutsche Innerlichkeit in Ehren, darf nicht übersehen werden, daß die Schulung des äußerlichen Menschen, daß äußere Tinge überhaupt Machtfactoren sind, den inneren Wert erst zur vollen Geltung zu bringen. Die weitere unmittelbare Mitarbeit an den neuen Aufgaben ist besonders in die Ziele des Auslandsbundes deutscher Frauen gelegt. Es liegt ihm der Gedanke zugrunde, daß mit dem gedruckten Worte allein nicht viel zu erreichen ist. Wenn in kommenden Friedenszeiten deutsche Frauen ins Ausland reisen, dann sollen sie nicht mehr wie bisher nur nach dem Ausdrucke der fremdeändischen Kultur und des fremden Volkslebens suchen, sondern vor allem auch danach, wie sich im betreffenden Lande das Deutschtum in seinen Trägern behauptet. Die letzteren aufzusuchen, ihr Leben in fremder Umgebung kennen zu lernen und sie durch das lebendige Wort wieder zu durchdringen, mit neuer Liede zur alten Heimat, mit Interesse für das, w daheim vorgeht, wird Stärkung des Deutschtums im Auslande bedeuten. Gleiches Ziel im Auge soll den Deutschen aus dem Auslande bei ihren Heimatbesuchen von den Frauen in der Heimat jede nur denkbare Vermittelung, Führung, gesellschaftliche Fühlungnahme geboten werden, so daß sie reich an neugewonnenen Erkenntnissen und mit freudigem Selbstbewußsein an ihre Auslandsstätte zurückkehren. Sie sollen hier nicht nur deutsche Arbeit und deutsche Einrichtungen, sondern die deutsche Frau dort kennen gelernt haben, wo sie ihr Bestes leistet. Solche lebendige frauenhafte Kleinarbeit wird Kraft und Innerlichkeit des Deutschtums fördern. Besonders der weiblichen Jugend wird diese Arbeit mit obliegen. Sie wird an die Stelle des früher beliebten Briefwechsels mit jungen Französinnen oder Engländerinnen den mit deutschen Frauen und Mädchen im Auslande treten lassen. Ortsgruppen des Auslandsbundes wird die Aufgabe zufallen, diese Lichtlinien für neue Frauenarbeit im einzeinen in die Wirklichkeit umzusetzen. Der Vortrag wurde mit lebhaftem Beifall ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wichtig für Freiwillige. Das Bezirkskommando Deutz nimmt noch Meldungen von jungen Leuten aus dem Landwehrbezick Deutz an, die im Jahre 1916 das 17. Lebensjahr erreichen und in eine Unteroffizierſchule eintreten wollen. Ferner werden noch Freiwillige für die Schiffsjungen-Divison angenommen. Dieselben müssen bei der Einstellung, welche voraussichtlich im Oktober 1916 erfolgt, das 15. Lebensjahr erreicht, dürfen aber das 18. noch nicht üüberschritten haben. Es wird noch besonders darauf hingewiesen, daß alle Gesuche um Genehmigung zum freiwilligen Eintritt bei einer anderen, als den beiden vorgenannten Stellen, nicht berücksichtigt werden können und deshalb völlig zwecklos sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>(0 Aufälle. Auf der Luxemburgerstraße fiel ein zehnähriger Knabe von einem Bretterzaun und erlitt einen linksseitigen Unterarmbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Dom fiel ein junger Mann aus.-Gladbach über eine Apfelsinenschale und zog sich einen Fußbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Brüsselerstraße fiel ein Kutscher vom Wagen und brach einen Arm. 44 Eine Frau von auswärts wurde am Dom von einem Handwagen überfahren. Sie erlitt einen schweren Beinbruch.-- Die Frau, welche auf dem Großen Griechenmarkt die Treppe heruntergefallen war und sich einen Schädelbruch zugezogen hatte, ist im Bürgerhospital gestorben.-- Im Laach wurde ein Mädchen von einer Katze in den Arm gebissen. Der Arm schwoll infolge Blutvergiftung an. Sie mußte Hülfe im Hospital suchen.-- In einer Fabrik an der Berrenratherstraße geriet ein sechzehnähriger Arbeiter mit dem Bein in eine Maschine. Schwer verletzt wurde er zur Lindenburg gebracht.-- Eine Straßenbahnschaffnerin wollte die Weiche umstellen, kam zu Fall und brach einen Arm.-- In der Vogelsangerstraße kam ein Mann mit dem ganzen Körper in eine Maschine. Er wurde schwer verletzt zum Israelitischen Asi gebracht. L Der Referendar Steenaerts wurde zum Gerichtsassessor im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>(# Die Spitzbuben. Einer Frau aus Ehrenfeld wurde vor einem Schäfenster in der Breitestrße die Gelböre mit 40 M. und einem Ringe ihres Mannes gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Rolandstraße wurde einem Händler der Handwagen mit Aepfeln und Apfelsinen fortgefuhrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zwei 17jährige Handtäschchenäuber aus Löwenich nahmen einem Dienstädchen auf der Venloerstraße ihre Handtasche ab und entliefen. Auf das Geschrei der Beraubten tamen Verfolger der Diebe herbei, deren einen man festnehmen konnte. Das auf der Flucht von den Buben fortgeworfen Täschchen fand sich mit Inhalt am Glacis wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein stellenlosos Dienstädchen kam wegen Einbruchdiebstahls bei einer Arbeiterin in Haft. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fußball. Das Meisterschaft-Rücksspiel des Kölner Klubs für Rasenspiele und des Köln-Sülzer Spielvereine 1907 wird am kommenden Sonntag, den 23. Januar, nachmittags.45 Uhr, auf dem Sportplatz an der Amsterdamerstraße ausgetragen. Mit der I. Rasenspieler-Elf werden altbewährte Ligaspieler antreten, während die Sülzer eine schnelle, absolut nicht leicht zu nehmende Mannschaft stellen, die schon wiederholt Ueberraschungen brachte, zum Beispiel durch ihre letzten Siege über den Kölner Ballspielklub und den Kölner Turnverein 1843. Das Spiel wird auf alle Fälle einen spannenden Fußballkampf bringen. Die II. und III. Mannschaft der Rasenspieler ist ebenfalls durch Meisterschaftsspiele besetzt, nämlich mit dem Sportverein l und dem.-K. Viktoria II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
