<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>428345</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Einquartierungskataſter liegt vom 18. März an bis zum 31. März, vormittags von.30--12.30, nachmittags von.15 bis 7 Uhr, Samstags aber nur von.30--.15 Uhr, bei der Abteilung 1. Portalsgasse 2, III, Zimmer 14 und 16, zur Einsicht offen. Erinnerungen gegen das Kataster sind innerhalb einer Ausschlußßfrist von 21 Tagen nach beendeter Offenlegung anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kriegsgefangenenüsorge in Deutschland steht im Vordergrunde der heutigen Erörterung; das Interesse hierür gewinnt um so mehr an Berechtigung und Bedeutung, als die Behandlung der Kriegsgefangenen in zahlreichen Auslandszeitungen häufig als überaus barbarisch, grausam und einer gebildeten Nation undürdig hingestellt wird. Diesen immer wiederkehrenden Behauptungen mit allen Mitteln in weitgehendster Weise entgegenzutreten, hat das Kriegsministerium als unerlaäßlich anerkannt und deshalb die Herstellung der verschiedensten photographischen Aufnahmen in allen deutschen Kriegsgefangenenlagern genehmigt. An Hand dieser amtlichen Unterlagen werden in allen deutschen Städten Vorträge veranstaltet, in denen unter Vorführung von etwa 100 Lichtbildern ein Rundgang durch unsere Gefangenenlager gegeben wird. Der erste dieser Vorträge hat am 17. Dezember im Abgeordnetenhause in Berlin stattgefunden. Am Sonntag, den 19. d.., 11.30 Uhr vormittags, findet dieser Vortrag im Schauspielhause statt. Der Redner ist Hr. Dr. Hans Brennicke, Vorsitzender des Verbandes deutscher Veteranen, Inhaber des Eisernen Kreuzes 1870/71. Für diese Vorführung sind die besonders ermäßigten Preise festgesetzt, also 1,25., 80, 60 und 20 Pfg. Es ist zu hoffen, daß die hochbedeutsame Veranstaltung lebhaftem Interesse begegnen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
