<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>428382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen Ende der dieseährigen Ronzertzeit werden uns in Köln noch die verschiedensten musikalischen Genüsse geboten. Das seinerzeit wegen Erkrankung eines Mitwirkenden verlegte Konzert des Rheinischen Vokal-Quartetts, Konzertsängerin Henny Wolff, Kammerängerin Ida Kuhl-Dahlmann, Konzerttenor Ernst Schilbach-Arnold und Kammeränger Ernst Events, findet nunmehr bestimmt nächsten Donnerstag im Dischsaal statt. Diese vier vortrefflich zusammen eingesunkenen Künstler wurden erst kürzlich wieder in einem Konzert im Gürzenich stürmisch gefeiert. Das interessante Programm bringt außer verschiedenen kleineren a capella-Gesängen Schumanns Spanisches Liederspiel, Iwan Knorrs Ukrainischen Liebeslieder und die bekannten Liebeswalzer von Brahms.-- Nicht minder Anziehungskraft dürfte das Konzert im Dischsaal am Freitag ausuben. Mit Generalmusikdirektor Dr. Max Reger an der Spitze werden an diesem Abend unsere heimische vortreffliche Klavierspielerin Sonny Epstein zusammen mit den beiden Düsseldorfern, der Sopranistin Anna Marie Lenzbera und dem Kammervirtuosen Paul Ludwig konzertieren. Daß Mar Reger ein ebenso hervorragender Klavierspieler wie er als Tonsetzer und Orchesterdirigent berühmt ist, dürfte bekannt sein. Der große Kontrapunktiker wird drei Präludien und Fugen aus dem wodltemperierten Klavier von Bach und zusammen mit Frl. Epstein sein Werk op. 132a, Variationen und Fuge für zwei Klaviere über ein Thema von Mozart vortragen, diese Künstlerin allein eußeadem drei Klaviersücke von W. Lampe. Frl. Lenzburg hat sich hier vor kurzer Zeit in der Musikalischen Gesellschaft bestens eingeführt. Sie wird sich mit Liedern von Unger und M. Reger hören lassen. Hr. Ludwig hat sich hier durch sein Spiel auf seinem prächtig klingenden Stradivarius-Cello längst die Herzen aller Musikfreunde erobert.-- Wie im vorigen Jahr den glänzenden Virtuosen Moritz Rosenthal, dem Hexenmeister auf seinem Instrument, so hat uns diesmal die Westdeutsche Konzertdirektion den Klavier-Titanen Eugen'Alberi zu einem Konzert am Mittwoch, 5. April, im großen Festsaal der Bürgergesellschaft eingeladen. Diese beiden Berühmtheiten kurz hintereinander-- Rosenthal spielt im nachsten Gürzenichkonzert-- hören zu können, bietet sich jetzt die seltene und anziehende Gelegenheit, die sich kein Kunstfreund entgehen lassen sollte.'Albert hat sich mit der Auswahl seiner Stücke ganz der jetzigen ernsten Zeit angehaßt. Auf der Vortragsfolge stehen obenan die Namen der größten deutschen Meister, die drei großen"#: Bach, Beethoven, Brahms Es folgt Robert Schumann mit der großen Fantasie in-dur. Den Schluß bildet Liszts Sonate in-moll.'Albert gehört zu den Auserwaählten, die jeder einmal gehört haben muß!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Anfälle. Ein Monteur setzte in Kalk einen schweren Schrank auf, der umschlug und den Mann unter sich begrub. Mit schweren Verletzungen schaffte man den Verungluückten zum St. Hespical</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Mommsenstraße fiel ein Mann von einer Leiter herunter und zog sich schwere Verletzungen zu. Auch ihn dachte man zum Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Knabe von fünf Jahren kletterte am Rheine auf ein Faß. Er fiel herunter und zog sich einen Oberschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Kasparstraße fiel ein sechsähriger Junge in einen Küdel heißer Lauge. Mit schwerer Verbrennung wurde er in das Vinzenz-Hospital gebracht. # (A) Einer cher und Diede. Am Neumarkt wurde Wein aus einem erbrochenen Keller gestohlen.-- Am Kattenbug holten Einbrecher aus einem Manſardenzimmer Kleider und Wäsche fort, an der Aachenerstraße und am Rhein aus je einem Lager für men ere hundert Mark leere Säcke.-- Ein zehnähriges Mädchen schwindelte auf dem Eigelstein einem fünfährigen Einkaufsgeld ab.-- Ein junger Bursche, der in der Roonstraße einer zu Fall gekommenen Frau aufhalf, stahl ihr dabei 40 M.-- Festgenommen wurde ein Arbeiter, der einem anderen unter falschen Vorspiegelungen 500 M. stahl, und ein alter Zuchtäusler wegen verschiedener Einerüche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>nicht nur in bedeutendem Maße der Herstellung von Sprengst ffen zugute gekommen sind, sondern auch für die deutsche Landwetschaft, Industrie und Ernährungsfrage eine große Rolle gespielt aben, verbreitete sich Prof. Dr. Rumen am Freitag auf Veranl ssung des Vereins zur Förderung des Museums für Naturkunde in einem gut besuchten Vortrage in der Aula des Gymnasiums an der Kreuzgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C) Spielverdand köln katholischer Jugendvereine. Termine verlegter Spiele: 2. April: Bayenthal II-Merheim 1(Verband), Zollstock-Efferen 1(Niehl). 9. April: Holweide-Niehl II (Höheiberg), Zollstock-Bayenthal II(Verband). 16. April: Efferen-Bayenthal 11(Niehl). 30. April: Holweide II-Merheim I (Payenthal) auf's Platz. 7. Mai: Merheim-Bayenthal(Niehl). 24. April: Merheim-Niehl II(Bayenthal)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ungelegene Termine sind dem Schriftführer des Verbandes umgehend anzuzeigen. Am 19. März(einschl.) ist der Stand der Vereine in den beiden Klassen folgender: 1. Klasse: 1 Niehl 1 6 Spiele 10 Punkte, 2. Höheiberg 1 5 Spiele 4 Punkte, 3. Holweide 4 Spiele 3 Punkte, 4. Bahenthal 1 5 Spiele 3 Punkte. 2. Klasse: 1. Zollstock 8 Spiele 11 Punkte, 2. Niehl II 7 Spiele 9 Punkte, 3. Holweide II 8 Spiele 9 Punkte, 4. Merheim 6 Spiele 4 Punkte, 5. Bayenthal 6 Spiele 4 Punkte, 6. Efferen 7 Spiele 4 Punkte. In der l. Klasse wird wohl an dem Resultat nichts wesentliches mehr zu ändern sein, während in der 2. Klasse noch entscheidende Kämpfe in Aussicht stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
