<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>428393</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oestanweisungen nach Bulgarien sind nicht mehr in Franken und Centimen, sondern in Leva und Stotinki auszustellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postanweisungen nach der Türkei haben gleichfalls nicht meh. auf Franken und Centimen, sondern auf türkische Goldrun(türkische Pfund. Piaster und Para) zu lauten.(1 Gsund türkisch 102 Piaster 24 Para). Nähere Auskunft erteilen die Postanstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine schöne Abschiedsfeier wurde am Dienstag der Schulvorsteherin der höheren Mädchenschule an der Kasinostraße, Fraulein Regina Köllen, bereitet. Die jetzigen und ehemaligen Schüler der Anstalt füllten den Weißen Saal der Bürgergesellschaft. Ferner waren erschienen die Geistlichkeit der Pfarre St. Maria im Kapitol und die Lehrerinnen der Schule. Die Feier wurde durch einen von den Schülerinnen Maken Brüsewitz und Sophie Salm vierändig auf dem Klavier gespielten Vaterländischen Marsch eingeleitet. Die Schülerin Emmy Meßmer sprach verstängnisvoll einen sinnreichen Vorsprach, und dann sang der Schülerinnenchor der Anstalt unter Leitung der Lehrerin Fräulein Schön mehrstimmige Chöre. Lehrerin Fräulein Elisabeth Blum hatte für die Feier ein Vaterläindisches Festspiel verfaßt, das von den Schülerinnen der 7. und 8. Klasse bestens vorgefuührt wurde. Einen allerliebsten Fahnenreigen tanzten die weißgekleideten Schülerinnen der 2. und 6. Klasse. Mit einer musikalischen Schlittenfahrt, voran die Schülerinnen Salm, Brüsewitz, Koller, Pillig und Lobeck teilnahmen, ging die Feier zu Ende. Kaplan Esser hielt eine ergreifende Abschiedsrede, in der er die außserordentlich erfolgreiche Tatihkeit der scheidenden Vorsteherin gebührend würdigte. Frl. Köllen hat die Schule vor über 25 Jahre geründet und hat seitdem die Leitung beständig in Händen gehabt. Aus Gesundheitsücksichten hat sich die Jubilarin jetzt zurückgezogen und so der segensreichen Wirksamkeit ein Ziel gesetzt. Tief bewegt verabschiedete sich die Vorsteherin von ihren Schülerinnen. Laßt euch nie das Gottvertrauen rauben, rief ihnen die Scheidende zu; bleibt Teutsch, d. h. bewahrt Tugend und Sitte, folgt nicht blindlings fremder Mode und fremden Gewohnheiten; bleibt einfach, haltet ein ossens Herz und offene Hände für die leidende Menschheit, gedenken stets der Worte des Trichters: Ans Vaterland, ans teure, schließt euch an: #O C4) Doppelte Jubelhochzeit. Das Fest der goldenen Hochzeit begegnen am 10. April die Eheleute Math. Asport und Adelheid geb. Milz in Köln, Dagobertstraße 4. Die glücklichen Jubilare sind im Alter von 73 und 68 Jahren. Ihr Sohn, Michael Asport, und seine Frau, Adelheid geb. Sieglar, Kölnnippes, Wilhelmstrße 67, feiern am gleichen Tage silberne Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Treue Dienste. Am 4. April konnte Frl. Luise Fleischhauer auf eine 25jährige Tätigkeit als Haustälterin bei Frl. Lehrerin Trippen, Brandenburgerstraße 13, zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Standesvorträge für lehrerinnen werden vom kommenden Montag bis Freitag in der St. Cäcilienkirche von einem Ordensmanne gehalten. Täglich finden zwei Vorträge statt, nämlich um 10.30 Uhr vormittags und um 5 Uhr nachmittags. Der Eintritt ist nur Lehrerinnen bzw. Schulamtsbewerberinnen gestattet und zwar unter Vorzeigung einer Einlaßkarte; diese ist zu haben bei Frl. A. Staeter, Köln, Magnusstr. 6. Da die üblichen geschlossenen Standesvorkräge mancherorts wegen des Krieges ausfallen, wird die angesagte Veranstaltung in der nächsten Woche vielen Lehrerinnen willkommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Frauenbund der Deutschen Colonialgesellschaft Abteilung Köln hat sich in seinem Geschätsjahre 1915/16 wieder in stiller Arbeit betätigt. Dem Hülfsausschuß, den der Frauenbund gemeinsam mit dem Kolonialverein gleich zu Anfang des Krieges bildete, um Familien zu unterstützen, die durch den Krieg gänzlich von ihren Angehörigen in den Kolonien abgeschnitten wurden und dadurch in bittere Not kamen, konnten im Monat April 1915 500 M. zugewiesen werden. Durch ein Rundschreiben an die Mitglieder kam eine Summe von 829 M. auf, die im Mai dem Hülfsausschuß für den gleichen Zweck übewiesen wurde. Ein abermaliger Aufruf für das so schwer bedrängte Süwest-Afrika, der im Kölner Tageblatt, in der Köluischen Volkszeitung, der Köluischen Zeitung und der Frauenzeitung unentgeltlich veröffentlicht wurde, erbrachte 2141,65., die nun zum Aufbau von zerstörten Stätten beitragen sollen. Da die Anforderungen an den kolonialen Hülfsausschuß sich immer mehr steigerten, erging von der Zentrale in Berlin an den Kölner Verein die Anfrage, ob man hier sogenannte Koloniale Patenschaften zu übernehmen willens sei. Der Kölner Verein antwortete mit einer Zusage. Nuch genauer Prüfung einer Anzahl von Verschlägen wurde die Pflegschaft zweier mit Kindern gesegneten Familien üvernommen. Jede Familie erhält einen regelmäßigen monatlichen Betrag von 20 M. Vom Hülfsausschuß aus wird außeadem zwei Familien eine monatliche Unterstützung von je 30 M. als Darlehen üvermittelt. Auch zu Weihnachten wurden die Familien mit Geldgeschenken und anderen Gaben bedacht. Der Kölner Verein bittet alle seine Mitglieder und andere Gönner um Erhaltung des Interesses für seine koloniale Arbeit, die nach wie vor von großer Bedeutung ist für unser Vaterland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spielverband Köln kath. Jugendvereine. Zu dem am 26. März angesetzten Meisterschaftsspiel trat Bayenthal l nicht an und ist das Spiel für Holweide l gewonnen. Am letzten Sonntag den 2. April standen sich auf den Poller Wiesen Merheim I und Bayenthal lI im Meisterschaftsspiel gegenüber, was beim Stande :0 für B. abgebrochen werden mußte. Weitere Ergebnisse fehlen noch. Nächsten Sonntag den 9. April finden folgende Meisterschaftsspiele der 2. Klasse statt: Holweide II-Niehl II(Höheiberg) Zollstock-Bayenthal II(Merheim). Beginn 4 Uhr(v..) auf den Plätzen der erstgenannten Vereine. Am Dienstag den 11. d. M. findet abends 9 Uhr eine Vorstandssitzung im"Salzbümpchen" statt, welche sich mit der Erledigung der vorliegenden Proteste befaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
