<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>428390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Quittung über kievesgaben. Wir empfingen von Genter, Nippes, Kempenerstr., eine Zither, von J. F. Bornheim, Vencsisstr. 40, eine Guitarre, Kurl Schnitzler, Opladen, einen Rasierapparat, Frau Augustin, Hunnenücken 11, Schachfiguren Christ. Nickel, Ottostr. 63, zwei Paulchen für arme Soldaten, Elise Stollenwerk, Hauptbahnhof, ein Solohorn, Horn, Nippes, Neußerst. 284, von mehreren Schülern, Bandonion, Geige, Zither, Spieluhr, verschiedene Mundharmonikas, Kath Brück, Nippes, Kl. Haitwichstr. 6, eine Spieluhr, Joseph Krahn, Rheinaustr. 6, drei Schachteln Weichselzigarrenspitzen, zwei Schachteln Tabakpfeifen, zwei Taschenuhren. In Naraeld: 5., gesammelt von der zweiten Knabenklasse der Schule Kapellenstrße in Kalt, 3,30., gesammelt von der dritten Mädchenklasse, Schule Machabäertraße, 9 M. von unbekannten Gebern. Von ungenannten Spendern gingen ein: 3 Diözesangebetbücher, Lesestoff aller Art, Schachfiguren, 6 Mundharmonikas, A. G. ein Blasinstrument, ein Päckchen für elternlose Soldaten, Akkordzither. Allen freundlichen Spendern im Namen der Empfänger herzlichen Dank!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsfahrkarten an Mittwochnachmittagen gibt es vom kommenden Mittwoch, den 5 April an nach Brühl-Kerberg, Mehlem und Königswinter. Sie gelten für eine Abfahrtszeit zwischen 12 Uhr mittags bis 6 Uhr abends aus den Kölner Stationen und eine Rückfahrtszeit zwischen 6 Uhr abends bis 12 Uhr nachts aus den Ausflugsstationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Mietsjubiläum. Die hochbetagten Fräulein Gertrud and Johanna Reckinger wohnten am 1. April d. J. ununterbrochen 25 Jahre in dem Hause Holbeinstraße 32 III in Kölnnippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung vor einem dreisten Schwindler. Am 31. März wurde ein 16jähriges Laufädchen, welches in einer Pappschachtel ein dunkelblaues Jackenkleid, eine dunkelblaue seidene Bluse und einen Ila-seidenen Unterſtock im Gesamtwerte von 320 M. dem Besteller abliefern sollte, auf der Straße von einem 30jährigen, mit dunklem Ueberzieher und schwarzem Hut gut gekleidete Manne angehalten. Ter Mann gad sich als Ehemann der Empfängerin aus und verstand es, dem Laufädchen die Kleider abzuschleaßzen und damn zu verschwinden. Geschäftsleute und Handwerker werden auf den Betrugen aufmerksam gemacht, sie mögen ihre Auslaufer mit entsprechender Weisung versehen, auch alle sachdienliches Angaben dem nächsten Kriminalbezirk machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
