<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>M. ab treten bezüglich des Verkaufs von Speck in den städtischen Fettverkaufsstellen folgende Bestimmungen in Kraft: Der Verlauf findet nur statt Montags, Mittwochs und Samstags von 9 Uhr vormittags ab. Bei dem Kauf ist die Feitkarte und das Brotbuch vorzulegen. Vorlegung mehrerer Fettarten und Brotücher durch eine Person ist unzulaässig. Die getaufte Menge wird in die Fettkarte und in das Brotbuch eingetragen. Zum Kauf sind nur die Inhaber von Fettarten berechtigt. Der Preis für 1/2 Gsund Speck beträgt wie bisher 95 Pfg. Es darf wöchentlich höchstens abgegeben worden: auf Brotücher mit einer Tagesbrotmenge(ohne Zusatzbrot) bis zu 500 Gramm einmal 1/2 Pfund Speck, 591 bis 1000 Gramm zweimal 1/2 Pfund Speck, mehr als 1000 Gramm dreintal 1/2 Pfund Speck. An ein- und demselben Tage wird auf dasselbe Brotbuch und dieselbe Fettkarte nicht mehr als 1/2 Pfund Speck abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Böhere Butter- mit Schmalzpreisen. Infolge Erhötzung des Einkaufspreises der von der Zentral-Einkaufsgesellschaft Berlin an die Stadt Köln gelieferten Futtermengen wird der Kleinverkausspreis für 1/4 Pfund Butter und 1/4 Pfund Schmalz von 1,50 Mark auf 1,55 Mark vom 6. März 1916 ab festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bellachti wird im großen Saale der Lese drei Experimentalabende und zwar Sonntag, den 12., Montag und Dienstag ver" abstatten. Sein Programm lauter: 191 Grad Kalte flüssige Luft, 3000 Grad Hitze(Thermis), 1000000 Voli(Tesla-Ströme), 3000 0 Kilometer in der Sekunde(Teneva-Dynamik und drahtlose Telegraphie], die Wunderwelt des Radius) Der Billettvorverkauf findet von heute an täglich in der Lesegesellschaft. Langgasse 6, beim Hausmeister statt. Sperrsitz 3,30 M. und 2,20., Saalplatz 1,50., Stehplatz.80 M. Schulerkarten 0,80 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus Schwermut trank ein Dienstädchen auf dem Kinderspielplatz am Aachener Tor Lyson. Soldaten fanden es besinnungslos und brachten es zum Alexianerkloster. Dann wurde es in die Lindenburg eingeliefert und ist dort an den inneren Verletzungen gestorben. C2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse haben erhalten: Schwester Alma Harwich. Lindenthal, Frl. Frieda Hemmerich, Köln-Nippes, Helferin Hermine Herbst, Köln, Frl. Bertha Kleinenbroich, Köln, Helferin Marie Kraus, Köln, Frl. Louise Kurtz, Lindenthal, Frau Hortense von Mallinckrodt, geb. Günther, Köln, Frau Landrichter Luise Müller, geb. Necker, Köln-Marienburg, Frl. Leni Schmitz-Imhoff, Köln, Frl. Gerta Schmitz-Varain, Köln, Frl. Luise Sollers, Köln, Frl. Tom Steffens, Köln, Frl. Hildegard vorm Walde, Köln-Ehrenfeld, Schwester Elly Weinreich, Köln-Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bersetzt: Landgerichtsrat Diühe vom Kölner Landgericht ist zur Staatsanwaltschaft hierselbst übergegangen; er vertrat die Anklagebehörde schon in verschiedenen Strafkammersitzungen. V</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verstand der Sparkasse der Stadt Uöln macht u. a. bekannt: Um der städtischen Beamten- und Lehrerschaft in weiterem Umgange Zeichnungen auf die vierte Kriegsanleihe zu ermöglichen, ist die Sparkasse bereit, den Zeichnungspreis für die beteiligten Beamten, Angestellten und Lehrperſonen vorschußweise an die Reichsbank zu zahlen. Die Zeichner verpflichten sich in diesem Falle, der Sparkasse den Zeichnungspreis ratenweise an den Gehaltserfalltagen zu erstatten; die erste Rate ist spätestens am 1. Juli 1916. die letzte spätestens am 1. Juli 1917 fällig. Die Raten müssen mindestens je ein Fünfte des Nennwertes##tragen. Die Zeichner treten vom Tage der Ratenzahlung ab für den gezahlten Betrag in den Genuß der Anseihezinsen, die bei der abrechnung, spätestens also zum 1. Ju.i 1917 auf Gehaltssparbuch oder Gehaltsgirokonto vergütet werden. Nach der letzten Zahlung stehen die erworbenen Wertpapiere, die bis dahin Eigentum der Sparkasse bleiben, den Zeichnern zur Verfügung. Die Zeichner, die den Vorschuß in Anspruch nehmen, müssen bei der Sparkasse der Stadt Köln ein Spar- oder Girokonto unterhalten, auf welches ihr Behalt übewiesen wird. Aus diesen Gehaltskonten entnimmt die Sparkasse an den Gehaltstagen ohne weiteres die fälligen Mindestzaten; die Zeichner können an diesen Tagen auch hörere, auf 10 M abgerundete Abzahlungen leisten. Zwischenzahlungen zu anderen Zeitpunkten sind unzulaässig. Städtische Beamte usw., welche die Vorschußzahlung der Sparkasse beanspruchen, wollen die bei der Sparkasse und ihren Zweigstellen aufliegenden besonderen Zeichnungsscheine benutzen. Zeichnungen werden bei der Sparkasse und deren Zweigstellen bis zum 22. März 1916, mittags 1 Uhr, entgegengenommen. Tort liegen auch amtliche Zeichnungsscheine zur Ennahme bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unsere Sanitäthunde. Um den am 29. Februar im Reichshallen-Theater für die Verwunderen gehaltenen, in Nr. 60 des Local-Anzeigers besprochenen Lichtbildervortrag auch der Oeffentlichkeit zugänglich zu machen, wird Hr. Kar! Godo auf Veranlassung der Sanitätskolonne vom Roten Kreuz, hervorgegangen aus dem Deutschen Samariterverein vom Roren Kreuz Köin, ger. 1888, den Vortrag am 9. Marz, abends 9 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft wiederholen. Näheres wird durch Anzeigen und durch Plakate bekanntgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine A zahl Mundharmonika- sind im Felde begehrt, aber der Vorrat unserer Sammlung ist erschöpft. Wer ihn auffüllen helfen will, wird sich den Dank der Bittsteller verdienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># liebstähle. In einem Schuhgeschäft auf dem Heumarkt stahl ein Arbeiter, während ein anderer Arbeiter sich ein paar Schuhe angeblich zum Kaufen aussuchen wollte, zwei paar Schune. Der Diebstahl wurde noch rechtzeitig bemerkt und beide Männer von der Polizei festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Geschäft in der Friesenstrße wurden Musikinstrumente gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Lehrling aus Rheydt versuchte hier bei einem Metzger Därme zu verkaufen, die er seinem Prinzipal genohmen hatte. Der diebische Lehrling</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>dden, T9.geol. 191ö. Vom 1. Mur, u. J. as wite aus betrieblichen Gründen der Schnellzug D 13 Köln-Bertin(Köln ab 12.44) nicht mehr über die Stadtbahn nach Berlin-Schles. Bf., sondern nach Berlin-Lehrter Bf. geleitet, wo er 16. 6 abds. eintrifft. Bis auf weiteres verkehrt vorbehaltlich jederzeitigen Widerrufs ern Vorzug D 13(Köln ab 12.34) über die Stadtbahn nach Berlinschles. Bf.(Ankunft 10.02 abds.). Dieser Zug hält nicht in Löhne, Bad Oeynhausen, Bückeburg, Bunstorf, Lehrte, Isenbüttel, Oebisfelde, Gardelegen und Rathenow an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>soweit uns solche bis Donnerſtagabend b. hannt geworden sind." Katholischer Gottesdienst vom 5. bis 11. März 1916.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>die spätesten um 11 1/2 Uhr im Dom und in den Pfarrkirchen Herz Jesu, St. Ursula, St. Maria-Himmelfahrt(Marzellenstrße). St. Aposteln und St. Rinolaus in Köln-Sülz gelesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
