<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>428385</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29.März1916. Kardinal von heute morgen nach Berlin begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Rölner Bürgergesellschaft hielt gestern die 23. Hauptversammlung ihrer Aktionäre unter dem Vorsitz des Stadtverordneten Justizrat Krings ab. Anwesend waren 62 Aktionäre, welche 230 Stimmen und ein Aktienkapital von 63500 M. vertraten. Direktor Cader berichtete über die Geschäftslage. Die Bilanz schließt in Aktiven und Passiven mit 2570 540 Mark, das Gewinn- und Verluſtkonto mit 281 831., mit einem Gewinn von 126 567 M. ab. Der Gewinn wird wie folgt verteilt: Abschreibung auf Immobilien, Maschinen, Mobilar und sonstige Abschreibungen 74495., gesetzliche Zuwendung zum Reservefonds 4108., Talonsteuer 1000., 4 Prozent Dividende 40000., auf neue Rechnung werden vorgetragen 4278 M. Als Ersatz für ein verstorbenes Mitglied des Aufsichtsrates wurde Kaufmann Andreas Sinn, Mitglied der Kölner Handelskammer, gewählt. Dem Vorstande und dem Aufsichtsrate wurde Entlastung erteilt. Die nach dem Turnus aus dem Aufsichtsrate ausscheidenden Herren Stadtverordneter Notar Justizrat Krings und Bankdirektor Johann Elkan, die bisherigen Rechnungsrüfer Buchhändler Hermann Schilling und Diplomingenieur Alfons Jerusalem und für den in den Aufsichtsrat gewählten Andreas Sinn, Kaufmann Gerhard Siepen als Stellvertreter, wurden durch Zuruf gewählt, zur. wiedergebählt. Wie in früheren Jahren, so wurden auch dieses Jahr 1000 Flaschen Wein, bzw. ein entsprechender Geldbetrag zu wohltätigen Zwecken zur Verfügung gestellt. Herrn Direktor Cader wurde durch den Vorsitzenden unter Zustimmung der Versammlung für seine umfangreiche Tätigkeit der wohlverdiente Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einfühlungsfeier. Am kommenden Sonntagnachmittag des Nachfolgers unseres bisherigen, nach wird die Einführung Süchten versetzten## setzten Pfarrers Zaunbrecher, des Kaplans Wirtz von St. Liebfrauen in Krefeld, stattfinden. Die kathol. Gemeinde trifft Vorbereitung, um ihrem neuen Seelsorger einen würdigen Empfang zu bereiten, der sich indessen, dem Ernst der Zeit entsprechend, auf die kirchliche Feier beschränken wird. Die Geistlichkeit der Kirchenvorstand, die Vertreter der Schule und Verein:, sowie weißgekleidete Mädchen werden dem neuen Pfarrer bis zur Süd firenze von Riehl, der Florastraße, entgegengehen. Dort erfolgt die Begrüßung. In feierlicher Prozession wird der Pfarrer dann durch einen Teil seines zukünftigen Wirkungskreises bis zur Kirche geleitet werden. Daran anschrießend folgen die kirchlichen Einführungs-Zeremonien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Poß ober den Spornagen gegen Papiergeld um. s Eretusontreteztnsrborebgirdetztaeersnorarslurdrs Errtsrurr STG Im Kampfe für Deutschlands Sein und Ehre starb Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, heute morgen gagen 2 Uhr, plötzlich infolge eines Herzschlages, jedoch wohlvorbereitet durch einen christen Lebenswandel, meine liebe gute Gattin, urmutter, Schwester und Tante, im Alter von 58 Jahren zu sich in die Ewigkeit Köln-Ehrenfeld, Stendal, am 28. März 1916.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brikettpreise. Auf Anfrage der städtischen Verwaltung hat das Rheinische Braunkohlenbrikett-Syndikat mitgeteilt, daß die Preise, zu denen die Kleineändler im Stadtbezirk Köln Haus, beandbriketts waggonweise ab Werk beziehen-- und zwar 110 M. für zehn Tonnen geschütteter Briketts und 115 M. für zehn Tonnen gesetzter Briketts" mit Rücksicht auf die wirtschaftliche Lage der Bevölkerung nicht erhöht werden, sondern für das ganze Geschäftsjahr 1916/17 bleiben sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anzeige der Bestände von Verbrauchszucker. Wer Verbrauchszucker mit Beginn des 1. April 1916 in Gewahrsam hat, ist verpflichtet, die vorhandenen Mengen getrennt nach Arten und Eigentümern unter Nennung der Eigentümer der Zentraleinkaufsgesellschaft m. b. H. in Berlin anzuzeigen. Zu diesem Zwecke haben die Berechtigten, deren Zucker in freinde Gewahrsam liegt, den Lagerhalter nach dem 1. April 1916 unveraüglich die ihnen zustehenden Mengen anzuzeigen. Die Anzeigen an die Zentral-Einkaufsgesellschaft m. b. H. sino bis zum 5. April 1916 abzusenden. Anzeigen über Mengen, die sich mit Beginn des 1. April 1916 auf dem Transport befinden, sind unveraüglich nach dem Empfange von dem Empfänger zu erstatten.(Näheres siehe Bekanntmachung im Anzeigenteile).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Zeichner auf Kriegsanleihe bei der Sparkasse werden auf eine im Anzeigenteile enthaltene Bekanntmachung hingewiesen, in der Einzelheiten über Zuteilung, Hinterlegungsscheine usw. enthalten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Verkauf von Netz- und Streckenkarten erläßt die Direktion die übliche Bekanntmachung im Anzeigenteile, auf die r hinweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kölner Goldkompagnie des Ersatz-Bataillons des Reserve-Infanterie-Regiments Nr. 69 sorgt dafür, daß der Kösche Boor überhaupt nicht aus seinem Erstaunen herauskommt. Nachdem sie erst vor etwa acht Tagen 3000 Mark in Gold gebracht hatte, rückte heute morgen der Feldwebel Honigs wiederum mit 8000 Mark in Gold heran, die er beim Bauer freudestrahlend umwechselte. Die dritte Million hat bereits mit 110000 Mark ihren Anfang gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kriegerbegräbnis. Am Donnerstag, nachmittags 3 Uhr, wird auf dem Friedhofe in Gelaten, der seinen Wunden erlegen Landſturmmann Jos. Öster vom 3. Landsturm-Infanterie-Bataillon .-Gladbach zur letzten Ruhe bestattet. Das Trauergeleit stellt der Verein Deutscher Krieger Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Klage gegen den Reichsmilitzäfiskus im Kriege. Das Reichsgericht hat sich einer Entscheidung des Oberlandesgerichts Köln angeschlossen, nach der der Reichsmilitzäfiskus auch während des Krieges wegen Schadensersatzansprüchen im ordentlichen Rechtswege haltbar gemacht werden kann. Es handelte sich darum, daß eine Frau S. in Köln durch ein vom Militäfiskus ausgehobenes Automobil, das Militärbekleidungsgegenstände zu befördern hatte und außserordentlich schnell fuhr, zu Boden geworfen und verletzt wurde. Der Auffassung des Militäfiskus, daß in einem solchen Falle der Rechtsweg im ordentlichen Gerichtsverfahren nicht beschritten werden dürfte, trat das Oberlandesgericht mit dem Hinweis entgegen, daß der Ansicht des Fiskus nur dann beizutreten sei, wenn der betr. Chauffeur in Ausübung eines staatlichen Hoheitsrechtes gehandelt habe. Das sei aber nicht der Fall, denn das Ueberfahren der Frau habe nicht in einem notwendigen Zusammenhange mit der Beförderung der Uniformen gestanden, vielmehr sei es durch die Fahreässigkeit des Chauffeurs verursacht worden, und hätte sehr wohl vermieden werden können. Der Schaden, den Frau S. davongetragen, sei auch nicht etwa durch den Krieg"verursacht", wie das Gesetz verlange, sondern nur verandaßt und stehe mit ihm nur in rein zufälligem Zusammenhange. Außeadem sei die Sachbeschädigung bei dem Unfall nur Nebensache gewesen, in der Hauptsache gründe sie ihren Ersatzanspruch auf die Körperverletzung. Das preußische Gesetz vom 11. Mai 1851 aber, das noch durch kein Reichsgesetz aufgehoben sei, gestatte die Beschreitung des Rechtsweges gegen den Militäfiskus nur bei Beschädigung von beweglichem und unbeweglichem Eigentum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. In der Thieboldsgasse waren Arbeiter beschäftigt, eine Preßmaschine aufzusetzen. Diese schlug um und einem Arbeiter auf das Bein. Schwerverletzte schaffte man ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>() Einbrecher und Diebe. An der St. Apernstrße stahlen Einbrecher Kleider, an der Autoniterstraße räumten sie ein Manſardenzimmer aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bleidiebe und Schuhdiebe konnten festgenommen werden, ebenso in einem Geschäfte eine Taschendieben. Auch ein Lehrling von auswärts, der hier 400 Mark Unterschlagene Gelder verjubelte, kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine jugendliche Oelzdiebin stahl einer jungen Dame aus Nippes an der Straßenbahnhaltestelle am Dom ihren Pelz von den Schultern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>(O 25jährige Dienstjubrläen. Der Brückenärter Herr Peter Hechemer feierte sein 25jähriges Dienstjubiläum. Von der Stadt Köln erhielt der Jubilar ein Sparkassenbuch mit namhafter Einlage und von seinen Kollegen eine Taschenuhr nebst Widmung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das 25jährige Arbeitsjubiläum konnte Herr Jakob Wybera aus Berg.-Gladbach-Gronau bei der Firma Felten u Guilleaume in Mülheim begehen. Der Jubilar wurde durch sinnreiche Geschenke geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
