<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung deutscher Volkskunst. Der Verein für deutsche Frauenkleidung und Frauenkultus hat in den Räumen der Ausstellung ostpreussßischer Heimatkunst, Domhof 281 eine dauernde Ausstellung deutscher Volkskunst eröffnet.(Geöffnet Werktagsnachmittags von--7 Uhr.) Dieselbe umfaßt zurzeit Hessen, Stade, Tondern und Waldeck und wird monatlich wechseln, um zu zeigen, was noch an guter, bodensändiger Heimatkunst im deutschen Volke vorhanden ist. Aus Hessen sind aus altem Familien- besitz die schönsten Stücke alter Trachten gesandt-- Stülachen, Schlayer, Schürzen, Bänder und Tücher--, wie sie in wohlhabenden Bauernfamilien getragen wurden und die sich durch künstlerischen Stickereien in schönen Farbenzusammenstellungen auszeichnen; auch die kunstvollsten Arbeiten in Knüpf- und Durchbruchtechnik in Leinen sind vertreten. Während Hessen die Kunstfertigkeit der älteren Zeit zur Geltung bringt, zeigt Waldeck die alte Technik der Durchbrucharbeit in der Anwendung bei moderner Kleidung, bei allen Arten der feinsten Wäsche. Durch geschickte Anpassung ist hier aus dem alten deutschen blauen Bauernkittel eine moderne Bluse entstanden, die einen Schritt vorwärts bedeutet auf dem Wege zu einer wirklich deutschen Mode. Die Blusen werden in weiß mit blau bestickt sowie in blau mit weißer Verzierung in allen Nummern angefertigt aus Leinen und Baumwolle; auch als Kinderkittelchen in jeder Größe. Erfreulich ist es, daß durch die Bestrebungen der Waldecker Voliskunstzentrale der Landbevölkerung ein Arbeits- und Absatzgebiet geschaffen wurde, das geeignet ist, tüchtige Arbeitskraäfte dem Lande zu erhalten. Einen stimmungsvollen Rahmen geben der Ausstellung die bedruckten Stoffe aus Stade. Ein Schrank ist Tondern gewidmet, das eine Auswahl der verschiedenartigsten Klöppelspitzen darbietet, in teilweise ganz alten Mustern, die sich den besten Brüsteler Spitzen an die Seite stellen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Handelshochschule bestanden die Handelslehrerprusung: Erna Belle aus Köln, Hans Gauß aus Mettenberg, Gertrud Grünefeld aus Elberfeld, Margarethe van Norden aus Barmen, Anna Renner aus Görlitz, Maria Santkin aus Köln; die kaufmännische Diplomprüfung: Raben Ariel aus Saloniki, Maria Busch aus Remscheid, Maria Tanner aus Hannover.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegsanleihe. Eine erhebliche Anzahl von Zeichnern bei der städtischen Sparkasse hat den Kaufpreis für die Wertpapiere in den Starbüchern noch nicht abschreiben lassen. Die Zeichner erleichtern sich und der Sparkasse die bevorstehende Aushändigung der Wertpapiere, wenn sie die Starbücher zwecks Berichtigung baldöglichst bei der zuständigen Sparkasse(Haupt- oder Zweigstellen) vorlegen. Es empfiehlt sich, dies noch im Laufe dieses Monats zu tun, da im März mit der Ausgabe der Wertpapiere begonnen werden soll. Die Sparkassen sind vormittags von 8 1/2 bis 1 Uhr für das Publikum geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gemuseausfuhrverbot. Durch eine Bekanntmachung des Gouverneurs der Festung Köln vom 15. d. M. wird die Ausfuhr Artillerieämpfe zwischen dem Kanal von La Basse und Arras, sowie südlich der Somme; Lens in den letzten Tagen vom Feinde lebhaft beschossen8 Südlich der Somme lebhafte Artillerieätigkeit; ein durch starkes Feuer vorbereiteter französischer Angriff wird abgewiesen. Ein deutsches Flugzeuggeschwader greift die Bahnanlagen von Poperinghe und englische Truppenlager zwischen Poperinghe und Dirmuiden an.-- Prinz Oskar von Preußen wird an der Ostfront durch einen Granatsplitter leicht verwundet.-- Das Ende der Kämpfe in Kamerun wird gemeldet: 900 Deutsche und 14000 Eingeborene nach Spanisch-Guinea übergetreten; die Deutschen sollen in Spanien interniert werden.-- un der Irakfront die Engländer bei Korna angegriffen und zur Frucht in südlicher Richtung gezwungen.-- Bisherige in Deutschland vorhandene Kriegsbeute: 1 429 971 Kriegsgefangene, 9700 Geschütze, 7700 Munitions- und sonstige Fahrzeuge, 1300000 Gewehre und 3000 Maſchinengewehre(nicht eingerechnet die den verbündeten Staaten üverlassenen Gefangenen, die zerschmettert auf Westlich von Vim wird die erste französische Linie in meter A dehnung gestürmt(über 100 Gefangene, 5 Maſchinengewehre erbeutet).-- In Albanien wird der Ismi-Flu ten un der Ort Pieza sowie die Höhen nordwestlich davon besetzt; der Feind, aus den Resten serbischer Verbände, italienischen Abteilungen und Söldnern Essai Paschas bestehend, weicht meist ohne Kampf gegen Süden und Südosten zurück.-- Ein deutsches U- Boot versenkt an der syrischen Küste südlich von Beirut ein französisches Linienschiff.-- Besuch König Ferdinands von Bulgarien im deutschen Großen Hauptquartier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
