<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428343</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bellachini gibt seit gestern in der Lese seine bekannten Experimentalabende, die nur noch heute und morgen stattfinden. Einfach und schlicht, für jedermann leicht verständlich, führt er den Besuchern die neuesten Erfindungen auf physiologischem Gebiete vor. Er zeigt die Kraft der elektrischen Strömungen und ihre Wirkungen in Tesla-Strömen und in der Funkentelegraphie. Vor allen Dingen interessieren seine Experimente mit tiefen und hohen Temperaturen, und zwar 191 Grad Kälte und 3000 Grad Hitze. Bellachini zeigt die motorische Kraft der flüssigen Luft und die außserordentlich erstaunlichen Leistungen des Thermis. Wer Bellachini Abende besucht hat, wird sich, wenn auch nur in kleinem Rahmen, in die Wunder der Physik in etwa hineinfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefangenenzug. Heute vormittag nach 10 Uhr konnte man sehen, wie auf dem Hauptbahnhof ein Sonderzug in der Stärke von etwa 20 Wagen mit französischen Gefangenen einlief und in langsamer Fahrt über die Hohenzollernbrücke weitergeleitet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>C Diebesgesindel. Aus einem an der Engelbertstraße erbrochenen Keller wurde eine größere Anzahl Flaschen Wein gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von einem Wagen verschwanden auf dem Hohenstaufenring für mehrere hundert Mark Schuhe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine etwa 40jährige Frau schwindelte auf der Aachenerstraße einem siebenährigen Knaben frischbesohlte Schuhe ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbrecher holten aus einem Althändlergeschäfte am Buttermarkt Taschenuhren, Ketten, Operngläser und Schuhe fort, aus einem Geschäfte an der Hohestrße mehrere hundert Dutzend Taschenbücher, aus einer Altwarenhandlung an der Thieboldsgasse Almetalle und Gummi, aus Lagern an der Aachenerstraße Bronzefiguren, Kleider und leere Säcke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Venloerstraße, zwischen Tor und Ehrenfeld, frug ein siebzehnähriger Bursche eine junge Dame nach einer Straße, um ihr desto sicherer das Handtäschchen, in dem sich 24 Mark befanden, entreßen zu können. Damit nahm er Reißaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein junger Bursche von auswärts war mit 400 Mark unterschlagenen Gelde bis nach Köln gekommen. Hier nahm die Polizei ihn fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Als ein Betrüger im Ordensgewand entpuppte sich ein 18jähriger Schlosser von auswärts. Er gab sich als Redemptoristenpater aus, hatte eine gefälachte Kollekte und bat für Missionen. In verschiedenen rechtsrheinischen Orten und in Köln hat er mit Erfolg für sich gewirkt. Die Kriminalpolizei nahm ihn fest. Geschädigte können sich an den 7. Kriminal-Bezirk, Deutz, Gotenring 42, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. In einem Schuhwarenge schäfte in der Severinstrße entstand auf unaufgeklaärte Weise Feuer. Die Feuerwehr war über eine Stunde tätig, ehe sie den Brand gelöscht hatte.## (A) Diebereien. Auf dem Blaubach wurde von einem Wagen ein Korb mit Wäsche gestohlen, in der Severinstrße eine Schachtel mit Kinderkleider und Schürzen.-- An mehreren Zweigstraßen vom Deutschen Ring wurden Keller erbrochen; die Diebe nahmen Wein und Lebensmittel mit.-- Aus dem Keller einer Arbeiterfamilie an der Lülsdorfstraße in Mülheim wurden von Einbrechern mehrere Zeniner Kartoffeln fortgeholt.-- Einem Dienstädchen an der Weißenburgerstraße wurden aus der erbrochenen Mansarde ihre Schmucksachen gestohlen.-- An der Kasernenstraße in Mülheim entwendeten Spitzbuben für 150 Mark Wäsche von verschiedenen Speichern.-- An der Straßenbahnhaltestelle am Rudolfsplatz wurde einem Herrn die goldene Uhr abgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>25 Jahre beim städtischen Fahrpark. Der Vorarbeiter Wilh. Kaulhausen konnte am 9. März 1916 auf eine 25jährige Dienstzeit beim städtischen Fahrpark zurückblicken. Der Jubilar hat sich während dieser Zeit zur Zufriedenheit seiner Vorgesetzten geführt und ist bei seinen Arbeitskollegen beliebt und geachtet. Von der Stadt Köln erhielt er ein Sparkassenbuch, während seine Mitarbeiter ihm eine Uhr nebst Kette überreichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
