<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>428380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am Kölschen Boor spielt morgen, Sonntag, vormittags 11.30 Uhr, die Kapelle des Fußartillerieregiments Nr. 7 unter Obermusikmeister Trenks. Operisänger Kahlenberg wird zwei neue Vertonungen des jugendlichen Kölner Komponisten Kassenraum vortragen. Schauspieler Rausch deklamiert vaterländische Gedichte. Die Veranstaltungen am Nachmittag, welche um 4 Uhr beginnen, dürften sich über den ganzen Nachmittag hinziehen. Es wirken dann die Ersatzkapelle des Infanterieregiments Nr. 28 und die Kapelle des Bergischen Feldartillerieregiments Nr. 59 mit. Der Koblenzer Militächor unter Musikdirektor Franz Bornheim und der a Cappella-Chor Kölner Damen unter Fräulein Gerta Schön singen. Eine Reihe von Solisten und Deklamatoren treten noch hinzu. Abends singt der Koblenzer Militächor zugunsten des Kölschen Voor im Kaffeehaus Germania bei freiem Eintritt. Außeadem findet in der Bürgergesellschaft am Sonntagabend eine Aufführung des Dramas: Wie deutsche Helden sterben der Theatergesellschaft Deutsche Bühne statt, und im großen Saale der Lesegesellschaft veranstaltet der Westdeutsche Scheiftstellerbund einen Vortragsabend: Wie im Frieden. Der Reinertrag fließt in beidenällen der Kasse des Kölschen Boor zu. Hoffentlich führt die Kölner Bürgerschaft durch regen Besuch aller Veranstaltungen einen klingenden Erfolg herbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>diesen schönen Traum Freut, indeme in einer hat, daß da Militägrunze Kriegsbefolnung eine Ausnahme machen die au, Brund be10 , Uriegerbegräbnis. Am Montag, nachmittags 3 Uhr,  wird uuf dem Friedhof#e in Gelaten der seinen Wunden erlegen freite"Feu##ich Zündt vom Pionier-Regiment Nr. 24 zur letzten Ruhe bestellet. Das Trauergeleit stellt der Verein ehemaliger 99er Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für Fabriken in Köln. Im Herbst 1913 hatte die Behörde dem Antrage auf Zulassung als besondere Ortskrankenkasse stattgegeben, und der neuaufgestellte Satzung wurde kurz darauf die Genehmigung erteilt. Die auf Grund der neuen Satzung zu tätigenden Wahlen des Ausschusses gingen bei lebhafter Beteiligung glatt von statten. Mit dem 1. Januar 1914 trat die Krankenversicherung nach der Reichsversicherungsordnung bzw. die neue Satzung in Wirksamkeit, und die Umwandlung vollzog sich ohne Störung. Der Ausbruch des Weltkrieges hat einen wesentlichen Einfluß auf die Krankenversicherung ausgeübt. Die Zahl der bei der Kasse Versicherten sank in kurzer Frist auf fast die Hälfte des seitherigen Bestandes und stieg dann vorübergehend infolge der zahlreichen Anmeldungen seitens der Militär-Anstalten, sowie der für den Heeresbedarf arbeitenden Industrien bald um mehr als das doppelte des normalen Bestandes. Das Kriegsgesetz vom 4. August 1914 betreffend die Sicherung der Leistungsähigkeit der Krankenkassen setzte die Beiträge auf 4 1/2 vom Hundert des Grundlohnes fest und bewirkte eine erhebliche Steigerung der Einnahmen. Durch die gleichen gesetzlichen Bestimmungen wurden die Leistungen lediglich auf die Regelleistungen beschrankt. Letztere Bestimmung konnte jedoch mit dem 1. März 1915 nach Genehmigung der Aufsichtsbehörde für die Kasse in Wegfall kommen. Die durch den Bundesrat erfolgten Maßnahmen betreffs Wochenülfe während des Krieges(Erlaß vom Dezember 1914, Januar und April 1915) konnten ohne gelbliche Schwierigkeiten glatt erfüllt werden. Seit Kriegsausbruch sind die bei der Kaiserlichen Fortifikation in Namur und Charleroi beschäftigten Arbeiter bei unserer Nasse versichert. Durch Verträge mit deutschen und belgischen Aerzten, Krankenanstalten, Apotheken, Lieferanten usw. wurde das Heilverfahren für die Versicherten und deren Familien völlig gewährleistet. Die Krankenscheine sowie Auszüge aus den Satzungen une. wurden in der französischen und neuerdings in flämischer Sprache verfaßt. Die Entwickelung der Kasse im Berichtsjahre ist####ende: Mitgliederzahl 4529 männliche und 5798 weibliche, zusammen 10327. Davon gab es 5407 arbeitsundähige Kranke und 8s Sterbenälle. Entschädigungsälle für Wochenülfe kamen 281 in Betracht. Im Berichtsjahre hat das Vermögen der Kasse eine wesentliche Zunahme erfahren. 400 000 M. wurden in 5%0 Kriegsmi angelegt. "( Der deutsche Verücherung###cogn reba 9, c.., in Berlin, hielt am 11. d..s. seine Hauptversemmlin ab. Der Bericht über das Geschäftsjahr 1915 ergibt die stetige#wickelung des im Jahre 1901 geründeten Verbandes. Die Zahl der unmittelbaren Mitglieder betrug Ende 1915 6257; die Zahl der mittelbaren Mitglieder belauft sich auf über 200000. Die Tätigkeit des Verbandes erstreckt sich auf die Beratung und Unterstützung einer Mitglieder in allen Versicherungsfragen. Der Verband berät völlig kostenfrei alle Kriegsteilnehmer und deren Angehörige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cönial. Spanisches Konsulat. Mil dem Schutz und der hrung der Interessen der portugiesischen Staatsangehoörigen ist das hiesige spanische Konsulat betraut worden; außeadem vertritt dasselbe seit Ausbruch de: Krieges die###fressen der belat französischen und russischen sowie der italienischen Untertanen für die Dauer des krieges. Die Pässe, welche für aue sich in Deutschland aufhaltenden Ausländer gemäß Kaiserlicher Verordnung vom 16. Dezember 1914 vorgeschrieben sind, werden für den diesseitigen Konsulatsbezirk für vorgenannte Staatsangehoörige durch das hiesige spanische Konsulat ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
