<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.April1916. Domkapitular Prof. Dr. Schnütgen wurde anläßlich seines fünfzigährigen Priesterjubiläums vom Heiligen Vater zum päöstlichen Hauserälaten ernannt. Kardinal von Hartmann hat ihm heute morgen persönlich das Ernennungsbreve überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für Urlauber, die ihre Urlaubstag in Köln verbringen möchten und die ohne nähere Verwandte und Bekannte sind, wendet sich die Beratungsstelle Domhof wiederum an die schon so oft bewährte Gastfreundschaft ihrer Kölner Mitürger. Familien, die bereit sind, Soldaten während ihrer Urlaubstag mit voller Verpflegung bei sich aufzunehmen, ihnen nach der schweren Zeit draußen einige freundliche Tage in der deutschen Heimat zu schenken, wollen ihre Adresse gütigt mitteilen: Beratungsstelle Domhof, N.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstjubiläum. Ende April d. J. kann der Oberlehrer an der Königin-Luise-Schule, Prof. Eduard Schrammen auf eine 40jährige lehramtliche Tätigkeit an dieser Anstalt zurückblicken. Der Ernst der Zeit läßt eine größere Feier aus diesem Anlasse untunlich erscheinen; jedoch wollen die zahlreichen früheren Schülerinnen des Jubilars ihm am letzten Samstag des Monats wenigstens durch ein zwangloses Zusammentreffen ihre Anhänglichkeit bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>50 Jahre im Eisenbahndienst. Am 1. April waren 50 Jahre verflossen, daß der in der Betriebswerkstätte Deutzerfeld beschäftigte Klepper Wilhelm Stoll in den Eisenbahndienst getreten war. Aus diesem Anlaß wurden dem Jubilar mancherlei Ehrungen zu teil. Von dem Präsidenten der Königl. Eisenbahn- direktion Köln wurde dem Jubilar mit einem Anerkennungsschreiben des Eisenbahnministers das Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen überreicht. Auf der sinnig geschückten Arbeitsstelle üvermittelte der Chef des Maschinenamtes Köln-Deutz, Regierungsbaumeister Dörenberg, herzliche Glückünsche. Hieran schloß sich eine Ansprache des Dienstvorstehers, Rechnungsrat Hoster. Ein Arbeitskollege üvermittelte die Wünsche der Mitarbeiter. Am Abend fand im Saale von Lages in Deutz eine den Zeitverhaältnissen entsprechende Feier statt, wobei vertreten waren das Kgl. Maschinen- amt Köln-Deutz, an der Spitze Regierungsbaumeister Dörenberg, die Dienststellenvorgesetzten unter Rechnungsrat Hoster, das Lokomotivpersonal Deutzerfeld, sowie die früheren Kollegen des Jubilars aus der Hauptwertstätte Deutz von Opladen, Kalk-Nord und viele Kollegen und Mitarbeiter von Deutzerfeld. Reg.-Baumeister Dörenberg gab ein Bild der Entwicklung Deutschlands in den letzten 50 Jahren. Rechnungsrat Hoster schilderte, das Leben und Wirken des Jubilars als Mensch, Familienvater und Arbeiter. Vom Leiter der Feier wurde dem Jubilar zur Erinnerung an seinen Ehrentag eine prachtvolle goldene Uhr als Geschenk der entstelle Deutzerfeld überreicht. Die Kollegen von der Haupten einen wertvollen Spazierstock. In launigen Worten gedacht Rechnungsrat Hoster auch der Gemahlin des Jubilars. Die Vertretung des Lokomotivpersonals von Deutzerfeld überbrachte durch ihren Vertrauensmann, Lokomotiveührer Dederichs, die besten Wünsche. Zur Verschönerung der Feier trugen bei: die Musikvorträge des Salonorchesters Cöln(Dirigent H. Klein), das Gesangquartett Köln-Nord, sowie Vorträge des Recitators Toni Burgwinkel. In bewegten Worten dankte der Jubilar für sich und seine Familie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Aprili916. Schlachtviehmarkt. Die Preise für Kälber und Schweine verstehen sich für die 50 Kilo Lebendgewicht, die für Schafe dagegen für die 50 Kilo Schlachtgewicht. Auftrieb: 200 Kälber u. 00 Fresser. s. Doppellender feinster Mast M. 00-00, b. fernste Mastälber 135-145, c. mittlere Mast- undfeinste Saug. 115 128. d. ger Mast- und gute Saug- 00 00. e. ger. Saug- 00--00, t. Fresser 00-00. Bautzen 00-00. Markt lebhaft geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
