<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>428313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>kannte 1 Hebekeuser, Gottfried Klaren und Herkenrath in Köln (1A) Eine Ehrung von Kriegerfrauen. Eine unerwartete und daher um so willkommenere Ueberraschung wurde am Sonntag den zahlreichen Kriegerfrauen, die in der Provinzialfrauen-Klinik die Wochen zubringen, durch ein Ständchen bereitet, das vom Musikkorps des Ersatzbataillon des Landwehr- Infanterie-Regiments Nr. 15 dargebracht wurde. Niemand in der Anstalt hatte eine Ahnung von dem Ständchen, und so war die Freude eine um so größere. Namentlich war auch die Aerzteschaft über die den Kriegerfrauen bereitete schöne Stunde erfreut. Tem Tank gab Direktor Prof. Dr. Frank gegenüber der wackeren Musikkapelle in beredten Worten Ausdruck und betonte, daß man in dem Ständchen eine Anerkennung für die schwerer Opfer zu erblicken habe, welche die Kriegerfrauen in diesem Kriege bringen. Die Ehrung werde aber auch für ihre im Dienste des Vaterlandes sehenden Männer die tröstliche Versicherung sein, daß man der Frauen nicht verglßt.Pm ner u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Curnunfall. Aus einem Schulhofe in Ehrenfeld stürzte ein be beim Turnen vom Reck und brach das Hand gelegt. Er fand Aufnahme im Franziskushospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfeifer und Peter Ley in Kölnmmerich in Troisdorf zum Schaffner; Glöckner in Köln-Kalk(Nord) und dorf zum Lokomotivheizer, sowie die hamacher bei der Vertehrskontrolle 2 nach Köll.(Vonntol Bauchspies von diätar Peter Wam die Lolomotibfuhrer (Erft), Richard###l lokomotidführer die geprüften Lotor gram von Harren brand von Tro Spinell von Troi In Ruhestand Heinrich Stein Rottenührer Lan mann in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>von Horrem nach Bergheim dürrem nach Mödrath; der Reservevon Troisdorf nach Köln-Kalk; iul Fechner und Johann Pil (Gift) und Wilhelm Hilde Stalt, sowie Maschinenärter Stipp Kalk(Nord): die Rangiertührer Johann Baldus, Johann Otto und Karl Schulz in Köln-Kalk und Adolf Schillings in Köln-Mülheim; die Rottenührer Heinrich Schmitz in Köenkalt, Johann eins in Köln-Deutz und Franz Schmitz in Kölnülheim; der Stationsschaffner Wilhelm Heppekausen in Köln-Mülheim, die Pförtner Matth. Derkum in Köln-Nippes, Heinrich und Adam van den Berg und der Bahntärter Peter Lutzenkirchen in Köln-Mülheim; die Bahnhofsärter Wilh. Asselbaum und hermann Mieres in Köln-Nippes; die Schaffner Heinr. Hammer und Christ. Hungenbach in Köln (Hauptbu.), die Wagenaufseher With. Keil und Ludwig Ulmer sowie der Maschinenaufseher Heinr. Nyerk in Deutzerfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
