<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428306</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oflanzenböre im Fränkischen Hof. Solche sind vom Rheinischen Provinzialverband der Handelsgärter Deutschlands eingerichtet worden, um den Blumengeschäftsinhabers ihre Erzeugnisse besser anbieten zu können, Angebot und Nachfrage zu fördern und damit eine gesunde Preisbildung zu erstreben. Der Unterverband Rheinland des Verbandes deutscher Blumengeschäftsinhabers hat sich denn auch an dieser für ihn wertvollen Einrichtung gern beteiligt, ist dieselbe doch geeignet, den Mangel an Blumen aus Feindesland weniger fühlbar zu machen. So sind denn jetzt auch die italienischen und französischen Blumen aus den Läden und von den Straßen verschwunden und deutsche an deren Stelle getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Oberarzt des Marienhospitals, Herrn Sanitätrat Tr. Brohl wurde der Charakter als Geheimer Sanitätrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Märchen-Theater. Am Sonntagnachmittag 4 Uhr findet im großen Saale der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz) die bereits angezeigte Erstaufführung des schönen Märchenspiels Seckönigs Rache mit Chor und Musik statt. Das Stück spielt in drei Akten und wird durch einen flotten Fischertanz eingeleitet. Im zweiten und dritten Alt Tanz der Seeteufel und Elfen. Hierauf folgt die beliebte Burleske Die Berliner Range mit humoristischen Einlagen. Karten im Vorverkauf beim Pförtner(Röhrer- gasse).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.0 Brühl, 8 Febr.1916. In Verbindung mit der Brotkante wird vom 14. d. M. ab die Butterkarre eingeführt. In der Regel erhält jede Haushaltung eine durch amtlichen Aufdruck"Z" bezeichnete Brotkante, welche gleichzeitig als Ausweiskarten bei dem Einkaufe von Butter, Margarine oder sonst em Streichfett dient, soweit diese Fette durch Vermittelung der Stadt-Verwaltung beschafft worden sind. Butter usw. kann jedoch nur beansprucht werden, insoweit und solange Vorrat vorhanden ist. Der Inhaber der Butterkarre muß sich mit der ihm zugewiesenen Menge zufrieden geben. Wöchentlich kann die Karte nur einmal benutzt werden; hierbei wird seitens der Verkaufsstelle diese Benutzung mit dem Aufdruck"B" in der entsprechenden Wochenspalte bestätigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die vom katholischen Arbeiterverein abgehaltene Generalversammlung im Vereinslokal bei W. Wriesberg war gut besucht. Schriftführer Hente erstattete den Jahresbericht. Von 270 Mitgliedern sind 33 zur Fahne einberufen, denen Liebesgaben gesandt wurden. Das Ergebnis der Kasse war ein recht erfreuliches. Tie ausscheidenden Vorstandsmitglieder Algermann, Steinberger und Leyendecker wurden wiedergebählt. Für zwei im Felde stehende Vorstandsmitglieder wurden Hufschlag und Thiesen als Ersatz gewählt. Es wurde u. a. beschlossen, 50 M. Beisteuer zur Versorgung der Truppen mit gutem Lesestoff durchs Pfarramt zu bewilligen. Als Vertrauensänner wurden Krüll und Hartmann gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
