<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428310</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Trichinenschaugebühren bei Schlachtungen im Schlachthofe sind vom 1. April 1916 ab von 65 Pfg. auf 50 Pfg. ermäßigt. Die Zuschlaggebühren für Schlachtungen an Sonntagen sowie die Gebühren für Hausschlachtungen werden hiervon nicht berührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf der Luxemburgerstraße kam ein Mädchen zu Fall und zog sich einen Beinbruch zu.-- In der Redwitzstraße verbrannte sich eine Frau mit heißem Wasser schwer am ganzen Körper; sie wurde nach der Lindenburg gebracht.-- Nachts sprang in der Nähe der Trankgasse ein Mädchen in den Rhein; es wurde gerettet und zum Augustahospital geschafft. 9 Am Freitag nachmittag stürzten auf der Vogelsangerstraße zwei junge Burschen von einem Tandem, wobei beide sich derartige Verletzungen zuzogen, daß sie ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>C# Diebesgesindel. Ein junger Bursche stahl in der Paul straße von einem Wagen einen Sack Kaffee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu den verschiedenen Wäschediebstählen in Ehrenfeld gesellte sich ein neuer. Einer Arbeiterfamilie an der Overbeckstraße wurde vom verschlossenen Speicher die gesamte Wäsche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einer Mütheimer Metzgerei holten Einbrecher nachts für 400 M. Fleisch und Speck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Haft kamen: vier Händler wegen Hehlerei, ein auswärtiger Kaufmann wegen Unterschlagung, ein Bettler, der sich an einem vierährigen Kinde verging, und ein Arbeiter, weil er einem Schlafkollegen für 150 Mark Kleider stahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rösrath,.Febr.1916. Mit dem beginnenden Frühlingswetter stellt sich nunmehr auch wieder das Wandern ein. So war am verflossenen Sonntag unser herrlich gelegener Ort das Ziel hunderter Ausfuügler. Die hier einquartierten Soldaten tragen dazu ebenfalls bei. Für den katholischen Besucher ist es deshalb wissenswerth, daß der Gottesdienst in unserer Kirche eine Aenderung erfahren hat. Die erste h. Messe wird Sonntags um 7 Uhr gelesen. Um 9 Uhr ist Militägottesdienst, an dem jedoch jedermann, so weit Platz vorhanden ist, teilnehmen kann. Das Mittelschiff bleibt den Soldaten frei. Das Hochamt beginnt um 10 Uhr. So ist für die ankommenden Fremden genügend Gelegenheit, ihrer sonntäglichen Pflicht zu genügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Siegburg, 11.Febr.1916. Herr Landrat Freiherr von Dalwigk ist mit einem Liebesgabenzuge zur Süd-Armee abgereist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Geschäftshaus Ecke Kaiserstraße--Kronprinzenstraße ist durch Kauf in den Besitz der Gebrüder Bähr übergegangen, die in demselben ein Lichtspiel-Theater einrichten wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
