<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428307</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesuche um Familienunterstützung. Dem Kriegsministerium gehen noch immer zahlreiche Gesuche um Unterstützung von Familien in den Dienst eingetretener Mannschaften, sowie um Miet- und Wochenhilfe usw. zu; ebenso Beschwerden, die sich auf solche Angelegenheiten beziehen. Dadurch erleidet die Erledigung der Anträge eine unerwaünschte Verzögerung, von der großen Arbeitslast, die der Zentralinstanz zwecklos erwächst, ganz abgesehen. Die Antragsteller werden daher in ihrem eigenen Interesse darauf aufmerksam gemacht, daß derartige Anträge bei den Stadt- und Landreisen bzw. den von diesen Körperschaften beauftragten Stellen anzubringen sind. In Köln nehmen sämtliche städtische Verwaltungsstellen die Anträge entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elf Kanoniere auf dem Balkan haben seit September 1915 von Liebesgaben nichts gesehen. In einsamer makedonischer Gebirgsgegend wurden sie sogar zwei Monate lang von den Nachrichten ihrer Angehörigen nicht erreicht. Keiner hat mehr eine Pfeife oder ein Taschenmesser, dafür reicht die Löhnung nicht, es ist dort auch nichts aufzutreiben und die Angehörigen sind nicht so gestellt, um schenken zu können. Da nehmen sie ihre Zuflucht zum Kölner Local-Anzeiger, dessen Leserschaft ihnen als gebefreudig und wohltätig gilt. Vielleicht fände sich auch ein Gönner, meinen sie, der ihnen ein Abonnement auf den Kölner Local-Anzeiger stiftet, damit sie wüßten, was daheim und im Osten und Westen vor sich geht. Wer den Bittstellern in der einen oder anderen Weise zu helfen wünscht, kann die Adresse von der Redaktion erfahren, die auch zur Vermittelung von Sendungen bereit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wird stete sich ligt ist. worauf period:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sitting ab. der Zung vom meister. h Ansicht ordnung waltung ordnung st. Obstland bend Reiser es sei zwischen ter Zeit en alleim Mehi die Veri werden en. Ein woraus sie Brotrtikel der ießung wahrung es Brot konsum Brot uuftragte daß den gestattet innungs Liebes. #O In hiel! General- reich, behr. Der s wurde Privat- an das Arbeiten ziehung lan zwar ber eine ie damit ständlich sorge für chädigten wurden erzmeister Schmitz, weis die Bericht nahmen reins beamen digten nde drauf, das eren Bendwerker müßten, su beizuerfordersfuß auf id Staat erker der ndwerker h geschäStatt die Mirsach zur ihre Bebewiesen, en Handkkehren hemmer Jahre die # Mogsen SEMüHWäIEN in solider bequemer passender Ausführung in vielen Preislage für Kölner Legal-Anzeiger Nr. 41" Freitag. 11. Februar 1916 Zwangsverſteigerung. s. Eilst. hrs- betr oie Verszeest, Am 27. April 1916, vormittags 10 Uhr, soll in Cöln, im Just gedände am Neichenspergerplatz-- Zimmer Nr. 77-- das nachbezeichnete, in Cölnlindenthal belegene Grundstück: Hofraum, groß 3,89 Ar, worauf: a. Wohnhaus mit Anbau, Hofraum, Hausgarten und abgesonderter Wascheüche, 1500 Mark Nutzungswert, zwangsweise ver#weigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
