<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428392</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Blut#s u. d. Stonwechtel uns. werden aus irgendwelcher Urfache d. Sterwechseiabfalle nicht in d. richtigen Weise; Ang gebracht so cerasten sie das Blutmit schade lichen Stoffen. Es treten dann Zirkulanonsnblungen u. Stanngen ein. wie B. Versovfung, envernmmung. Fautaus#lage. Kurnnkel, vinianerangn d. K. Rheumatismus, Gicht. Podagra, Meren- u. Leberleiden rechner man auf zu d Stontwechleinorungen. Als d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Versteigerung unanbringlichen Güter findet am 10. April, vormittags 9 Uhr, auf Bahnhof Gereon im Lagerkeller zwischen Frachtgut- und Eilgutüterschuppen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Volksspende hat im Monat März insgesamt 102289 M. erbracht. Darin sind enthalten: 88 154 M. wöchentliche, 12392 M. monatliche und 1743 M. einmalige Beitrüge. Das Gesamtergebnis der Kölner Volksspende bis zum 31. März einschliefßlich beläuft sich auf 939 592 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom Viehmarkt. Gestern nachmittag gegen 1 Uhr, als der Viehmarkt ziemlich ausverkauft war, wurden Höchstpreise für eingeführtes Fleisch im Großeinkauf festgesetzt und angeschlagen. Hiernach betrugen die Höchstpreise für Rindvieh im Viertel 1,90., für ausgesuchte Viertel 2., für Fleisch von nüchternen Kälbern 1,20., von gemästeten Kälbern bis 120 Pfd. schwer 1,80., von Doppelenden 2., von Hämmel bis 1,80 M. das Pfd. Da die Metzgermeister ihren Bedarf schon gedeckt hatten, wird die Höchstpreisfestsetzung auf den Ladenverkauf in den ersten Tagen noch keinen Einfluß haben. Von den Kommissionären wurden 617 eingeführte Viertel Großvieh und 3044 eingeführte geschlachtete Kälber auf den Markt gebracht. Die Stadt Köln setzte an die Metzgermeister 266 eingeführte gesalzene und frische geschlachtete Schweine, sowie 466 eingeführte geschlachtete Kälber ab. Wer ein gesalzenes Schwein kaufte, mußte auch ein frisches geschlachtetes nehmen. Auf dem Schweinemarkt betrug der Auftrieb an lebenden Schweinen nur vier Tiere. Auch der Kälbermarkt war schlecht beschickt. Man zählte nur 137 lebende Tiere. Noch trauriger sah es auf dem Großviehmarkt aus, wo der Gesamtauftrieb an Ochsen, Fären, Kühen und Bullen noch keine 200 Tiere betrug, und hiervon waren ungefähr 190 eingeführte Tiere, die weit über die für inläindisches Vieh festgesetzten Höchstpreise verkauft wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einjährigen-Prüfung der Kölner Mittelschüler. Am Samstag ging die dieseährige Einjährigen-Prüfung der Kölner Mittelschüler am Realgymnasium zu Köln-Lindenthal zu Ende. Sie hatte ein erfreuliches Ergebnis: Von der Mittelschule I bestanden alle acht Prüflinge, von der Mittelschule II sechs von sieben Schülern. Die Prüfung wurde vor dem Kriege an der Regierung abgehalten. Seit Kriegsbeginn findet sie an einer höheren Schule statt. Man kann sie so als den Versuch einer Neuregelung nach dem Kriege auffassen. Die preußische Mittelschullehrerschaft strebt danach, daß die Prüfung an die Mittelschule selbst verlegt werde, weil nur so eine Schädigung der Mittelschule vermieden werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ausstellung Kunst in Kölner Privatbesitz im Köluischen Kunstverein bleibt noch eine Woche lang offen. Am Mittwoch ist der Eintritt wieder frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Mittwoch, den 5.., werden noch die nachbezeichneten, ihren Wunden erlegenen Kriegsteilnehmer hier zur letzten Ruhe bestattet: nachmittags 3 Uhr von der Leichenhalle des Süfriedhofes aus der Sergeant Emil Eberhardt vom Inf.- Reg. Nr. 65 mit Ehrengeleit durch die Kameradschaftliche Vereinigung von 1866; um 4 Uhr von der Leichenhalle in Gelaten aus der Gefreite Hermann Bereit von demselben Regiment durch den Bürgerlichen Kameradschaftlichen Verein Köln-- und.30 Uhr vom Trauerhause Kalk-Mülheimerstraße 32 aus der Landſturmmann Jos. Romberg vom Landsturm-Inf.-Bat. Wahn durch den Kameradschaftlichen Verein ehemaliger 28er Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein dreifaches Jubiläum beging am Samstag das Ehepaar Konstantin Kronenberg am Klevischen Ring in Mülheim. Am 1. April war Hr. Konstantin 25 Jahre bei der Staatseisenbahn als Lokomotiveührer tätig; er feierte mit seiner Frau die silberne Hochzeit und außeadem wohnte er an diesen Tage 25 Jahre in ein und demselben Hause. Dem biederen Paar wurden viele Ehrungen zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom Uebermaße des Alkoholgenusses ihrer Mitmenschen leben viele, ganz besonders aber jene, die man als Fledderer zu bezeichnen pflegt. Die Polizeiberichte melden beinahe täglich, daß in dieser Tünische oder auf jener Anlagenbank sich einer niedergelassen hat, einen verfuühten Schlaf zu tun, um"erleichtert" an Geld und Gut zu erwachen, weil Spitzbubenände sich seinen Rausch zunutze machten. Darum ist es gut, sich zu überwinden, wenn das Ruhebedürfnis kommt, besser und sicherer ist allerdings, weniger Alkohol zu nehmen, denn dann reicht die Willenskraft wenigstens bis zur heimatlichen Ruhestätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
