<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ersten Sanitäthunde sind in Deutschland gezogen worden. Oesterreich-Ungarn folgte; zur Einführung wurde ihm deutsches Ausbildungspersonal überlassen. Auch Frankreich, Rußland und England haben die Hunde inzwischen eingeführt. Die Tiere stehen ebenso wie die Sanitätsmannschaften unter dem Schutze der Genfer Konvention. Rußland verfügt über etwa 800, England über 1400, Frantreich über 2500 Hunde. Deutschland hat deren 000, welche, mit Führern, vom Teutschen Verein für Sanitäthunde in Oldenburg, der unter dem Protektorate des Großherzogs Friedrich August von Oldenburg steht, gestellt worden sind. Sämtliche Kosten trägt dieser Verein. Sie betragen für Ausbildung und Ausrüstung jedes Führers mit seinem Hunde 600 M. Es wird von militärischer Seite angestrebt, jede Sanitätscompagnie allmählich mit--5 Hunden nebst Führern auszustatten. Zur Durchfuhrung dieser großen und wichtigen Aufgabe rechnet der Verein aus die tataräftige gelbliche Mithülfe auch der Kölner Bevolkerung.(Vertrauensmann des Vereins für Entgegennahme von Geldspenden ist Polizeitommissär Flaccus in Bonn, Kirſchallee 23.) Taß es sich in der Ausbildung möglichst zahlreicher Sanitatshunde um eine sehr bedeutsame Aufgabe handelt, wird durch die Tatsache erwiesen, daß von solchen Hunden bis Ende 1915 rund 8000 Verwundete aufgespürt wurden, von denen die meisten im anderen Falle der Verblutung, der Kalte oder dem Hunger zum Opfer gefallen wären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Höchstpreise für Eichenrinde, Fichtenrinde und zur Gerbstoffgewinnung geeignetes Kastanienholz werden mit dem 1. März festgesetzt. Die Verkaufspreise für den Zentner Rinde sind je nach der Güte abgestuft. Die Einzelheiten der Bekanntmachung sind an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Balladendichtung, ihr Wesen, ihre Geschichte und Kunst, lautet das Thema der siebten Versammlung des literarischen Kursus der Jugendabteilung des Katy. Frauenbundes am Donnerstag, den 2. März(5 Uhr, Zimmer Nr. 28 in der Bürgergesellschaf:). Herr Pros. Dr. Dieninghoff wird darüber sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Feuerwehr löschte auf dem Perlenpfuhl einen Fußboden- und Balkenbrand, in der Wipperstraße in Kalk einen Dachstuhlbrand, auf dem Blaubach, in der Brüsselerstraße und Weidengasse Kaminbrände. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Codlicher Unfall. In Köln-Nippes geriet ein zwanzigähriger Arbeiter namens Nelles aus Worringen in Ausübung seines Berufes zwischen die Puffer zweier Waggons und erlitt so schwere innere Verletzungen, daß er an deren Folgen im Hospital verstarb. 32 0A) Auf der Aachenerstraße wurde ein Knabe von zehn Jahren von einem Auto überfahren, man schaffte ihn zum Dreifaltigleitshospital.-- Beim Feusterputzen stürzte in der Mariahilfstraße ein Mädchen aus dem Fenster des zweiten Stockes. Mit schweren Verletzungen wurde es zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht.-- In Rondorf fiel eine Frau auf der Straße und brach ein Bein. 9 4O Einbruchsdiebſtahl. In einem Weißwaarengeschäft in der Engelbertstraße wurde eingebrochen und eine Anzahl seidene Damenblusen, sowie eine Menge Weißwaren gestohlen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>CA Spitzbuben. In Ehrenfeld und Sülz wurde in mehreren Häusern die frischgewaschene Wasche vom Speicher geholt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbrecher stahlen aus einem Bureau am Hansaring alles Mitnehmbare, aus einer Wohnung an der Widdersdorferstraße für einige hundert Mark Silbersachen, aus einem Stall an der Mauenheimer- straße sieben wertvolle Hühner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebe nahmen an der Straßenbahnhaltestelle am Dom und in einem Riezler Konzertlokal zwei Männern die goldenen Taschenuhren ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein junger Bursche entlieh unter einem nichtigen Vorwande von einem Kaufmannsleyrlinge in der Roonstraße dessen Fahrrad und verschwand damit..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jugendliche Straßeränder. Am Blücherpark zwischen Ehrenfeld und Nippes wurden nachmittags zwei 11 bis 12 Jahre alte Schüler von fünf 13 bis 15 Jahre alten Bürschchen überfallen. Die Angreifer hielten ihnen die Hände fest und nahmen ihnen aus den Taschen ein Portemonnaie mit Geld, sowie ein Taschenmesser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Gehirnerschütterung erlitt ein Knabe von zehn Jahren, der sich, der alten Unsitte gemäß auf der an ein Fuhrwerk gehängt hatte und gefallen war. 42 14) Oetroleumversorgung. Im Monat März d. J. darf an die Inhaber der roten Petroleumücher auf jeden Abschnitt nur noch 1 Liter, gleich wöchentlich 2 Liter, und an die Inhaber andersfarbiger Petroleumücher auf jeden Abschnitt nur noch 1/2 Liter, gleich wöchentlich 1 Liter Petroleum abgegeben werden, und zwar an ein und demselben Tage nur die Hälfte der Wochenmenge. Auf unbenutzt gebliebene Abschnitte darf nach Ablauf der Woche, auf die sie lauten, Petroleum nicht mehr verabfolgt werden Der Kleinverkaufspreis beträgt 30 Pfg., und bei Lieferung frei Haus 32 Pfg. für das Liter. Für leihweise Ueberlassung von Gefäßen darf nichts berechnet werden. Die Petroleumabschnitte sind seitens der Verkäufer von Petroleum unter Angabe des Absenders sowie der genauen Zahl der Abschnitte, getrennt nach roten und andersfarbigen, am 1. und 15. jeden Monats an das städtische Einkaufsamt, Petroleumabteilung(Marsplatz 7/9, Eingang Alter Markt) einzureichen. Die nicht benutzten Abschnitte sind kenntlich zu machen und von den übrigen getrennt beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Exerzitien für Frauen und Jungfrauen fanden auf Anregung des Kardinals von Hartmann in den Pfarrkirchen der Stadt im Laufe des Winters statt. In der vergangenen Woche wurden solche in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt(Jesuitenkirche) durch einen Missionspriester abgehalten. Die Beteiligung der Frauen und Jungfrauen war auch hier außserordentlich (A) Mater Haveria+. Heute morgen fand in der Klosterkirche der Ursulinen eine Trauerfeier statt. Dieselbe galt der Chorschwester der Ursulinen: Mater Haveria(geb. Albertine Hellinghaus), die nach einem reichen Leben segensvoller Wirksamkeit im Alter von 73 Jahren und im 44. Jahre ihres Ordensstandes am 23. v. M. zur ewigen Ruhe einging. Um.15 Uhr bewegte sich unter dem Gebete des Miserere ein langer Zug von Ordensschwestern mit brennenden Kerzen von der Klausur durch die Klosteränge zur schwarz drapierten, sinnvoll geschückten Klosterkirche, um den Sarg mit den sterblichen Ueberresten, der von sechs Schwestern getragen wurde, in der Mitte der Kirche aufzufahren. Im Anschlugß daran wurden die Bußpsalmen gebetet. Es war dieses die Begräbnissfeier der Ordensschwestern, denen ja die Klausur das Geleit zum Kirchhof nicht gestattet. Um 9 Uhr fand das feierliche Levitenamt statt mit ergreifendem Gesang unter Anwohnung des Herrn Weihbischofs Dr. Lausberg, der darauf selbst die Absolution vornahm. Dann schloß sich das Leichenbegaängnis an, voraus die Schülerinnen des Lyzeums, darauf die Geistlichkeit, der Todtenwagen und die Leidtragenden. In der Gruft der Ursulinen in Gelaten fand die Dahingeschiedene ihre letzte Ruhestätte. Die nun Verblichene war geboren im Jahre 1842 in Siegen, genoß ihre Ausbildung in den Klöstern Nonnenwerth, Heidyrusen und bei den Ursulinen in Münstereifel, weilte nach bestandenem Lehrerinnenexamen mehrere Jahre an der höheren Töchterschule zu Essen, zu Ostern 1872 trat sie ins Kloster der Ursulinen in Köln ein. Nicht unerwaähnt wollen wir lassen, daß sie auch schriftstellerisch tätig war; ihr treffliches St Agnesüchlein wird z. B. manchem unserer Leser bekannt sein. Mater Xavecia war eine der letzten Schwestern, die bei der Ausweisung im Jahre 1875 die Uebersiedelung nach Marche-les-Dames mitmachten, um in dem dort neugegruündeten Institut der Ursulinen eine segensreiche Tätigkeit zu entfalten, die sie dann später bei der Rückkehr nach Köln in dem hiesigen Ursulinenkloster fortsetzte. R. 1 p.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>#) Digster.-C. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köner Sportverein 1, 4: 1 (2:). Das ritterliche und flotte Spiel zweier ebenürtiger Gegner konnte der Platzverein, dank seiner besseren Stürperreihe, für sich entscheiden Mutaßliche Witterung für den 2. März 1916:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
