<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>428331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wackere Goldsammler sind die Leute des Ersatzbataillon des Fußartillerieregiments Nr. 7. In jetziger Zeit 1400 M. in Gold zusammenzubringen, ist sicher keine kleine Aufgabe. Noch schwieriger ist es dem einzelnen, Gold zu sammeln. Hr Karl Vivus brachte uns für sich allein 500 M. in Gold. Den wackeren Sammlern kann man doppelt dankbar für ihre uneigennuützigen Bemühungen sein. Beide Betrage wurden dem Koischen Voor eingeliefert, bei dessen Kasse noch jeden Abend viele tausend Mork zuammenströmen, und der in den nächsten Tagen 2 Millionen Mark der Reichsbankkasse in Gold geliefert haben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Am Mittwoch, 8. März, nachmittags 5 Uhr wird Landtagsabgeordneter Landgerichtsrat Dr. Becker im Landwirtschaftlichen Kasino Köln, tagend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft, einen Vortrag über seine Reise nach Ungarn und Serbien halten. Zu dieser Veranstaltung sind Gaste aller Berufskreise willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Genossenschaftskurse für Kriegst schädigte In der Zeit vom 1. März bis 4. April finden an der Gewerbenörderungsanstalt in Köln zwei genossenschaftliche Lehrkurse, der eine für Leiter von Kreditgenossenschaften, der andere für solche von Warengenossenschaften nach dem bekannten Lehrplan statt. Die Kurse sollen diesmal hauptsächlich den Kriegsbeschädigten reserviert sein, die sich als Leiter kleingewerblicher Genossenschaften eine neue Erwerbsamöglichkeit schaffen wollen. Die Anregung zu den Kursen ging vom Rheinischen Genossenschaftsverbande aus, der von der Provinzialverwaltung(als Trägerin der gesamten Kriegsbeschädigtenüsorge in der Rheinprovinz) unterstützt wird. Angesichts der neuen Bewegung zur Gründung genossenschaftlicher Vereinigungen haben die Kurse diesmal erdöhte Bedeutung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen guten Fang machte in der vergangenen Nacht die Kriminalpolizei des 8. Bezirks in Mülheim. Es gelang ihnen, die beiden Tater, welche vorige Woche in einem Geschäft eingebrochen hatten, wobei einer den Schutzmann üverfallen und mit einem Messer schwere Stichwunden an der Hand beigebracht hatte, zu verhaften. Der eine namens Schüller stammt aus.-Gladbach, der andere aus Koln. Letzterer wurde in der Poststrße verhaftet; er war bei einer Speditionsfirma als Kutscher beschäftigt und hatte dort für mehrere 100 M. gestohlen, wodurch man ihm auf die Spur kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuß,.März1916. Die Verwaltung der städtischen Sparkasse beschlossß auf die vierte Kriegsanleihe vorab 3000000 M. zu zeichnen. Auf die dritte Kriegsanleihe wurden 2 800000., auf die zweite 1 50000 M. und auf die erste 1000000 M. gezeichnet, insgesamt 8300 000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
