<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>428308</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Soziale Frauenpflichten nach dem Kriege dieses Thema sprach für den Katholischen Frauenbund im Isabellensaale am Donnerstag Beigeordneter Prof. Dr. Krautig. Seinen Standpunkt als Arzt brachte er den einzelnen Fragen gegenüber besonders zum Ausdruck. Ausgehend vom und tigsten Frauenherufe, Gattin und Mutter zu sein, erinnerte er derung der Eheschira aten Erfahrungssatze der Krieg keine Hinnach dem Weltkriege bestätigt, ist sehr wün sehenswert, weil sie einigermaßen Trost bieten könnte für den Aus . gn.,e parteten Ehen, fur die Vernichtung bestandener Ehen werden gegenüber 1870/71 ja unvergleichlich höher sein."liter lichen Umständen gewinnt für die künftige ölykische Kraft das Leben eines jeden Kindes vervielfachten Wert Wenn schon bisher der Sauglingssterblichkeit entgegen zuarbeitet war, wird es künstig eine Lebensfrage für Deutschland er######klingt, sie nog mehr einludämmen, um die Kriegsverluste wettzumachen. Es sterben noch immer 14--15 Prozent aller Säuglinge. Nicht etwa, weil sie den Todeskeim schon mit auf die Welt gebracht hätten, das trifft nur für einen kleinen Teil zu. Die meisten gehen ein, weil es an der erforderlichen Pflege mangen, uno weil ihnen die Mutterbrust fehlt Es ist aber nach Ansicht des Redners bei den meisten Frauen au erreichen, daß sie ihre Kinder stillen. Man muß nur gründlich mit Zeigswechenhülfe auch eine ständige Einrichtung Sesighesiche, Kehease Lea. vilume, Nachoüstangen decs Kltieges heratich sich deiztiger wong z" gugensiemuneshenamtlich oder uflich sich betätigen wollen, durchgebildet sind in den Fragen Hau il chaft, der Säuglings- und Kinderpflege, der Gesundheit und der Ernährung, desto wertvoller wird ihr Wirken sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gestatte, imstande sein, auf Grund einer vielchus-Jud klar##ung alles Wesentliche für die Wohlfahrt neu und klar zu erfassen und scharf alle Mängel zu erkennen um gemienigen, dem geholfen werden soll, alle ihr bekannten Hülfsmrichtungen zunutze zu machen. Dann wird das, was im Kriege an sozialen Frauenpflichten erwachsen und aufgenommen ist, im teigg weid zien die schönsten Früchte für Volk und Vaterland keiner Hul Jat 1 dauer auch den Dauerwert vieler 1e. Hu,,lonen immer klarer herausgestellt hat. #### verautwig schloß mit der scharf betonten Feststellung, daß das deutsche Volk, entgegen früherer Annahme, nicht degeneriert Cei. Der. Krieg habe diese Auffassung gründlich zuschanden gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Iranien zu Lrondstein, dem angeförten Hengst Harry des Oekonomierath C. Meulenbergh zu Neu-Berbern. dem Vereinshengst Citron(Rhein. Pferde-Stammbuch) des Pferdezuchtvereins Büttgen im Kreise Neuß, dem Vereinshengst Siegfried des Sevelenmorhiens Jeg t g ca. zu Poelyk, der angeförten Hengst Mordicus de Chapelle des Gutsbesitzers H. Toll zu Krautscheid gem anderorten Hengst Admiral II des Landwirts J. Dranken zu Kauertzhof; enz angefroren Hengst Brillant des Landwirts 2 Corsten zu Gelchen, dem Vereinshengst Sigr des Pferdezuchtvereins in Bislich und dem angeförten Hengst Le Premier du Costeau des Gutsbesitzers Chr. Becker auf Haus Geretzhoven.[Wir meinen, daß es das Bestreben der beteiligten Kreise sein müßte auch mit den fremdeändischen Namen in der deutschen Pferdezucht aufzuraäumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bestrafte Tierquälerei. Gestern nachmittag vergnügten ., 4 1/2 %## berinuraße zwei junge Bürschchen damit, ein Pferd es richgitswagens fortgesetzt zu belästigen, mit einem Stock gegen die Beine und gegen den Kopf zu schlagen, bis das Tier einen seiner Peiniger in den Rücken biß und schwer verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
