<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>428401</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>uis 16o Kul."Höchstpreis" für Heu- und Kleearten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>für Wiesen- und Feldhu 12, 0 M. die 100 Ail., für gebundenes oder gepresstes Heu ist ein Zuschlag von 60 Pfg. die 100 Kilo zulässig. * für""""""""" "Höcosipreis" für ungepresstes maschinendrusch-Stroh 55,0., für Im Anschlugß an den Artikel in Nr.94 des, Kölner Local-Anzeigers vom 4. d. M. über das Zahlen ohne Bargeld veröffent veröffe  lichen wir hier eine weitere Abhandlung. mann verfaßt, über Erwerb und Postscheckkontos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Kölschen Boor. Gesamteinnahmen M. 484636: Gesamteinnahmen an Goldumtausch M. 2181875. Gesamten- nahmen an Goldankauf M. 132 590,31.(Für die Kölner Kriegswaisenfüsorge gingen bis heute M. 26 955 ein.)-- Im Schaufenster des Geschäftslokals des Kölschen Boor in Eisen im Stadthaus ist ein von Fritz Westendorf(Düsseldorf) gemaltes und dem Kölschen Boor gestiftetes Oelgemaälde, das Standbild des Kölschen Door mit Umgebung darstellend, zur Ansicht ausgestellt. Das Bild ist verkäuflich; der Erlös ist für die Kölner Kriegswaisenfüsorge beim Kölschen Boor bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schriftstellerei ist der Titel des letzten Vortrages des literarischen Kursus der Jugendabteilung des kath. Frauenbundes in der Bürgergesellschaft, Zimmer Nr. 28, morgen, Donnerstag, nachmittags 5 Uhr. Prof. Dr. Dieninghoff wird ihn halten. Es dürfte für viele von Interesse sein, einmal über die Lichtlinien die ein Schriftsteller beachten muß, über Vorbedingungen für gute Leistungen usw., unterrichtet zu werden. Das große Interesse, das dem Kursus entgegengebracht wurde, sichert auch diesem letzten Vortrag einen zahlreichen Besuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Batterie auf dem türkischen Kriegsschauplatz bittet durch einen hier in Urlaub befindlichen Kameraden, der am 16. April wieder hinausährt, um Zigarren, die an der betreffenden Stelle nicht zu haben sind. Freundliche Spender werden gebeten, ihre Zuwendungen bei der Redaktion des Lokalanzeigers, oder bei Krings, Restauration Erholung in Köln-Deutz, Freiheitstraße 85/87, niederzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gasvergiftung. In der Stammstraße in Ehrenfeld fand man heute morgen ein Ehepaar bewußtlos vor. Durch den Geruch des ausserömenden Gases wurden die Hausbewohner aufmerksam gemacht. Man alarmiert die Feuerwehr, welche die vergifteten Personen zum Israelitischen Asyl brachte. Der Mann war tot. Die Wiederbelebungsversuche an der Frau führten zum Erfolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cosmar, 11 April1916. Sein goldenes Priesterjubiläum feierte am Sonntag Definitor und päöstlicher Ehrendusterwald in Lohmar. Morgens wurde der de. Gemeine an seiner Wohnung abgeholt und in festlichem Zuge durch den reichgeschmuückten Ort zur Kirche geführt #ie# re hochamt zelebrierte. Professor Esser(Bonn) Gestat Dr Hü"" Ein Bruder des Gefeierten, Domkapitular Prälat Dr. Düosterwald, der ebenfalls sein goldenes Priesterjubiläum begehen konnte, nahm an der feierlichen Handlung teil. Namens der Regierung vvexprac ie Landrat Frh. von Dalwigk dem Jubilar die herzlichsten Glückünsche und überreichte ihm den Kronenorden 3. Klasse Von der Gemeinde Lohmar und der Kapellengemeinde Hallberg #en dem Jubilar zahlreiche wertvolle Geschenke für die Kirche Die deutschen Verlustlisten, 933 35. Ausgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
