<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428470</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die ersten Ofarrkirmes-Prozessionen sind jene von St. Gereon und St. Pantaleon in der Schnurgasse. Unter starker Beteiligung der Pfarrvereine, Arbeitervereine, Jungfrauenkongregationen, Jünglingsvereine zogen sie gegen 9 Uhr aus und blieben bis etwa 11 1/2 Uhr im Umgang. In St. Gereon schloß sich am Erzbischöflichen Hause der Herr Kardinal der Prozession an und trug das Allerheiligste bis zur Kirche, in welcher er den Segen erteilte. In beiden Pfarren gaben lange Reihen weiß gekleideter Mädchen und die Fahnen den Prozessionen das alte und doch immer neue stimmungsvolle, feierliche Gepräge. Den Kleinen, im Frühlingsglanze ihrer reinen Jugend das Ganze belebenden Menſchenblumen wären nur die wärmenden Strahlen der Junisonne zu wünschen gewesen; sie fehlten, es war ja vielmehr recht unangenehm kühl, so garnicht pfingst- oder kirmessäßig. Zum Kirmesleben, wie es sonst im Frieden des Nachmittags sich entwickelt, zeigten sich im allgemeinen nur Ansätze. Die zweite Kirmes, für die man den Frieden erhofft hatte, eben immer noch im Krieg!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 6. d. M. der Fabrikarbeiter Ferdinand Middegaal, Papageienstraße 14. Beschreibung: 17 Jahre alt, klein, schwächlich, schwarzes, kurzgeschnittenes Haar, schwarze Augen, im Oberkiefer fehlt ein Zahn. Bekleidung: graugestreift Joppe, dunkelbraune Hose, braune, flache Mütze, schwarze Schnüschuhe, graue Strümpfe, rotes, wollenes Handtuch, das als Halstuch getragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Plusmacher war der aus Dortmund gebürtige Kellner Franz von der Heydt; er war in einem hiesigen ersten Bierrestaurant, angestellt und damit war der Bock zum Gärtner gestempelt. Der Mann war oft und schwer vorbestraft, weil er zeitlebens seine Finger von fremdem Eigentum nicht lassen konnte. Man hatte ihm eine Registrierkasse zugewiesen und da vergaß er sehr oft die Merksumme zu tippen; er tippte nur die kärglichen Pfennige und schob die Silberlinge in die Tasche. Wegen Betrugs schickte ihn die Strafkammer 9 Monate ins Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ladendiebinnen. Frau G. G. und ihre Schwägerin, die Ehefrau A. P. wurden im Geschäftslokale von Einmahl beim Diebstahl abgefaßt. Dabei stellte"es sich heraus, daß die G. noch eine Bluse und ein Paar Schuhe bei sich trug, die sie bei Peters bzw. Tietz gestohlen hatte. Diese Diebin erhielt 3 Wochen, die andere einen Tag Gefängnis, beide mit Aussicht auf spätere Begnadigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Rot war eine Frau, als sie in ihrem Brotbuch Radierungen vornahm, um mehr Brot zu erhalten, als ihr zustand. Die Frau, welche sechs Kinder hat, wurde vom Schöffengericht mit der geringsten Strafe von 3 M. entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen schlimmen Dienstboten hatte eine Zimmervermietherin aus der Dagobertstraße in der Person der Ella Wingen. Sie bestahl alle möbliert Herren um Schuhe, Vorstecknadeln, Decken und Zigarren, die sie kistenweise fortnahm. Die Strafkammer setzte sechs Monate Gefängnis fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Um sieben Daar Schuhe betrog der Kaufmann Gustav Simon eine hiesige Händlerin. Er bat um Auswahlsendung für seine Frau und faßte auf dem Barbarossaplatz den jugendlichen Boten der Schuhfirma ab. Da u. a. 15 Betrugsstrafe vorlagen, wurde wegen Betrugs in kriminellen Rückfall auf ein Jahr Gefängnis erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Westhoven, 10.Juni1916. Vergangene Nacht wurden aus einem hiesigen Werke abermals Treibriemen im Werte von 1800 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausflugsorte, Sommerfrischen und Bäder::: Hennef(Sieg). In dem rheinischen Wörishofen, das auch im verflossenen Winter geöffnet war, hat der Sommerbetrieb begonnen. Von Köln aus, an der Strecke Siegburg-Betzdorf liegend, ist dasselbe mit Schnellzug in einer halben Stunde erreichbar. Eine Reihe von Kurzästen erfreut sich jetzt schon der zahlreichen Vorzüge der sogenannten Vorsaison. Neben den Kneippschen Güssen und Anwendungen werden alle Kräuteräder, Sauerstoff-, elektrische Licht-, sowie Luft- und Sonnenäder verabfolgt, und zwar gegen Rheuma, Gicht, Nervosisät, Schlaflosigkeit, Bronchial-, Herz- und Nierenleiden usw. Schon viele Patienten haben hier Heilung gefunden. Die Gegend ist reizend, die Luft würzig und gesund. Das Kurhaus Sebastian Kneipp liegt nur acht Minuten vom Bahnhof, am Fuße des Steimelsberges, umgeben von Waldungen, Wiesen, Wasser. Ueppige Auen und Felder geben der Landschaft eine Fülle von Abwechselung und eigenem Reiz und sind dazu angetan, den Kranken und Erholungsbedürftigen Freude an der Natur, Ruhe und Besserung zu sichern. Reichhaltige Spaziertänge finden die Kurzäste im Walde, in den Wiesen- und Feldern, auch in dem nahen Bröital, Seligental usw. Außer im Kurhause ist Unterkunft in Einzelpensionen und Gastöfen geboten und überall für genügende Verpflegung Sorge getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
