<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>428424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>alle, die über dem grauen Alltag der Arbeit nicht versäumen die goldenen Stunden der Andacht im Dienste der Maienönigin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Die erste. Immatrikulation für das Sommersemester 1916 fand am 2. Mai statt. Die Frist zur Anmeldung läuft bis zum 13. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtischer Kartoffelverkauf. Wir machen auf die im Anzeigenteile enthaltene Bekanntmachung aufmerksam und verweisen besonders auch auf den Satz: Weiter verkauft die Stadt ohne Rücksicht auf das steuerpflichtige Einkommen Kartoffeln frei Haus zum Preise von 6 Mark den Zentner ohne Sack.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Was ist Fleisch? Um Zweifel, die sich bei Auslegung der Verordnung des Oberbürgermeisters über die Regelung des Fleischverbrauchs ergeben haben, auszuuäumen, wird darauf hingewiesen, daß vomis 1 dieser Verordnung auch Kalbfleisch umfaßt wird. Auch die Ausführungsanweisung des Ministers für Landwirtschaft, Domänen und Forsten vom 27. März 1916 spricht nur von Rindvieh, Schafen und Schweinen, wobei als selbstverständlich vorausgesetzt wird, daß zum Rindvieh auch Kälber gehören. Ebenso fallen unter die Verordnung auch Fleischconserven, und zwar von Fleisch jeder Art, insbesondere auch solche von anderen Tieren als Rindvieh, Schafen und Schweinen, es sei denn, daß sie überwiegend Gemüse enthalten. Knochen, die zu dem Fleisch als Beilage verkauft werden, sind ebenfalls auf die dem Versorgungsberechtigten zustehenden 500 Gramm anzurechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 28. v. M. die Schülerin Maria Pütz, Venloerstraße 455. Beschreibung: 10 Jahre alt, groß, kräftig, blondes Haar, hohe Stirn, schwarze Augen, kleine Nase, spitzes Kinn. Bekleidung: dunkelblaues karierte Kleid, blau und weißgestreifte Schürze, weißgestreifte Halbstrümpfe, schwarze Schnüschuhe, graue Unterjacke mit schwarzen Aermeln, rotes Haarband.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1000 Mark wurden als Reinertrag seines jüngsten Balladenund Liederabend zum Besten des Bulgarischen Roten Kreuzes von Kammeränger Karl Rost der Sammelstelle übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alleinverkauf H. Schellenberg, Sreiteftrahe 16.-1t.) Die Stadt verkauft Speiſekartoffeln zum Reise von 5+ den Zentner ohne Sack ab Lager an die Bürgerschaft an folgenden Stellen: Cöln-Sülz, Fuhrparkdepot, Sülzburgstraße 142</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cöln-Merheim, linksch., Endhaltestelle der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
