<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428425</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wegen Ueberschreitung der Polizeistunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Standesämter meldeten in der Woche vom 16. April bis 22. April 22. Geburten. Lebendgeboren wurden 216 Kinder, und zwar 106 männliche und 110 weibliche. Eheschließungen erfolgten in der gleichen Woche 82. Die Zahl der Sterbe#. I betrug ohne die in Köln gestorbenen verwundeten Militäpersonen 202. Darunter befanden sich 34(00 männliche und 14 weibliche) Kinder im ersten Lebensjahr. Von den Verstorbenen waren weiter 34 über 1 bis 5. 10 über 5 bis 10." über 10 bis 20. 13 über 20 bis 30, 19 über 30 bis 40, 17 über 40 bis 50, 21 über 50 bis 60 und 19 über 60 Jahre alt. Nach der Todesursache entfielen von den Sterbenällen auf: angeborene Lebensschwachen einschl. Bildungsfehler 11, Scharlach 2, Masern 4, Diphtherie und Krupp 1. Keuchhusten 3, Unterleibsryphus 1, Tuberkulose 22, darunter Lungentuberkulose 10, Krankheiten der Atmungsorgane 40, Tarmtatarrh, Brechdurchfall und Kinderatrophie 7, darunter Kinder im er#ten Lebensjahr 5, gewaltsamer Tod 9 usw. Ortsfremde waren von den Gestorbenen 9 männlich und 1 weiblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Groß-Köln eröffnet die Vorführungen die Cperettenangerin Regina Bethmann mit einigen reizenden Liedchen. Taß ds weibliche Element der Männerwelt während der Kriegszeit such auf der Bühne Konkurrenz macht, beweist die Humoristen Mieze Hausmann, die manch lustiges Stücklein zum Besten gibt un., in ihren"Politischen Puppentheater" unsere Feinde a. der satirischen Strippe zappeln läßt. Als Darsteller berühmter Persönlichkeiten tritt Emil Merkel auf; vermöge seiner Figur und mit hoffe eines entsprechenden Garderobe kopiert er alle bedeutendsten Manner unserer Kriegsleitung, vom Reichskanzler angefangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arbeitsjubiläum. Heute feiert der Anstreicher Johann Peer-muat sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum in Diensten zer Stahlwerke van der Typen. Dem Jubilar wurde seitens der firma eine silberne Uhr mit Kette nebst einem namhaften Geld geschenk überreicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C) Brühl, 30 April1916. Am Morgen des Weißen Sonntages wurden hier 67 Knaben und 44 Mädchen zum ersten Male zum Tische des Herrn geführt. Ehrendechant Mir. Bertram hielt vor Beginn der h. Messe eine Ansprache an die Kinder und deren Angehörigen. Der Kirchenchor Cäcilia unter Leitung seines Dirigenten W. Nahm verherrlichte die schöne Feier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seitens des Kameradschaftlichen Kriegervereine und des Katholischen Geſellenvereins wurden den am Dienstag zum Militädienste eintretenden Rekruten Abschiedsfeier bereitet, wobei den jungen Vaterlandsvertheidigern belehrende Worte seitens der Vorsitzenden mit auf den Weg gegeben wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß für die Fortbildungsschüler die Teilnahme an der militärischen Vorbildung der Jugend an einem Mittwoch- und einem Sonntagnachmittag im Monat in den Unterrichtsplan anfgenommen worden ist, ein Fehlen bei diesen Uebungen demgemaäß als Schulversäumnis bestraft werden muß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Mittwoch, nachmittags .30 Uhr, findet eine kurze Unterrichtung über Bekämpfung eines Feuers in einem Lazarett im Reservelazarett, Abteilung Alumnat, für das ranenwarterversonal und die Feuerwehr- ersatzmannschaften durch Kreisbrandmeister Kirsch statt, anschrießend eine Uebung an den Geräschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Siegburg,.Maris!6. Werkmeister Frembgen, zurzeit in der Virki, wurde vom Sultan durch die Verleihung des Eisernen Halbmondes ausgezeichnet. Fr. ist schon Ritter des Eisernen Kreuzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ensen bei Porz,.Mail916. Gestern Pflege befindlichen nervenkranken Kriegern ein vornehmer Kunstgenußß von Kölner Reisten gespendet. Die Gesanglehrerin Frau Henriette Wolff-Dwillat mit einigen ihrer Reuther fand geschückten grauen, sowie zahlreichen Gästen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
