<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428457</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Etwas von der Prämien-Verlosung der Kölner Volksspende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die vielen reichbegüterten unserer Vaterstadt Köln bitte, weitere Preise zu stiften. Da werde ich aber wohl die Antwort hören:"Ja, wir tun schon so viel, es werden soviele Anforderungen an einen gestellt, alles hat seine Grenzen und dergleichen mehr. Das ist wahr, aber ich weiß einen Ausweg und wenn der betreten würde, dann würden noch viele Mittel flüssig zu wohltätigen Zwecken. Laßt die Selbstliebe nicht zu sehr walten und laßt dafür andern etwas zu gute kommen. Verzichtet auf luxuriaöse Gegenstände, unterlaßt einmal einen Ausflug, streicht einige Tage von Eurer Sommerreise und dergleichen mehr uno macht dafür armen gedrückten Mitmenschen eine Freude! Dadurch erleidet Euer Vermögen keinen Schaden, aber der innere Mensch wächst um so mehr und fühlt sich groß und reich, beglückt in dem Bewußsein, eine edle Tat vollbracht zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mannhäuser seinen vollönenden Bariton erschallen, rl Schröder vom Opernhaus Walters Preislied aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kriegshilfe-Verkaufs-Ausstellung. Die Beratungsstelle Domhof der Nationalen Frauengemeinschaft hat mit ihrer Kriegshilfe-Verkaufs-Ausstellung am Wallrafsplatz, die jetzt seit zwei Monaten in Betrieb ist, recht gute Erfahrungen gemacht, denen auch die Einnahmen für den guten Zweck entsprechen. Da die wirklich schätzenswerthen Gaben reichlich flossen, waren Tageseinnahmen bis zu 600 Mark zu verzeichnen, und auch jetzt noch sind Tageseinnahmen bis zu 200 Mark keine Seltenheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
