<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>428415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rübenstrunck nicht einmal imstande, richtig Teutsch zu schreiben;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>seinem Vornamen treibt er einen an Betrug grenzenden Unfug. Ein unerfahrener Mensch wird durch die Unterschrift des R. in den Glauben versetzt, es mit einem Dr.., einem akademisch gebildeten Manne, zu tun zu haben. Schon hierin liegt eine Täuschung 5 Publikums. Aus dem Inhalt der Anzeige zu schließen, scheint lübenstrunck aber nur die Zeitumstände und die Unerfahrenheit weiblichen Publikums ausnützen zu wollen, um sich auf billige rt und Weise seine Tasche zu füllen. Es liegt deshalb nach serer Ansicht ein dringendes öffentliches Interesse , derartige unlautere, auf Betrug ausgehende Machenschaften  i unterdruücken und bitten wir, das Erforderliche veranlassen zu ollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vor der dritten Strafkammer standen in der letzten tzung vierzehn Verhandlungen an, in die 17 Personen als Nagte verwickelt waren. Die Terminkalender der Strafgerichte, in der eruiren Zeit des Krieges weniger Rubriken wie sonst aussen, beginnen sich wieder zu füllen. An dem gedachten eige waren sogar noch zwei weitere Strafprozesse, die bereits ermmiert waren, ausgefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Verein für Ferienkolonie hat folgendes Rundschreiben an die vermögenden Bürger der Stadt gesandt: Wie Ihnen nicht unbekannt sein wird, hat der Kölner Verein für Ferienkolonie sich die Aufgabe gestellt, alleährlich während der Herbstferien armen, schwächlichen Schulkindern einen Landaufenthalt zu verschaffen oder durch Einrichtung von Milchstationen mit Ferienspielen zur Kräftigung der Gesundheit der Kinder beizutragen. In der jetzigen Zeit erscheint es besonders geboten, für das Heranwachsen eines körperlich tüchtigen und starken Geschlechts zu sorgen. Daß eine sorgeältige Ferienpflege unserer Großstadtkinder gerade in diesem Sinne wirkt, ist unbestritten und hat der Verein in langeähriger Tätigkeit erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
