<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>428429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>c t u n g e n undelungt, so fehlen die  genauen Unterlagen für ihren Umfang und ihr Verhältnis zu den Gesamtschlachtungen. Durch das Verbot bzw. die schärdert Kontrolle der Hausschlachtungen lassen sich die Vorräte derjenigen, die Hausschlachtungen vorgenommen haben, zwangsweise für die nächste Zeit strecken. Ein gänzliches Verbot der Hausschlachtunger war nicht augängig, vielmehr ist es Sache der Verwattungsbehörden, darüber zu wachen, daß nur die dringend notwendige Vorversorgung stattfindet. Wer Fleischvorräte hat, erhält nich eher die Erlaubnis für die Hausschlachtung, bis die Vorräte angemessen aufgebraucht sind. Um die Aufzucht der Schweine durch die kleinen Besitzer nicht zu beeintraächtigen, liegt von seiten d. preußischen Minister die bestimmte Zusage vor, daß das Verbot de Hausschlachtungen am 1. Oktober d. J. wieder aufgehoben wird. Es liegt im dringenden vaterländischen Interesse, daß die kleiner Leute nunmehr die Schweinezucht nicht ruhen lassen. Zu ihrem Teil an der Versorgung mit Fleisch mitzuwirken, ist Aufgabe und Pflicht der ganzen Bevölkerung. Sie muß dies tun im Bewußsein, damit dem Vaterlande Kriegsdienste zu leisten Dieser patriotischen Pflicht müssen sich auch alle diejenigen unterziehen, die jetzt mit dem Verkauf und der Verteilung des Fleisches sich befassen." Der offizinöse Nachrichtendienst für Ernährungsfragen schreibt: Das tataräftige Eingreifen der Behörden hat in diesen Tagen einen wunden Punkt der Berliner Fleischversorgung angeschnitten nämlich das vielfache Zurückhalten von Vorräten durch Fleischer, Einem anderen Schäding unserer großstägotischen Versorgung, der aus Furcht vor Preisdruck Zufuhren fernzuhalten suchte, ist ebenfalls, wie der Berliner Magistrat mitteilt, das Handwerk gelegt worden. Wenn statuierte Exempel abschrecken, so ist anzunehmen daß-- und der Erfolg zeigt das ja schon stellenweise-- zurückgehaltene Vorräte jetzt stärker an den Markt gelangen werden. Es wäre gut, ein Auge darauf zu halten, daß unter dem Druck des behördlichen Vorgehens jetzt die Ware nicht plötzlich nach auswärts verschwindet oder Bestrebungen sich geltend machen, die Zufuhren stocken zu lassen. Als Abwanderungsgebiet für zurückgehaltene Fleischbestände kämen vor allen Dingen andere Großstädte in Betracht; es dürfte sich also empfehlen, daß auch diese gelegentlich nach versteckten Waren Umschau halten ließen. Zu befürchten ist auch, daß die Verarbeitung zu Dauerbare mehr um sich greift! Hier bietet das Gesetz vom 14. Februar 1916SS 7 Ziffer 2 den Städten eine Handhabe, zu bestimmen, welche Fleischmengen in frischem Zustande veräußert werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ver, 57., Weidengage gen- Johannes Moebius, 3., Balthasarstraße 27.- Friedrich Wilhelm Brester, o. Ber., 77., Meistergerhardstt. 31.- Katharina Geller, J. Darmstädter Str. 13.- Elisabeth Keusch, 1 J. Köln-Zollstock. Höninger Weg 170." Klemens Schiffer, Maori#arheiter, Wehrt..9. Komp. Landw.-Inf.-Rgt 29, verh., 32., Jondelstr. 36- Wilhelm Ehrhardt, Maschinenschr., Pionier d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegsdeutestücke in Händen der Bevölkerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Köluischen Kunstverein finden die Arbeiten von Fritz verein und Professor E. R. Weiß andauernd lebhaftes Intervallen Dingen die Blumenstrücke des letzteren, die durch verschiedene neuere ergänzt wurden. Demnächst wird eine größere vol. Werken des Berliner Professors E. Orlik ausgestellt und in einem Teil der Ausstellungsäume sollen in wechselnder Folge interessante architektonische Arbeiten, neuere und klassische, vor allen Dingen von Kölner Architekten und Bauten, gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verein Deutsche Frauenkleidung und Frauenkultus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
