<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>428498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neues Speiseöl in Sicht. Der Winterraps, der im letzten Herbst in Anbetracht des empfindlichen Mangels an Speiseöl in weit stärkerem Maße als in den letzten Jahren angebaut wurde, ist jetzt überall in die Reife eingetreten. In sonnigen Lagen kann bereits mit dem Schnitt begonnen werden. Die Ernteaussichten werden als hervorragend günstig bezeichnet, denn bei kräftiger Entwickelung der Pflanzen ist überall ein sehr reicher Fruchtansatz festgestellt worden. Es darf deshalb mit einer recht fühlbaren Linderung der Oel- und Fettnot gerechnet werden. Dann können die Kölner Hausfrauen endlich auch wieder die so sehr beliebten Riefsooche backen, vorausgesetzt, daß dann auch-- Kartoffeln vorhanden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schulgeldbeihülfen. Für Kinder der zum Heeresdienste Einberufenen werden Schulgeldbeihülfen gewährt bis zum 14. Lebensjahre, wenn die Kinder mit dem fünften Lebensjahre, bis zum 15. Lebensjahre, wenn sie mit dem sechsten Lebensjahre zur Schule gekommen sind. Die Beiülfe beträgt für jedes Kind 58 M. im ahr. Die Beiülfe ist beim Garnisonschulausschuß 1. Ersatzbataillon Infanterie-Regiments 16 Köln-Mülheim persönlich oder schriftlich zu beantragen. Folgende Papiere sind dazu notwendig: 1. Geburtsschein des Kindes, 2. Diensteintrittsbescheinigung des Vaters, 3. Bedürftigkeitsbescheinigung von der Städt. Verwaltungsstelle, 4. alle Schulgeldquittungen vom Tage des Diensteintritt an, also über den Zeitraum, für den die Beiülfe beansprucht wird. Die Beiülfe wird jetzt für die Jahre 1914*15 und 1915/16 nachträglich gezahlt, sonst in halbjährlichen Raten nachträglich. Die Auszahlung jeder Rate ist neu zu beantragen und die Unterlagen wieder einzusenden. Es wird nur für die Zeit gezahlt, für welche Schulgeldquittungen vorgelegt werden. Statt der Schulgeldquittung kann auch, wenn das Schulgeld nicht bezahlt werden konnte, ausnahmsweise eine Stundungsbescheinigung beigebracht werden. Diese stellt die städt. Schulabtheilung Marsplatz 79, aus. Die Rate für das erste Halbjahr 1916/17 kann im Juli gegen Vorlage der oben erwähnten Papiere und der ersten Halbjahrsquittung abgehoben werden. Im Interesse der Antragsteller liegt es, die noch rückständigen Anträge für die Rechnungsjahre 1914/15 und 1915/16 möglichst bald zu bewirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Anthropologische Gesellschaft(Verein zur Förderung des Städtischen Prähistorischen Museums) veranstaltet am Sonntag, den 9. Juli, ernen Tagesausflug zum Fliegenberge(dem Fundorte der Göttervase) zum Ravensberg, Güladenberg und nach Altenrath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gegen die Kurpfuſcherei. Der Gouverneur hat eine Bekanntmachung betreffend Verbot der Behandlung von Krankheiten durch nicht approbierte Personen erlassen. Der Wortlaut der Bekanntmachung ist an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hinterbliebenen-Füsorge. Wiederum konnte Musikdirektor Willy Lorent durch die Veranstaltung eines fünften Wohltätigkeits-Konzerts zum Besten der Hinterbliebenen gefallener Kölner Krieger der städtischen Hinterbliebenen-Füsorge einen namhaften Betrag üermitteln. Der bis jetzt übewiesene Gesamterös aus den Konzerten beläuft sich auf 6280 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handelsuntersagung. Dem Händler Peter Jos. Zorn in Köln, Marsilstein 17 wohnhaft, ist der Handel mit Nahrungsund Futtermitteln aller Art untersagt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Jugend auf Abwegen. Von der Polizei wurde ein 16jähriger Bursche aufgegriffen, der vor etwa vier Wochen in Essen seinen Eltern entlaufen war und sich hier von Liebstählen ernährte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein 17jähriger Bursche erbrach in Düren seinen Eltern die Schränke, entwendete Goldsachen und verkaufte sie in Köln. Als er von dem Erlös nichts mehr hatte, verübte er Liebstähle. Beim Mansardeneinbruch wurde er erwischt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ziehung der Lotterie des hiesigen Elisabethenvereins findet am 12. d. M. statt. Der Ertrag dient bekanntlich für arme Wöchnerinnen, Witwen und Waisen der Marienpfarre. Im Fenster des Einrahmungsgeschäftes von Breuer, gegenüber der Kapelle, sind manche schöne Gewinne zu sehen und noch Lose a 50 Pfg zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bonn-Endenich,.Juli1916. Im hiesigen Benediktinerinnen-Kloster fand heute morgen unter dem Vorsitz des Hru. Kardinals von Hartmann Neuwahl der Priorin statt. Die bisherige Priorin, Schwester Berta Theophila Freundt, wurde wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aachen,.Juli1916. Der am 6. März vom hiesigen Zivilkriegsgericht wegen Ermordung und Beraubung des 56 Jahre alten Bergmanns Schaffrath aus Hellersberg zum Tode verurteilte 19 Jahre alte Bergmann Bonifazius Auffing aus Oberberbach (Rheinpfalz) wurde heute morgen hingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Berg.-Gladbach,.Juli1916. Für die von der Stadt an die Geschäfte abgegebenen Lebensmittel sind lus auf weiteres nachstehende Kleinverraufsbreise festgesetzt: Holländische Vollheringe das Stück 18 Pfg., Stockfische(Trittlinge) trocken ausgewogen das Pfund 150 Pfg., Oelsardinen(Dosen von etwa 130 Gramm) die Dose 75 Pfg.,(Dosen von etwa 180,220 Gramm) die Dose 90 Pfg., Heringsfilet in Olivenöl(Dosen von etwa 180/220 Gramm) die Dose 90 Pfg., Maismehl das Pfund 55 Pfg., Erbsenmehl das Pfund 60 Pfg., Maistrieß(Ersatz für Grießmehl) das Pfund 60 Pfg., kachfertige Kartoffelsuppe, lose ausgewogen, das Pfund 170 Pfg., hochfertige Graupensuppe, lose ausgewogen, das Pfund 185 Pfg., hochfertige Grünkernsuppe, lose ausgewogen, das Pfund 220 Pfg., hochfertige Gemüsesuppe, lose ausgewogen, das Pfund 220 Pfg. Auch bei Abgabe von weniger als ein Pfund sind die Preise genau innezuhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wegen des hohen Wertes, den Abfälle, aus denen Zinn gewonnen werden kann, unter den gegenwärtigen Verhältnissen haben, sollen diese Gegenstände im hiesigen Stadtbezirk gesammelt werden. Soweit es sich nicht um größere Mengen handelt, wird diese Sammlung in der Rache vom 10. bis 15. Juli d. I durch die Schulkinder vorgenommen. Es handelt sich in der Hauptsache um Konservenüchsen, Stanioltuben u. dergl., die wegen ihres Zinn- und Weißblechgehalts besonders wertvoll sind. Im allgemeinen erstreckt sich die Sammlung auf folgende Gegenstände: 1. Gegenstände aus Weißblech: Konservendosen, Bratheringsbüchsen, Sardiuenbüchsen, Oelsardinenbüchsen, Teeüchsen, Zigarettenschachteln, Keosüchsen und Bonbondosen, Trantanister, Wichsdosen und Putzpomadendosen, Margarineeimer, Bontanisiertrommeln, Kuchenformen, Frühstücksdosen, Blechflaschen, Wärmflaschen, Spielsachen aller Art, Kisteneinsätze, Löhnungsästen, Blechplakare, Müchtransporrkannen, Siquallaternen, Signallampen, Gießkannen, verzinnte Küchangeräte, Siebe, Trichter, Stopfstürzen, Lampenschirme und Lampentheile, Blechsparbüchsen. 2. Verzinnte Gegenstände: Eßlöffel, Molkereiapparate, Zentrifugenteile, Metzgermulden und Wurstmaschinenteile. 3. Gegenstände aus Zinn und Zinnlegierungen: Alte Zinnteller, Zinnsöffel, Staniol, Flaschenkapseln usw. In allen Fällen kommen aber nur solche Gegenstände in Betracht, die sich zum Gebrauche nicht mehr eignen und einen Seltenheitswert nicht besitzen. Der Bürgermeister bittet die Bürgerschaft, die in Betracht kommenden Gegenstände zum Abholen bereit zu halten. Beim Vorhandensein größerer Abfallmengen ist baldige Benachrichtigung der Hauptverwaltung, Rathaus Zimmer 33, erwünscht, worauf die Abholung von hier aus erfolgt.-- Am Dienstag, den 11. Juli, wird auf dem Kriegswochenmarkt Schmalz abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hamburg,.Juli1916. Der Fettwarenändler Joh. Friedrich Keller in Hamburg brachte eine Leberwurst zu 2,20 M. das Pfund in den Have., in der sich auch nicht die Spur von Leber, Fleisch oder Fett befand. Sie war hergestellt aus kleingehackten, undefinierbaren Gummiteilen und aus gläseligem Leimschlamm mit kleingeschnittenen oder gemahlenen Haarzeilen. Der Amtsanwalt hatte für Keller drei Monate Gefängnis und 1000 M. Geldstrafe beantragt, das Gericht verurteilte ihn zu 2000 Mark Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
