<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>428431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>1. Hausschlachtungen von Rindvieh ein chileßlich Kälbern, von Schafen und Schweinen sind bis zum 1. Juli 1916 verboten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>2. Notschlachtungen fallen nicht unter diese Bestimmung. Sie sind mir innerhalb 48 Stunden nach der Schlachtungschriftlich anzuzeigen. Dabei ist anzugeben, ob das Fleisch ausschrießlich im Haushalt des Schlachtenden oder innerhalb der Geme nde verbraucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>3 Zuwiderhandlungen werden mit Gefängu's bis zu sechs Monaten oder mit Geldstrafe bis zu 1500 Mark bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>4. Diese Verordnung tritt sofort in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ein Wohltätigkeitskonzert der 2er Pioniere. Zum Besten Hinterbliebenen von gefallenen Unteroffizieren und Mannschaften des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7 sindet am 10. Mai, abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaale ein Konzert statt, veranstaltet vom verstärkten Musikkorps des Ersatzpionier-Bataillons Nr. 7 unter Leitung des Hrn. Obermusikmeisters Andreas Weber. Für die Mitwirkung sind gewonnen der Kölner Männer-Gesang-Verein unter Leitung seines Dirigenten Prof. J. Schwartz, Fräulein Carola Hubert(Sopran), Willi Ticks(Bariton), Paul Mania(Orgel), Bernhard de Haas und Rudi Rhein(Geige), Karl Pillney und Hans Portz(Klavier), #ier Manke(Cello). Numerierte Karten aus den Abteilungen 4, B, C im Saal zu 2., aus den übrigen Abteilungen zu 1,50., Galerie 1 M. sich bei Tonger, Am Hof 30--36, Könemann, Rudolfplatz 4, und Paffenholz, Deutzer Freiheit 33, sowie am Komnzertabend an den Kasse zu haben. Ein reicher Genuß liegt in der Vortragsfolge beschlossen und angesichts des guten Zweckes ist reger Besuch besonders zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Aoewelied. Die bekannte Kölner Konzertsängerin Clementine Klötzer wirkte am Ostermontag in Hilden in einem Wohltätigkeitskonzert mit und fand in mehreren Liedern reichen Beifall. Stürmischen Beifall erzielte die Sängerin mit dem Moewelied von H. Sinktöfer.(Dasselbe erscheint demnächst für Männerchor).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verbesserungen in der Invaliden- und Hinterbliebenen-Versorgung der im Dienste der Stadt Köln beschäftigten Arbeiter, Arbeiterinnen und Bediensteten soll die Stadtverordnetenversammlung am Donnerstag beschrießen. Danach soll das Inhalidengeld nach zehnähriger Dienstzeit nicht mehr nur 20 Prozent des Jahresdiensteinkommens betragen, sondern 3 3 1/2 Pro#nt. Bei einer Steigerung wie bisher um 1,5 Prozent für jedes weitere Dienstjahr wird es den Höchstbetrag von 75 Prozent(bislang nur 65 Prozent) erreichen rennen. Die Berechnung des ##hresdiensteinkommens fußte bislang auf dem durchschnittlichen eaneroyn bzw. dem Monatslohne des letzten Jahres. Künftig soll der bezogene höchste Tagelohn bzw. Monatslohn den Maßstab abgeben. Ter Mindestbetrag des Invalidenfeldes wird von 200 auf 450 Mark heraufgesetzt. An die Stelle der Nivellierung der Vezüge auf den 7 1/2 sachen Grundbetrag der Reichsinvalidenrente tritt folgende Bestimmung: Die städtische Unterstützung darf einschliefßlich der gewährten Invaliden-, Unfall-, Militärente usw. das Ruhegehalt eines unter den gleichen Voraussetzungen in den Ruhestand versetzten Beamten nicht übersteigen. Andernfalls ist die Unterstützung entsprechend zu kürzen. Das Waiſengeld betrug bei Halbweisen 15 Prozent, bei Vollwaisen 20 Prozent des in Betracht kommenden Witwengeldes; mit 20 bzw. 33 1/2 ; Prozent für jedes Kind wird es eine Erhöhung erfahren. Ebenso soll dr Mindestbetrag des Witwengeldes von 150 auf 240 Mark steigen. Die in den Bestimmungen vorgesehene Ausnahmebei willigung einer Unterstützung(vor Ablauf seinjähriger Dienstzeit) wird in den Rahmen der vorgesehenen Verbesserungen einbezogen. Bislang bildeten 20 Prozent des Jahresdiensteinkommens in der Regel die Veracunsgeunslage; demnächst sollen es 33 1/2 Prozent sein. Die Bestimmungen sollen die alten mit Geltung ab 1. August 1914 ersetzen, jedoch mit der Maßgabe, daß die Nachzahlung der erhöhten Beträge erst vom 1. Januar 1916 ab erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Aehrenfelder Arbeiterwohnung-Genossenschaft hielt am Sonntag im Vereinshauses am Fröbelplatz ihre dieseährige Hauptversammlung ab, die wiederum ein erfreuliches Bild von dem segensreichen Wirken ergab, das die Genossenschaft in den nahezu zwei Jahrzehnten ihres Bestehens auf dem Gebiete des Kleinwohnungsbaues entfalten konnte. Nach dem von dem Vorsitzenden Rektor Schmitz verfaßten Jahresbericht sind die Geschäftsguthaben der 676 Mitglieder(gegen 675 im Vorjahre) trotz der Kriegszeit von 159003,23 M. auf 161 023,70 M. gestiegen. Ein autes Zeichen für die wirtschaftliche Lage der Mitglieder ist es auch, daß die Spareinlagen im verflossenen Jahre fast um ein Drittel ihres früheren Bestandes zugenommen haben. Dank dem günstigen Kassenabschluß der Genossenschaft, deren Mitglieder auch in der Kriegszeit ihren Zahlungsverpflichtungen nach besten Kräften nachgekommen sind, haben die Rücklagen eine derartige Stärkung gewonnen, daß sie voraussichtlich in zwei Jahren die Höhe des Geschäftsguthabens der Mitglieder erreichen werden. Den im Felde stehenden 143 Mitgliedern wurde, wie in anderen Kleinwohnungsgenossenschaften, ein Mietnachlaß von 25 Prozent gewährt; der hierdurch bedingte Mietausfall betrug 6450., gegenüber 1770 M. im ersten Kriegsjahre, in welchem die Zahl der eingezogenen Mitglieder noch kleiner war. Die durch Leerſtehen von Wohnungen entstandenen Verluste waren nicht höher wie zu Friedenszeiten. Die Genossenschaft war in der Lage, die Bauarbeiten an den in Angriff genommenen Miethäusern an der Iltis- und Projekt-Straße, wenn auch in langsamerer Weise, weiter fortsetzen zu können. die Baudarleyen für diese Wohnungen sind gesichert; man hofft, die Neubauten im Juli unter Dach und Fach zu bringen. Besonderer Wert ist wiederum auf die Bewirtschaftung von Kleineärten gelegt worden. Zu den bereits vorhandenen großen Gartengrundstücken wurden noch 13 Morgen Ackerland hinzugepachtet, ohne daß man jedoch die rege Nachfrage nach Kleineärten ganz bef riedigentit konnte. Kunstünger und Frükartoffeln wurden durch Verm hlung der städtischen Verwaltung bezogen. Die zunehmende Einsicht über den Boden als Nahrungsmittelspender hat das Verständnis für die Kleinsiedelung und Heimstättenbewegung stark gefördert; das Bestreben neigt jetzt dahin, den Bau von Kleinwohnungen näher am Stadtinnern zu ermöglichen. Bilanz und Rechenschaftsablage wurden genehmigt und dem Vorstand Entlastung erteilt. Zum Schluß der Tagesordnung war ein zeitgemäßer Vortrag des städtischen Diplomgartenmeisters Cremer über Gemüse- und Obstbau im Hausgarten angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Maler- und Anstreicher-Reiste-Versammlung tagte am Mittwoch im Alten Präpsidium. Der neue Obermeister der Freien Maler-Innung Köln, Konrad Ahl, leitete die außserordentlich stark besuchte Versammlung, die den Zweck hatte, die mißliche Lage de Maler- und Anstreicher-Gewerbes zu besprechen und Mittel und Wege zur Aufbesserung zu ersinnen. An Hand von Zahlen wies der Redner nach, daß die Materialpreiſe um 100 bis über 1000 Prozent gestiegen seien Neuerdings sei den Gehülsen eine Kriegszulage von 6 Pfg. pro Stunde bewilligt worden. Im allgemeinen seien die Geschäftsunkosten von 40 auf 53 Prozent gestiegen. Heute koste auch genauer Kalkulation der Gehülfe den Meister.20 M. die Stunde ohne Material und 1,91 M. mit Material. Die von der Kundschaft und den Behörden erzielten Preise reichten bei weitem nicht an die Selbstkosten heran. An diese Ausführungen schloß sich eine ausgedehnte Debatte, in der der Wille zum Ausdruck kam, gesunde Mittelpreise für das Maler- und Anstreichergewerbe festzulegen. Namentlich wurden die Auswüchse im Submissionswesen gegenßelt. Erst vor Kurzem wurden für eine Anstreicherarbeit im Submissionswege 9000 M. verlangt, während ein Konkurrent für dieselbe Arbeit 4500 M. forderte. Es wurde mitgeteilt, daß der Innungsausschluß sich heute noch mit Aenderungsvorschlägen für die Submissionsbedingungen der Stadt Köln befassen werde. Nach stundenlanger Aussprache beschlossß man einstimmig, die Preise für Leimfarbe um 25 Prozent und für Lack- und Oelfarbe um 50 bis 80 Prozent zu erhöhen. Der Inungsvorstand wurde beauftragt, an die Stadt Köln heranzutreten behufs Erhöhung der Gehülfenstundenlöhne, die heute nur 87 Pfg. betrügen. Die Sektion V der Berufsgenossenschaft, die den Bezirk Köln und Umgegend umfaßt. hat im letzten Jahre an Arbeitsöhnen zwölf Millionen Mark weniger ausgezahlt als vor demkriege. Um die Meister nicht nicht medr mit Beiträgen zu belasten, wurden aus dem Reservefonds der Allgemeinen Berufsgenossenschaft 1 1/2 Millionen Mark genommen. Auf eine Anregung des Obermeisters hin trat eine große Anzahl der Anwesenden der Maler-Innung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Abrudern des Ruderclubs Germania Köln am vergangenen Sonntag bot ein in Kriegszeiten ungewohntes, rudersportlich sehr interessantes und erfreuliches Bild. Obwohl fast sämtliche Mitglieder des Klubs zu den Fahnen einberufen sind, obwohl der Klub schon schwere Opfer fürs Vaterland bringen mußte-- bisher sind 13 Mitglieder gefallen-- fanden sich zahlreiche Ruderer an dem während des Krieges vollendeten Bootshausneubau am Poller Damm ein. Aus der Front und Garnison beurlaubt, aus dem Lazarett entlassen vertauschten sie das Feldgrau mit froheren Farben. Die Kriegsbeschädigten des Klubs. unfähig geworden den Riemen zu führen, saßen am Steuer. Eine stattliche Flotte von Booten, neun an der Zahl, unter denen sogar ein Achter nicht fehlte, zeigte blühendes sportliches Leben. Zum ersten Mal bewiesen auch die Jungtannen des Klubs, was sie in der kurz vor dem Kriege geründeten Jugendabteilung gelernt haben. Ihren frischen, fröhlichen Augen, ihren gesunden, gebräunten Gliedern sah man an, wie der Rudersport veredelnd, kräftigend auf Geist und Körper wirkt, eine ausgezeichnete Vorbereitung auf den Dienst unter des Kaisers Fahnen. Nach der wohlgelungenen sportlichen Betätigung wurden bei gemütlichem Zusammensein in den Gesellschafteräumen des Klubhauses Erinnerungen an vergangene friedliche Zeiten ausgetauscht, mit dem Untertan der Sehnsucht nach einer kommenden Zeit, wo Germanias Söhne wieder das Schwert mit dem Riemen vertauschen, um als begeisterte Anhänger des Rudersport mit gleichgesinnten Kameraden in friedlichem Kampfspiel die Waffen zu kreuzen, auf froher Wanderfahrt aufs neue und mehr denn je die Schönheiten der deutschen Ströme, der deutschen Heimat schätzen und lieben zu leinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>die Ehe und unsere jungen Mädchen ist der zeitgemäße Vortrag, den Frau Geh. Rat Heßberger aus Berlin in der letzten Versammlung dieses Halbjahres in der Kölner Jugendabteilung des Kath. Frauenbundes am Mittwoch, den 10. Mai, nachmittags 5 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft hält. Der Besuch der Versammlung sollte bei der Wichtigkeit der behandelten Frage sowohl seitens der jungen Mädchen als auch aller anderen, die mit ihnen zu tun haben und sie beeinflussen können, ein recht reger sein.-- Das Refert von Frl. M. Knieen Meine Fahrt mit dem Lazarettzug wird auch eine günstige Aufnahme finden, da trotz der langen Dauer des Krieges immer großes Interesse vorhanden ist, für alles, was mit ihm in Zusammenhang steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
