<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e 1/2 9# porziehmen, so stifte dies sobald wie möglich geschehen. So mußte man namentlich auch die Ersatzmittel für, Kartoffeln, soweit hierbei-- außer Kartoffeln natürlich--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sche##### Neue auch Brotverkaufstellen sind und Zusatzbrot schon abgeben. Die übrigen Ersatzwaren wie Reis, Hüsenfücht## sind ja auch Antike., die sonst in diesen Geschäften gegeschafte als bisher mit dem Verju de. ersatzwaren für Kartoffeln zu betrauen, ist um so #g"al de nautischen Verkaufsstellen diese Ersatzwaren zurzeit nur noch an Käufer mit einem Einkommen bis 1500 M 92se seie el bese Herden eine zehuproizenige Preisenäßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>schtich Lech.sr c. die aier esthen sie aiererehn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lesten.# platzt sich indes nicht andern. Die Bürgerschaft ch einige Zeiten zu entschuldigen und sich einigs Zeit zu gebuwen. Der Verlauf der Taschen erfolgt je nuch Ablieferung, bei den Markenstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Exzeugel entweder in, der Weise, daß die Stadtverwaltung die Kartoffeln abholt, oder in der Weise, daß die Erzeuger sie selbst pei iner der folgenden Annahmestellen abliefern: Kavalier IX 135 in Ehrenfeld, Fuhrparkdepot Nippes, Kempenerstraße, Zollhafen in Mülheim, Kalter Hauptstrße 247, Eingang Steprathstraße, Sülzburgstraße 142 in Sülz und Neuhöfferstraße 27/29 in Deutz. Der von der Stadt Köln zu zahlende Uebernahmspreis richtet sich nach dem jeweiligen Tagespreis. Dieser erhöht sich um 25 Pfg. für jeden Zentner, wenn die Kartoffeln durch den Erzeuger bei einer der oben bezeichneten Annahmestellen angeliefert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
