<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>428492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>100 Jahre staatliches Postwesen in der Rheinprovinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unteroffiztervorschulen. Die Unteroffiziervorschulen stellen im Herbst 1916 und im Frühjahr 1917 Freiwillige ein. Junge Leute aus dem Stadt- und Landkreise Köln von untadelhafter Führung, die bis zum 15. Oktober 1916 bzw. bis zum 15. April 1917 das 15. Lebensjahr vollenden, gesund und kräftig sind, können sich melden. Die Einstellungsbedingungen sind bei den Bezirkskommandos I Köln(Anfangsbuchstaben--K) und II Köln(Anfangsbuchstaben--2) zu erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vom Rhein. In der vergangenen Woche ist bei mehrfachen Schwankungen der Wasserstand des Rheines noch weiter zurückgegangen. Das jüngste Hochwasser hat sich jetzt verlaufen, und im Schiffahrtsgewerbe, besonders im Schleppbetriebe, sind wieder geordnete Verhältnisse eingetreten. Der Verkehr kann sich bei dem guten Fahrwasser ohne Einschlänkung der Beladung der großen Fahrzeuge ungehindert entfalten. Wenn der Oberrhein und die Nebenflüsse auch weiter fallen, so ist doch für die nächste Zeit das Fahrwasser noch ausreichend. Die Verfrachtungen sowohl rheinaufwie rheinabärts sind nach wie vor lebhaft. Die unteren Uferwerfte sowie das dem Industriehafen vorgelegene Gelände sind nicht mehr überschwemmt. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 3,19 Meter gegen 3,39 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Gratschäuder. Die Polizei nahm einen jungen Burschen fest, der auf dem Friedhofe in Köln-Vingst aus Uebermut Grabdenkmaäler umgeworfen und zerstört hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>gur 300 Mark Schirme und Schirmgriffe wurden von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
