<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Angültige Bestimmungen im Lehrvertrag. In einem Lehrvertrag war bestimmt worden, daß der Lehrling nach beendeter einjähriger Lehrzeit noch ein Jahr im Betriebe des Lehrmeisters tätig bleiben sollte. Auf diesen Lehrvertrag berief sich gelegentlich eines Prozesses am Gewerbegericht der als Lehrmeister in Betracht kommende Fabrikant. Der Vorsitzende des Gerichts stellte fest, daß sich im Lehrvertrag der Lehrmeister nicht verpflichtet hatte, den Lehrling noch ein Jahr nach Ablauf der Lehrzeit zu beschäftigen. Eine derartige Vertragsbestimmung sei ungültig. Es handele sich um eine einseitige Festsetzung der Arbeitsdauer zugunsten des Beklagten und gemä 122 GO. müßten die Aufündigungsfristen für beide Teile gleich sein. Die Klage war daher kostenällig abzuweisen.-- Ein anderer Lehrherr hatte im Lehrvertrag eine sünffahrige Lehrzeit festgesetzt. Auch diese Bestimmung war ungültig, denn miss 130 a heißt es: Die Lehrzeit soll in der Regel drei Jahre dauern, sie darf den Zeitraum von vier Jahren nicht üüberschreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C) In das Curatorium der Kölner Akademie für praktische Medizin ist an Stelle des Professors Hering, der infolge Ernennung zum geschäftsührenden Professor in dieser Eigenschaft dem Kuratorium angehört, Hr. Professor Aschaffenburg gewählt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Zentralkomite für das ärztliche Fortbildungsweſen in Preußen hat als seinen Vertreter für das Kuratorium der Kölner Akademie für praktische Medizin auf ein Jahr wiederum Hrn. Geheimen Medizinalrat Professor Dr. Tilmann in Köln bezeichnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Extrafahrten auf dem Rheine. Wir machen auf die am 1. und 2. Feiertage stattfindenden Extrafahrten des Salondampfers Rex Rheni nach Koblenz aufmerksam. Musik und Restauration befinden sich an Bord. Bonn, Königswinter und Remagen werden angelaufen.(Siehe Anzeige in Nr. 157 des L..) -- Außer dem Sonderdampfer nach Koblenz wird die Dampfschifffahrt Gebrüder Weber an den beiden Pfingsttagen auch noch einen Extradampfer nach Bonn, Königswinter und zurück lausen lassen sowie für Pfingstdienstag eine Nachmittagsfahrt nach dem lieblichen und altertümlichen Weinert Oberwinter, mit Anlegen in Bonn und Königswinter, ausführen. Näheres besagen ebenfalls die bezüglichen Anzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kennzeichnung des Reisegeäcks. Man schreibt uns von bahnamtlicher Seite: Bei Ausgabe von Reisegeäck empfiehlt es sich, das aufzugebende Gepäck mit Namen und Reiseziel des Eigentümers zu bezeichnen, denn hierdurch wird sein Wiederauffinden erleichtert, wenn ein Gepäckstück verschleppt wird. Viele Reisende haben sich längst daran gewöhnt, zu jeder Zeit ihr Gepack mit dem Namen versehen aufzugeben. Dies müßte eine möglichst allgemeine Einrichtung werden. Es muß daher den Reisenden dringend anempfohlen werden, bei Aufgabe von Gepäckstücken, an einer sichtbaren Stelle des Gepäcks, haltbar auf Papp- oder dafür käuflichen Ledertäfelchen oder in anderer Weise, den Namen des Eigentümers. und der Zielstation anzubringen. Die Firma W. A. Schweidler in Berlin W. 15, Kurfürstendamm 214, hat sogenannte Daueranhänger mit auswechselbare Reiseziel(Drum) mit Eintragung der vollständigen Aufschrift des Eigentümers und mit Reiseziel versehen hergestellt und in den Handel gebracht. Der Daueranhänger kann leicht an jedem Gepäckstück befestigt werden und bleibt dauernd daran hängen. Der Preis des Daueranhängers beträgt 15 Pfg.; er ist bei den größeren Gepäckabfertigungen des Bezirks Köln erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abgeaßter Einbrecher. Als an einem der letzten Abende ein Verſicherungsbeamter nach Hause zurückkehrte, bemerkte er von der Straße aus einen fremden Menschen, der in seiner Parterrewohnung stand und Sachen zusammenpackte. Der Beamte blieb vor seiner Haustüre stehen und schellte die übrigen Hausbewohner heraus. Es gelang, den Dieb, der durch das offenstehende Parterrefenster eingestiegen war, festzunehmen und der Polizei zu übergeben. Es handelt sich um einen arbeitsscheuen Schlosser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Reiselustige. Ein etwa 18jähriger Bursche aus Mülheim erbrach eine Wohnung und stahl aus einem Gasautomat, den er gewaltsam öffnete, das darin befindliche Geld, etwa 17., womit er eine Reise in die Gegend von Trier antrat. Als der Bursche wieder nach Mülheim zurückkam, nahm die Kriminalpolizei ihn fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spitzbuben. In Mügersdorf wurden aus einem Garten wertvolle Gummischläuche gestohlen, am Hohenzollernring ein Handwagen mit Apfelsinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>( Albertus-Zirkel Köln(e..). Kürzlich sprach in einer gut besuchten Versammlung in der Kölner Bürgergesellschaft Stud. jur. Nicke über Gerhart Hauptmann, sein Leben und seine Werke. Redner zeichnete in scharf umrissenen Zügen das Lebensbild des Dichters von seiner geringen Herkunft an bis zu den großen Erfolgen im gereiften Mannesalter, wie gerade seine Herkunft aus kleinen Verhältnissen-- er ist der Sohn eines Leinewebers-- ihm jene Denkungsart gegeben, die in seinen Werken beredten Ausdruck findet. Redner besprach dann näher die Einzelwerke des Dichters und wußte in feinsinniger Weise Licht- und Schattenseiten derselben hervorzuheben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Es wird hier nochmals darauf hingewiesen, daß die Versammlungen des Albertus-Zirkels in jeder Woche Dienstags abends um.30 Uhr in der Kölner Bürgergesellschaft, Zimmer 28 II, stattfinden. Nähere Auskunft erteilt der erste Vorsitzende, Stud. med. et phil. J. Kopp, Köln, St. Agatha 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus dem Kölner Tiefbaugewerbe. Zwischen den vereinigten Tiefbauunternehmern, dem deutschen Bauarbeiterverband und dem christlichen Bauarbeiterverband haben Verhandlungen stattgefunden, die zu folgendem Ergebnis geführt haben: Der bisherige Vertrag wird bis drei Monate nach Friedensschlußß verlängert. Auf die bisherigen tarifeäßigen Stundenöhne werden folgende Zulagen gewähet: Erdarbeiter 12 Pfg., und wenn diese Betonarbeiten verrichten, noch 4 Pfg. mehr, Verbaler 12 Pfg., Maurer, Hülfsarbeiten, Zementarbeiter, Zementfacharbeiter und Betontülfsarbeiten erhalten dieselben Löhne wie im Hochbaugewerbe, was stündlich 10 Pfg. mehr ausmacht, Kanalarbeiter erhalten die Stunde 1 M. gleich 7 Pfg. Zuschlag. Alle Zulagen werden vom 13. Juni ab bezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wer Vrolgekreide verfüttert, versündigt s sich am Vaterlande und machl sich strafbar.s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
