<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>428494</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>und 15 Pfg. sowie gestempelte Postkarten zu 7 1/2 Pfg. und Kölner Local-Anzeiger### Koln, 3. Juli 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Samstagabend brach in einem Wagenschuppen der Eisenbahnwagen- und Maschinenfabrik van der Typen&amp; Charlier an der Deutz-Mülheimerstraße ein Brand aus, der so schnell um sich griff, daß beim Eintreffen der städtischen Feuerwehr, die wenige Minuten nach dem Anrufe zur Stelle war, die Hälfte des Schuppens in Flammen stand. Es gelang der Wehr, ein weiteres Umsichgreifen des Feuers zu verhüten und den Brand in etwa eineinhalb Stunden zu löschen. Wahrscheinlich ist eine Selbstentzündung mit Oel getränkter Stoffe eingetreten. Menschen sind nicht zu Schaden gekommen und der Betrieb der Fabrik ist nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegstüsorge. Die Handelskammer ersucht leistungsähige und in ihrem Geschäftszweig erfahrene Firmen, welche während des Krieges vom Ingenieur-Komitee Berlin Aufträge noch nicht erhalten haben, um Abgabe ihrer Adressen. Auf dem Bureau der Handelskammer liegt eine Liste der in Betracht kommenden Geschäftszweige offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wichtig für Reisende. Die während der Kriegszeit in den Eisenbahnügen tätigen militärischen Ueberwachungspersonen sind berechtigt, von jedem Reisenden zu verlangen, daß er sich über Zweck und Ziel der Reise ausweist. Hieraus können für Reifende, die zufällig keine Ausweispapiere bei sich haben, unbequeme Weiterungen erwachsen. Solchen Reisenden, die längere Fahrten unternehmen, ist anzuraten, sich mit Ausweispapiere (Geburtsscheine, polizeiliche Anmeldeſcheine usw.) zu versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rettung zur rechten Zeit. Man schreibt uns: Am letzten Mittwoch ereignete sich in der Adolfstraße in Deutz ein aufregender Vorfall. In dem offenen Fenster des zweiten Stocks eines Hauses kletterte ein vierähriges Mädchen umher. Plötzlich hing das Kind an dem äußersten Fenstersims, so daß es unfehlbar dem Absturz verfallen mußte. In diesem Augenblick ging an dem Hause Frau H. Kürten aus der Adolfstraße vorbei. Die gefährliche Lage des Kindes erfassend, warf sie schnell ein Paket, dus sie trug, zur Erde, breitete beide Arme aus und schon im elben Augenblick fing sie das abstürzende Kind sicher auf. Das Kund blieb unverletzt. Frau Kürten erlitt eine, hoffentlich nicht schlimme Verstauchung der Hände. Ehre der wackeren Frau in ihrer bewundernswerten Geistesgegenwart!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Fliegerkommando wünscht sich eine kleine Haarschneidemaschine(--2 Millimeter). Wir werden gebeten den Wunsch unseren Lesern bekannt zu geben und ev. Sendungen zu vermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
