<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>428456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verwundeten-Füsorge auf der Kölner Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Banskonzerte. Die im September 1915 nach Berliner Vorbild in unserer Vaterstadt ins Leben gerufenen Hauskonzerte haben am 4. Mai ihre erste Saison mit einem Konzert des Kölner Frauenklubs im großen Saale des Konservatoriums abgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>war dies die 40. Veranstaltung seit 28. Oktober 1915, an welchem Tage das erste Konzert in einem Landhause an der Marienburg abgehalten wurde. In vorgedachten 40 Veranstaltungen wurden 63 Künstler(Vokal- und Instrumental-Solisten, sowie Rezitatorin) beschäftigt. Au Honorar wurden 3633 M. gezahlt und zur Unterstützung bedürftiger Künstler 185 M. verwandt. Die Antheilnahme der hiesigen Gesellschaften an den Hauskonzerten war eor rege. Während sieben Familien in der verflossenen Saison mit je einem Hauskonzert einen Versuch machten, wurde in drei Häusern je sechsmal, in einem fünfmal, in zwei je viermal, in inem zweimal musiziert. Außer gemischten Programmen gav es Vortragsordnungen, die nur einem Komponisten gewidmet waren, so hatte man je einen Mozart-, Bach-, Beethoven-, Schubert-, Schumann- und zwei Brahms-Abende zu verzeichnen. Auch für klassische Kammermusik war durch Bildung von Streichquartette, Trias und Quintetten Sorge getragen. Von Gesangquartetten amen zum Vortrag: Liebeswalzer von Brahms(1 und II), sowie die Zigeunerlieder desselben Komponisten und das spanische Liederspiel von Robert Schumann, von Chorwerken die Gesänge für frauenchor von Brahms(mit Begleitung von Harfe und zwei rnern). Die Hauskonzerte haben, das darf nach Schluß der ersten Saison festgestellt werden, hierorts beste Aufnahme gefunden; sie boten sowohl den Veranstaltern als auch dem Auditorium und den Mitwirkenden mannigfache künstlerischen Anregung. Mit Genugtuung kann darauf hingewiesen werden, daß fast alle Familien, die in der Saison 1915/16 Hauskonzerte veranstaltet haben, auch solche für den kommenden Herbst vorbereiten. So steht zu erwarten, daß die Zahl der Hauskonzerte und mit ihr die Zahl der zu beschäftigenden Künstler stetig steigen wird. Die Einführung der Hauskonzerte it der tataräftigen Initiative des Fräulein Mit Cahen zu verdrehen, die im Verein mit Fräulein Ida Wagner, Fräulein Hermann und Frau Fr. Nothschild die Zeitung der Geschäfte der Hauskonzerte übernommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikdirektor Oro. H. Wiltberaer*. Einer der bekanntesten und vorstümlichsten elsäsischen Komponisten und Musikädagogen ist am 26. Mai mit dem im hohen Alter von 75 Jahren in Colmar i. E. gestorbenen Musikdirektor Heinrich Wildberger dahingegangen. Er stammte aus dem Rheinland und war nach dem deutsch-französischen Krieg als Musiklehrer ins Elsaß gekommen, wo er lange Jahre am Lehrerinnenseminar zu Schlettstadt und am Lehrerseminar in Colmar tätig war und eine große Zahl von Organisten und Leitern von Männerchören heranbildete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert veranstaltete das 1. Ersatzbatl. des Inf.-Rats. Nr. 65 Köln-Riehl am Sonntagnachmittag in der Flora. Die Ungunst der Witterung brachte es mit sich, daß das Konzert nicht, wie beabsichtigt, im Garten stattfinden konnte, was indes den Chorvorträgen des Kölner Lehrerund Lehrerinnen-Gesang-Vereins, unter Leitung seines trefflichen Dirigenten, Musikdirektor Gustav Bielken, der zur Mitwirkung gewonnen worden war, und ebenso den Liedervorträgen des in gewohnter liebenswürdiger Bereitschaft mitwirkenden Hrn. Jul. vom Scheidt nur zugute kam. Er sang, von Hrn. Kapellmeister Richard Reuther aufs beste am Flügel unterstützt, Lieder von Plüademann, Schiefenbusch und Abt, auch des letzteren Einlage An des Rheines grünen Ufern zur Undine und eine Arie aus Brülls Goldenem Kreuz und hatte mit ihnen den gewohnten rauschenden Erfolg. Daß wir diese herrliche Stimme demnächst verlieren sollen, darüber ist das Bedauern allgemein. Mit den anderen scheidenden Mitgliedern der Kölner Oper wird sich Hr. vom Scheidt am 18. Juni, abends 8 Uhr, zu einem als Bunter Abend geplanten Abschiedskonzert in der Flora zusammenfinden, auf das schon jetzt hingewiesen sei. Hervorragendes in Stimmklang und Vortragspräzision bot auch der Lehrer- und Lehrerinnen-Gesang-Verein in zwei vom Streichorcheſter und der Harfe (Frau Clara Wessel) begleiteten Frauenchören: Ris' Unsere Helden und Thieriot Am Traunsee(Baritonsolo: Hr. vom Scheidt), sowie in den vom gemischten Chore a capella gesungenen volkstümlichen Chören. Das von Hrn. Konzertmeister Heinrich Ande geleitete tüchtige Orchester brachte u. a. die Frischützouvertüre, eine Griegische Suite, Liszts.woll-Rhapsodie und dre märsche sehr wirksam zum Vortrag, wurde darin aber doch zuweilen empfindlich gestört durch die laute Unterhaltung und das ununterbrochene Kommen und Gehen in den schier überfüllten Saalsäumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutscher Techniker-Verband. Am Sonntag, den 21. d. Mts., tagten in Elberfeld die Kiegsvertrauensleute der Bezirksverwaltung Rheinland-Westfalen des Deutschen Techniker-Verbandes, um Stellung zu nehmen zu den Kriegsmaßnahmen des Verbandes und zur Beratung der nach Friedensschlußß zu erfüllenden Aufgaben. Nach dem Berichte des Verbandsdirektors, Dr. Höfle-Berlin, sind rund 15000 Verbandsmitglieder zum Heere einberufen; über 900 haben bereits den Heldentod erlitten. Für Kriegstülfe wurden 195000 M. verwendet, überwiegend aus freiwilligen Beiträgen. Hierzu kommt die rege Liebestätigkeit vieler örtlichen Verwaltungsr. Die Vermögensverhaältnisse des Verbandes sind günstig; dem eisernen Bestand wurden weitere 10000 M. zugefuügt Zur Sicherung der Kriegstülfe bis zum Schlusse des Jahres konnte ein Betrag zurückgestellt werden. An Sterbegelder wurden auch an die Angehörigen der im Felde Gefallenen bis jetzt 75000 M. aufgewendet. Ebenso ist die Stellenlosenunterstützung, allerdings zu ermäßigten Sätzen, zur Auszahlung gelangt. Das Erholungsheim Sondershausen ist der Militäverwaltung für Verwundetenpflege zur Verfügung gestellt. Die Versammlung sprach der Verbandsleitung einstimmig Anerkennung und Dank aus für die umsichtige und erfolgreiche Geschäftsührung. Um bei der Demobilisierung die Heimkehrenden schnell in geordnete, wirtschaftliche Verhältnisse zurückzugühren, ist ein weiterer Ausbau der Stellenvermittelung vorgesehen. Im übrigen müsse vom Staate Sorge getragen werden für ein möglichst rastloses Zurückkehren in die alten Ste lungen, für Gewährung von Darlehn, Weiter4 81 E bei Gicht. Stoftwechselstörungen, Arterienverkalkung, Blutarmuth, Bleichsucht, Hämorrhoiden, Katarrhen der Schleichäute, der Atmungs funktionen und Harnorganen, Blasenleiden,.. Jarjageg;e zi Gusto Nachst, Köln; Peior Brohl, Bona; Chr. Unkelbach, Düsseldorf; Richard jakobi, G. m. b. H. Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
