<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wie gehamstert wird. Man schreibt uns: Vor einigen Tagen fuhr ich die Eifelstrecke Euskirchen--Köln. In Eus ischen stiegen Tame ein, die schwer beladen war. Auf Befragen nach ihrer schweren Last erfolgte die Auskunft: sie muse Vorrat für den nachsten Winter, besorgen. Ter eine Korb war gefullt mu Schinken, der andere Korb enthielt 300 Stück E die fur den nächsten Winter eingelegt wurden."Ich hatte noch für 10 m. Eier gekauft," erklarte die Tame,"wenn ich sie bekommen hätte. Unser Tienstmädchen wird in den nächsten Tagen i irer Heimat noch einen Korb holen. Wir müssen für den näch ten Winter versorgt sein." Nun bedenke man, daß für die schwerarbeitende Bevölkerung Fleisch so gut wie gar nicht zu haben mu. Wenn nun die gutsiluierten Kreise das Hauptersatzmittel für Fleisch, Eier in solchem Umfange für den Winter einhamstern, so werden dadurch die Bierpreise künstlich in die Höle getrieben und damit auch der minderbemittelten Bevölkerung Genuß undöglich gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preissteigerungen und Zwischenhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachrüfung übermäßiger Preisforderungen für Gegenstände des notwendigen Lebensbedarf hat in immer steigendem Maße ergeben, daß die zum Teil ganz unverhörten Preissteigerungen nicht auf übermäßige Gewinnaufschläge eines bestimmten Händlers zurückzugühren waren, sondern darauf, daß die betreffenden Waren, statt ihrer Bestimmung gemaß möglichst bald dem Verbrauch zugefuührt zu werden, immer wieder von einem Zwischenändler an den anderen weitergeschoben worden waren. Daß ein derartiges Verfahren außserordentlich preistreibend wirken muß, liegt auf der Hand. Trotzdem konnte in vielen derartigen Fällen die Bestrafung eines bestimmten Zwischenändlers wegen übermäßiger Preissteigerung nicht erzielt werden, da die von jedem einzelnen Handler berechneten Gewinnaufschläge verhältnissmaßig gering waren. Ein etwaiges Zusammenwirken mehrerer Handler wird auch wohl selten oder niemals nachgewiesen werden können, so daß auch insoweit die praktische Möglichkeit einer Bestrafung nicht gegeben sein dürfte. Endlich kann auch die Bundesrathsverordnung über die Fernhaltung unzuverlaäsiger Personen vom Handel zur wirksamen Bekämpfung des überfluüssigen Zwischenhandels nicht als ausreichend erachtet werden, da die Voraussetzungen dieser Bundesrathsverordnung bei vielen Zwischenändlern nicht vorliegen dürften. Ich bitte hiernach zu erwagen, ob es nicht zweckmaäßig erscheint, den Erlaß einer besonderen gesetzlichen Bestimmung anzuregen, durch die der überfluüssige Zwischenhandel nach Möglichkeit ganz ausgeschieden werden kann, oder durch die wenigstens den durch den überfluüssigen Zwischenhandel verursachten Preistreibereien wirksamer als bisher entgegengetreten werden kann. Eine solche Bestimmung würde vielleicht zweckmaäßig dahin lauten, daß kein Großhändler an einen anderen Großhändler, sondern nur an die Agenten oder an einen Kleinhändler weiterverkaufen darf, und daß Agenten nur an Kleineändler und Kleineändler nur an verbraucher verkaufen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
