<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>428426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gemüse-Höchstpreise in Sicht! Wie wir kurz vor Redaktionsschluß erfahren, steht die Festsetzung von Höchstpreisen für Gemse für die nächsten Tage bever. Hoffentlich bewegen sich die Preise in solchen Grenzen, daß es der Bevölkerung möglich ist, in Ermangelung anderer Nahrungsmittel reichlich Gemüse zu erhalten. Kriegspreise durfen nicht als Unterlage bei der Festsetzung der neuen Höchstpreise dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Verkehr mit Seife, Seifenpulver und anderen fetthaltigen Waſchmitteln steht im Anzeigenteile eine Ergänzung zur Bekanntmachung vom 29. April 1916. Wir machen Interessenten, Aerzte, Zahnärzte, Tierärzte, Zahntechniker, Hebämmen und Krankenpfleger, sowie Wäschreien, die weniger als zehn Arbeiter beschäftigen, darauf aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert. Zum Besten Hinterbliebenen von gefallenen Unteroffizieren und Mannschaften des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7 findet am 10. Mai, abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaale ein Konzert statt, veranstaltet vom verstärkten Musikkorps des Ersatz-Pionier-Bataillons Nr. 7 unter Leitung des Hrn. Obermusikmeisters Andreas Weder. Für die Mitwirkung sind gewonnen der Kölner Männer-Gesang-Verein unter Leitung seines Dirigenten Prof. J. Schwartz, Freulein Carola Huben(Sopran), Willi. Dicks(Bariton), Paul Mania (Orgel), Bernhard de Haas und Rudi Rhein.(Geige), Karl Pillney und Hans Portz(Klavier), Aler Manke(Cello). Numerierte Karten aus den Abteilungen A. B, C im Saal zu 2., aus den übrigen Abteilungen zu 1,50., Galerie 1 M. sind bei Tonger, Am Hof 30--36, Könemann, Rudolplatz 4, und Paffenholz, Deutzer Freiheit 33, sowie am Konzertabend an der Kasse zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das 51. Schülerkonzert des Engelbert Haas-Konservatoriums findet im Weißen Saale der Bürgergesellschaft am Dienstag den 9. Mai, abends 7 1/2 Uhr, statt Der Reinertrag ist der Kölner Kriegsspende und der Stipendiumskasse der Anstalt zugedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein sinniges Erinnerungsblatt. In seiner Zeitschrift Die Bergstadt schlägt Paul Keller den Lesern vor, sich in einem Rahmen, den ein Eisernes Kreuz um. schmückt, eine Brotmarkt oder sonstige Ausweise für Nahrungsmittel aufzubewahren. In den Ecken möge man eisernes Geld andringen. Das Bild soll dann als Wandschmuck gelten. Kinder und Kindeskinder würden dieses Erinnerungszeichen an eine Zeit, in der nicht nur das kämpfende, sondern auch das darbende Deutschland Wunderbares vollbrachte, verehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
