<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die Einfährung des Achtuhr-Ladenschlusses hat der Verein der Kolonialwarenändler und verwandter Geschäftszweige je eine ausführlich begründete Eingabe an den Gouverneur und an die Handelskammer gerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Unfälle. Auf dem Gereonsbahnhof kam ein Mann bei der Arbeit zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Schildergasse verbrannte sich ein Achtzehnähriger mit Benzin. Schwerverbrannt brachte man ihn zum Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hikisch-Konzert. In dem vom Kölschen Boor für den 2. Juni angesagten Konzert wird Prof. Nikiſch das Philharmonische(nicht das städtische) Berliner Orchester dirigieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jugendliche Diebe. Am Sonntagnachmittag wurde in ein Fahrradgeschäft auf dem Übierling eingebrochen. Fahreäder, sowie Zuberöteile im Werte von etwa 500 M. wurden fortgenommen. Als Diebe kommen zwei junge Burschen, ein Lehrling und dessen Freund, in Betracht. Beim Versuche, die gestohlenen Stücke zu verkaufen, wurden sie abgefaßt. Der Lehrling kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Heute sind es vierzehn Tage her, daß das Urteil im Probeß Merzenich, der gegen die Backverordnungen verstoßen hatte und deshalb vom Gericht mit 150 Mark Geldstrafe belegt wurde, veröffentlicht worden ist. Damit hat ein Vergehen gegen da: Nahrungsmittelgesetz seine Strafe gefunden, und über die vom Verurteilten sowohl wie vom Staatsanwalt dagegen eingelegte Berufung wird ein höheres Gericht entscheiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Ge rechtigkeit wird also Genüge geschehen, und es besteht eigentlich kein Anlaß mehr, den Fall Merzenich in der Oeffentlichkeit breit zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
