<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>428486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weitere Pressestimmen zum Probeß Merzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwecks besserer Versorgung mit Leder für das Kölner Schühmacherhandwerk wandte sich der Verein selbständiger Schuhmacher Kölns an den Oberbürgermeister. Dieser hat die Klagen für berechtigt gehalten und ist bei der Meldestelle der Kriegs-Rohstoffabteilung für Leder in Berlin vorstellig geworden. Dem Verein wurde nunmehr die Mitteilung, daß die Freigabeanträge mit der dankbarsten Eile erledigt und an die Kontrollstelle für freigegebenen Leder in Berlin weitergegeben würden. Erwähnt sei noch, daß man sich tatsächlich viel Mühe gibt, dem Schuhmacherhandwerk möglichst bald in gerechter Form die wenig freigegebenen Leder zukommen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Material für katholischen kirchengesang möchten einige Artilleristen im Felde gern haben, denen eine kleine Kirche mit Harmonium zur Verfügung steht. Wer hilft? Die Redaktion vermittelt die Sendung oder nennt auf schriftliche Anfrage die Adresse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zahlreiche Fahrraddiebstähle sind in den letzten Tagen wieder zu verzeichnen. So an der Hauptpost, an Banksäusern, an Sparkassen usw. Mit einem der gestohlenen Räder verschwand ein Paket mit Seidenstoffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschlagnahme der Kartoffeln im landkreise Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fleisch ohne Eintragung ins Brotbuch verkauft zu haben, waren angeklagt die Frau eines Metzgers und ein Metzgergeselle. Letzterer brachte Fleisch in Restaurationsbetriebe. In beiden Fällen wurde das Fleisch nicht ins Brotbuch eingetragen, angeblich wegen kleinlichen Hindernissen. Der Geselle erhielt 30 Mark Geldstrafe. Die Frau wurde freigesprochen, weil sie unwiderlegt den Gesellen beauftragt hatte, das Fleisch einzutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 27.Juni1916. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaitung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Gänse 12-14, Hähne, alte, 3,00-5,00, junge 3,00-4,00. Hühner,"alte, .50-6,00, junge 4,00-6,00, lebend, das Stück, Gänse.25--.50 das Pfd., Hähne, alts, 4,00-.50, Junge,.30--4,50, Hühner, alt-, 5,00-.50, Junge, .50--.50, Tauben, alte..55. junge, 0,90-.00, geschlachtet, das Stück.: Bückinge, Brat-.22-das Stück, Sprotten.60, das Pfund. Heringe.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
