<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>428472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einschlänkung der Benutzung von Fahreädern. Der Gouverneur der Festung Köln hat eine Verordnung erlassen, durch die jede Benutzung von Fahreädern zu Vergnügungsfahrten und zu Sportzwecken verboten wird. Der vollständige Inhalt dieser Verordnung ist an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Die Stadtkommandantur von St. Quentin hat an die Direktion der Vereinigten Stadttheater eine Einladung gerichtet, wiederum wie schon im Januar d.., dort mit dem Kölner Schauspiel zu gastieren. Die Direktion leistet dieser Einladung Folge und wird dort in den Tagen vom 16. bis 18. d. M. drei Schauspielvorstellungen veranstalten. Den Wünschen des dortigen Publikums entsprechend sollen nur Werke heiterer Art zur Aufführung gelangen und zwar Die selige Exzellenz, Der Gatte des Fräuleins und Großstadtluft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund., Im Hafen in Köln-Mülheim wurde dis Leiche eines unbekannten Knaben im Alter von 7 bis 8 Jahren aufgefunden. Die Leiche hat anscheinend einige Tage im Wasser gelegen. Sie wurde zum Friedhof nach Mülheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ausgabe der neuen Brot- und Warenmarken, die durch das am 29. Juni in Kraft tretende Brot- und Warenbuch bedingt ist, wird am 19. Juni in den mehr als 600 Markenausgabestellen in Kraft treten. Das Verzeichnis dieser Stellen ist heute dem Kölner Local-Anzeiger beigelegt. Jeder Haushalt wird nach Straßen usw. einer bestimmten Markenausgabestelle zugewiesen, in der die zustehenden Warenmarken ausgegeben werden. Diese Markenausgabe erfolgt vom 19. Juni ab an bestimmten Tagen nach den Anfangsbuchstaben der Namen; jeder Haushalt muß an dem betreffenden Tage seine Marken erheben. Mit dem Inkrafttreten des neuen Warenbuches am 29. Juni, der auf den Donnerstag fällt, wird der Beginn der jedesmaligen Brotbuchwoche usw. auf Donnerstag verlegt; das hat sich aus verwaltungstechnischen Gründen als empfehlenswert erwiesen. Ebenso wird auch das Abonnement für die Speisegemeinschaft von Donnerstag zu Donnerstag für sechs Tage laufen; nur für die erste Woche kann wegen der erforderlichen Vorbereitungen nur ein Abonnement für fünf Tage ausgegeben werden, das mit Freitag den 30. Juni beginnt. Die Lösung des Abonnements muß mindestens drei Tage vorher, also Freitags, Samstags und Montags vor Beginn der jedesmaligen neuen Donnerstagswoche erfolgen. Die in diesen Tagen erscheinende Bekanntmachung über die Stadtviertel und Straßen. in denen zunächst Abonnements für die Speisegemeinschaft ausgegeben werden-- aufangs 40000-- sei der genauen Beachtung empfohlen. Je nach Bedarf und nach der Menge der der Stadt zur Verfügung stehenden Lebensmittel soll die Speisegemeinschaft eine weitere Ausdehnung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Milchühe heute 300 Prozent teurer sind gegenüber den Preisen zu Friedenszeiten. Während also die Züchter von Milchund Zuchtvieh große Gewinne einheimsen, müssen anderseits die Landwirte mit Abmelkwirtschaften, die hauptsächlich die Großstädte mit Milch versorgen, nicht nur ihren Bedarf an Milchühen mit sehr hohen Preisen bezahlen, sondern sie erleiden auch später beim Verkauf ihrer Milchühe, wenn diese nach einem Jahr für weitere ergiebige Milchausbeute abgenutzt sind, einen großen Verlust, da sie letztere nun als Mast- oder Schlachtvieh verkaufen können, die im Preise bedeutend billiger wie Zuchtvieh stehen. Dieser Verlust beträgt beim Verkauf einer jeden Milchkuh als Schlachtvieh mindestens 300 M. Da man nun bei einer guten Milchkuh auf 3000 Liter Milchertrag im Jahre rechnen kann, so bedingt der Ausfall von 300 M. beim Verkauf der Milchkuh gegenüber ihrem Erstehungspreis für den Inhaber der Abmelkewirtschaft eine Preiseröhung von 10 Pfg. für das Liter Milch, wenn er überhaupt seinen Betrieb aufrecht erhalten will. Wären die Abmelkewirtschaften durch die Festsetzung von Höchstpreisen für Milchund Zuchtvieh vor diesem großen Verluste geschützt so könnten sie die Milch heute um--8 Pfg. billiger beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prior Augustinus Keller, wurde vom eigentlichen Tage, dem 11. Juni, auf heute verschoben wegen des 40stündigen Gebetes an den Pfingsttagen in der Dominikanerkirche. Se. Eminenz Kardinal von Hartmann wurde um 9 Uhr am Kirchenportal feierlich empfangen und nahm auf dem auf der Evangelienseite aufgeschlagenen Thron Platz. Darauf wurde ein feierliches Hochamt celebriert von P. Provinzial Gregorius M. Banten. Nach dem Hochamt wurde die Feier durch Vortrag mehrstimmige Gesänge durch den Gesangchor der Frl. Sire verschönt Darauf erneuerte der Jubilar seine Ordensprofeßß in die Hände des P. Provinzial, welcher vorher eine Ansprache gehalten hatte. Als Gäste erschienen u. a. die Prioren der Klöster von Berlin, Düsseldorf und Venlo und die Oberen der anderen Häuser. Zum Schluß der Feierlichkeiten erteilte Se. Eminenz Herr Kardinal den sakramentalen Segen. Der H. Vater und der Ordensgeneral sandten dem Jubilar ihren Segen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein neues Orgelwerk erhält die Minoritenkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brühl, 14.Juni1916. Nach langer Ungewißßheit über das Leben ihres Mannes erhielt Frau Anton Ockenfels die amtliche Nachricht, daß ihr Ehegatte, der Landwehrmann Anton Ockenfels, am Weihnachtsfeste 1914 auf dem östlichen Kriegsschauplatze den Heldentod gestorben sei. Mit ##eg beweinen fünf Kinder den schmerzlichen Verlust ihres Ernährers.-- Kriegsfreiwilliger Hans Falke wurde mit der hessischen Tapferkeitsmedaille ausgezeichnet.-- Am Mittwoch fand die Beerdigung des am 8. d. M. auf dem westlichen Kriegsschauplatze gefallenen Leutnants Hans Herzog Inhaber des Eisernen Kreuzes, statt. Kurz vor dem Begräbeisse, welchem eine Abteilung des hiesigen Bataillons, verwundete Sölaten des Reservelazaretts, der Kriegervereine und Samaritervereine mit umflorten Bannern, sowie viele sonstige Leidtragende beiwohnten, war Trauerfeier im Trauerhause.-- Die hiesigen Metzgermeister werden darauf aufmerksam gemacht, daß sie nur an den von der städtischen Verwaltung festgesetzten Tagen Fleisch verkaufen dürfen. b 8 49 Köiner Local-An#eiger Nr. 164&amp;ap Deauerstag, 15. Juni 1916 für seines Putzgesch. sof. gesucht Frau Zimmermann 5 Köln-Ehrenfeld, Neptunstr. 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
