<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zirkus Schumann, der sein Zelt am Riehlerhaus aufgeschlagen hat, übt in unveränderter Weise seine Anziehungskraft auf das Kölner Publikum aus, wie die täglich gut besuchten, sowie Sonntags die ausverkauften Nachmittags- und Abendvorstellungen beweisen. Neben dem ganz erstklassigen Künstlerpersonal und den beliebten Meisterschaftsdressuren der Gebr. Schumann bildet das große patriotische Manegenschaustück An zwei Fronten einen Hauptanziehungspunkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>de d getan, daß sie nicht nachmittags auf die Gehülfen verzichlenrunten, und man hielt es für ratsam, daß zwei Gruppen Arbeiter gebildet werden, von denen die eine vor-, die andere nachmittags beschäftigt werde. Weiter enthält die Verordnung eine einschneidende Bestimmung, wonach den Arbeitern eine Lohneröhung von 10 Prozent gewährt werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für Fabriken in Köln hielt am am hershof## Feine ihre Frühjahrsvecsammlung ab. Kassenberizender J. Papst erläuterte den bereits von uns mitgeteilten Geschäftsbericht für 1915. woraufhin dem Geschäftsührer Hubrich einnimmig Entlastung erteilt wurde. Man beschlossß, im Hinblick auf den buntigen stand der Kasse und der heutigen schwierigen Ernährungsbedingungen, das Krankengeld um 20 vom 100 ver seitherigen Sätze zu erhoben sowie des weiteren die Schwazgerenhülfe im vollen Umfange der gesetzlichen Möglichkeit ein zuführen. Der Frage des Musterschutzes, die sich in der Oeffentlichkeit immer mehr Geltung verschaffe, glaubte man durch derartige Maßnahmen der Krankenkassen ihrem Ziele erheblich näher zu bringen, wodurch ebenso das nationale wie auch das soziale Interesse gefördert werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung Köln hielt am Montag In Sagt enger, Bie brauerei Dögwald eine"Generalversammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung teilte Obermeister Hugo Schmitz mit, daß seitens der Gehüleenschaft ein Antrag auf Bewilligung einer Theuerungszulage gestellt worden sei aut Kassenvericht betrugen Einnahmen und Ausgaben gleichlautend 4064,20 M. Dem Bericht über die Kranken- und Sterbeunterstützungskasse ist zu entnehmen, daß durch den Krieg die Kasse sehr in Anspruch genommen wurde. Im letzten Jahre war ein die Hasse ter Paus verzeichnen. Allgemein wurde anerkannt, #eis,##au, sehr segensreich gewirkt habe. Um die Leistungen der Kasse nicht herabsetzen zu brauchen, beschlossß man einstimmig,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
