<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>428462</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Ehrung unserer deutschen Seehelden am Kölschen Boor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Ergebnis der Staatssteuerveranlagung für das Steuerjahr 1916 stellt sich für den linksrheinischen Stadtkreis Köln auf: Veranlagte Einkommensteuer einschliefßlich Zuschläge 12 766 775,80 M.(im Vorjahre 11 376 457.), Ergänzungssteuer 1 571 555,20 M.(im Vorjahre 1 596 022,80.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Akrainischer Abend. Am Dienstag den 6. Juni, abends 8 Uhr, findet die Veranstaltung des Verbandes deutscher Förderer der ukrainischen Freiheitsbestrebungen Ukraine im großen Saale der Lesegesellschaft stätt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dreußisch-Südeutsche Klassenlotterie. Nachdem die Ziehung der fünsten Klasse beendet, werden den bisherigen Spielern die Lose der ersten Klasse der achten Preußisch-Süddeutschen Klassenlotterie bis zum 16. Juni, abends 6 Uhr, aufbewahrt. Die Einlösung hat unter Vorlegung der Lose fünfter Klasse bis zu diesem Tage zu erfolgen. Die Ziehung der ersten Klasse findet am 11. und 12. Juli statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine mutige Cat. Eine Taube des Kölschen Boors hatte sich Samstagabend in der Kordel einer Fahnenstange eines Hauses an der Gürzenichstraße verwickelt und konnte sich nicht mehr befreien. Das Tier flatterte ängstlich und in einigen Minuten hatten sich hunderte Passanten angesammelt, die dem armen Tierchen zusahen. Aus verschiedenen Häusern trug man Leitern herbei, die jedoch bei weitem nicht reichten, um an die Taube heranzukommen. Schließlich kletterte ein etwa 20jähriger junger Mann an einem Abflußrohr bis an den zweiten Stock des Hauses und kroch unter eigener Lebensgefahr an einem ganz schmalen Gesims entlang bis zur Fahnenstange. Atemlos sah die Menschenmenge dem mutigen Kletterer zu, und als er das Täubchen befreite, erscholl ein hundertstimmiges Bravo. Ein Herr aus dem Zuschauerkreise regte an, für den mutigen Befreier eine Sammlung zu veranstalten. Als der junge Mann wieder festen Fuß gefaßt hatte, konnte ihm eine Hand voll Gelöstücke überreicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwerbsobstbau und Eisenbahn-Sommerzeit. Die segensreiche Sommerzeit hat für die Landwirtschaft einige Schattenseiten, da sich manche Arbeiten derselben nicht anpassen lassen. Insbesondere ist dies beim Erwerbsobstbau der Fall. Das für die Volskernährung so wichtige Weichobst, als: Beerenobst, Kirschen, Pflaumen usw. kann ern gepflückt werden, wenn es tautrocken ist. Dieser Zeitpunkt ist neben der Witterung abhängig von der tatsächlichen Sonnenöhe. Mit der Uhrzeit mußten auch die Annahmezeiten der Eisenbahnen gegen diese um eine Stunde vorverlegt werden. Diese Stunde würde also an Pflüczeit täglich verloren gegangen sein, wenn die Eisenbahnverwaltungen nicht, wo es möglich ist, entsprechende Ausnahmen bewilligen wollten. Dies aber ist seitens des Ministers der öffentlichen Arbeiten auf eine Eingabe der Deutschen Erwerbsobstbau-Gesellschaft in Friesack(Mark) für das Gebiet der Preuß.-Hessischen Staatsbahnen zugesagt worden. Der Minister von Breitenbach hat die Kgl. Eisenbahndirektionen beauftragt, die für Festsetzung der Annahmezeiten bei den Eilgutabfertigungsstellen zuständigen Kgl. Eisenbahnverkehrsämter anzuweisen, den Anträgen auf Verlängerung der Annahmezeit für Obst und Gemüse als Eilgut insoweit zu entsprechen, als die örtlichen Verhältnisse der einzelnen Bahnhöfe dies gestatten. Die Genehmigung der Anträge wird natürlich u. a. auch davon abhängig sein, ob die Zulage die alsbaldige Abbeörderung des Gutes trotz der späten Anlieferung ohne Schwierigkeiten noch zuläßt. Dieses wird voraussichtlich bei den sogenanten Milchügen der Fall sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Verordnung über Entlohnung der bei Lieferungen für die Heeresverwaltung beschäftigen Angestellten hat der Gouverneur erlassen. Der vollständige Inhalt ist an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leichenlandung. Am 25. Mai wurde oberhalb Grimlinghauſen eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Beschreibung: 19 Jahre alt, 1,72 Meter groß, Haare hellblond, lang; Bekleidung: grauer Normalhemd, graue, gestreifte Hose, blauer Arbeiterkittel, graue Strümpfe, Zugſtiefel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt werden seit dem 27. April der Schüler Anton Hansen Engelbertstraße 45. Beschreibung: 10 Jahre alt, mittelgrossß, schlank, starkes, blondes Haar, Augen schwarz, Zähne lückenhaft; Bekleidung: feldgraue Infanterieütze, kornblumenblaue Staeter, dunkelblaue Tuchhose, schwarze Strümpfe, schwarze Schnüschuhe. Seit dem 29. Mai der 8 Jahre alte Schüler Peter Giesen, Auf der Ruhr 16. Beschreibung: mittelgrossß, schlank, schwächlich, Haare blond, Augen graublau, Zähne lückenhaft, auf dem Kopf eine Narbe. Bekleidung: Anzug von hellgrauem Tuch, hellbraune Manchesterütze, schwarze zerrissene Schnüschuhe, schwarze Strümpfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die letzten Wünsche aus dem Felde: zwei Taschenuhren, darunter eine Armbanduhr, eine Ziehharmonika, einige Zigarren, eine Mundharmonika mit zwei Oktaven, vier Männerchoralbums von Tonger, Puppen für ein Hänneschentheater, ein französisches Taschenbörterbuch, ein Signalhorn, eine Trommel. Wer hilft? Die Redaktion vermittelt die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C) Berg.-Gladbach,.Juni 1916. Morgen, Dienstag, den 6. Juni, wird in den Verkaufsstellen von Felder, Frielingsdorf, Giersiefen, Krämer, Meurer, Meuten, Prumbaum, Schach und Schmalzgruüber wieder Naturbutter nach folgender Einteilung verkauft: Für die Familien, die nur Dienstag, den 6. Juni, Butter einkaufen können, richtet sich die Kaufzeit nach der Zahl der Haushaltungsangehörigen in folgender Weise: Familien mit sechs und mehr Angehörigen erhalten Butter von morgens 7 Uhr ab, Familien mit fünf und weniger Angehörigen von vormittags 10 Uhr ab. Alle früher erscheinenden Käufer werden zurückgewiesen. Die Lebensmittelkarten müssen vorgelegt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Zeit vom 8. bis 18. Juni findet zum Besten der Volksspende eine Sammlung von ganzen und halben Weinflaschen statt. Für jede Flasche wird von der Stadt ein Betrag von 12 Pfg. bzw. 5 Pfg. an die Volksspende abgeführt. Wird eine größere Anzahl Flaschen abgeliefert, so wird auf Wunsch die Vergütung ganz oder teilweise an den Eigentümer gezahlt. Außeadem sind folgende Prämien ausgesetzt: für die 100. Flasche 1 Mark, für die 500. Flasche 3, für die 1000. Flasche 5, für die 2000. Flasche 10 und für die 3000. Flasche 20 Mark. Die Flaschen werden im städtischen Lager, Wilhelmstrße 161, entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>8.- Gladbach,.Juni1916. Kriegswochenmarkt: Am nächsten Marktage, Dienstag,.Juni, kommen zum Verkauf: Gemüse, Edamer- und Holländer-Käse, Heringe, Stockfische, Siedenürste, Leberwurst in Dosen, Rindfleisch in 1- und-Pfund-Dosen, Hülsenfrüchte usw. Die Lebensmittelkarten müssen vorgezeigt werden. Es wird dringend gebeten, Kleingeld mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aus dem Siegkreise,.Jun i1916. Für den Siegkreis ist mit dem 1. Juni d. J. eine Polizeiverordnung in Kraft getreten über die Beschaffenheit von Schlafeäumen, in denen Schlafstelle gewährt werden darf. Wer Schlafleute aufnimmt, ist verpflichtet, hiervon dem Bürgermeister binnen sechs Tagen Anzeige zu erstatten. Zuwiderhandlungen werden mit Geldstrafe bis zu 30 M. oder verhältnisäßiger Haft bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
