<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>428584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kriegsanleihezeichnungen bei der Post. Vielen wird es am bequemsten erscheinen, die Zeichnung auf die Kriegsanleihe am Postschalter vorzunehmen. Aus diesem Grunde, dann aber auch, weil es ja nicht an jedem Orte im Reich ein Bankgeschäft, eine Sparkasse, eine Lebensversicherungsgesellschaft oder eine Kreditgenossenschaft geben kann, ist der gesamte Verkehrsapparat der Post in den Dienst der fünften Kriegsanleihe gestellt worden. Postanstalten oder Poſtagenturen gibt es fast überall, in der Stadt und auf dem Lande, so daß es keine Mühe macht, sich einen Postzeichnungsschein zu besorgen, um durch Beteiligung an der Kriegsanleihe dem Vaterlande und sich selbst zu dienen. Zudem wird in den Landbestellbezirken und in Orten bis zu 20000 Einwohnern allen Personen, die als Zeichner in Frage kommen, der Zeichnungsschein ins Haus gebracht. Die Ausfertigung der Zeichnungsscheine ist so einfach, daß sie jedermann ohne weiteres fertigbriugt. Man schreibt den Betrag der Kriegsanleihe auf, die man zeichnen will, fügt Name, Stand und Wohnung hinzu und gibt den so ausgefertigten Zeichnungsschein entweder am Schalter ab, oder steckt ihn (mit einem unfrankierten an die Post gerichteten Briefumschlag versehen) in den nächsten Briefkasten. Auf zur Zeichnung!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Darlehen für die Zeichnung der Kriegsanleihe. Den Zeichnern auf die fünfte Kriegsanleihe wird bekannt gegeben, daß die hiesige, im Reichsbankgesäude befindliche Darlehnskasse Darlehen, welche zur Einzahlung auf gezeichnete fünfte Kriegsanleihe gewünscht werden, gegen Verpoändung von Wertpapieren und Schuldbuchforderungen zu einem Vorzugszinssatze von zurzeit 5 1/4 Proz. gewährt. Die Reichsbanknebenstellen in Köln-Mülheim, Bonn, Düren, Euskirchen, Gummersbach und Neuß nehmen Darlehnsanträge sowie die zu verpoändenden Wertpapiere zur kostenlosen Weitergabe an die hiesige Darlehnskasse entgegen und stellen alle erforderlichen Formulare im Geschäftsraum oder auf dem Postwege zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>750 M. Spesenentschätigung verlangte am Kaufmannsgerichte ein Reisender. Er behauptete, er sei von der beklagten Firma als Reisender, hauptsächlich für auswärtige Touren mit Gehalt und Vertrauensspesen angenommen worden. Fast ausschrießlich sei er aber als Stadtreisende beschäftigt worden und habe 40 M. Platzspesen monatlich erhalten. Wenn er auswärts die Kundschaft besucht hätte, habe er von den Spesen den Lebensunterhalt bestreiten können, während er mit den Platzspesen kaum ausgekommen sei. Der Kläger war ab 1. Dezember 1915 bei der Firma tätig. In dieser langen Zeit hatte er nie ernstlich Anspruch auf auswärtige Beschäftigung erhoben. Aus dem Grunde konnte er jetzt nicht nachträglich die Spesenentschädigung verlangen. Wo er aber teinen Einspruch erhob, brauchte das Gericht nicht erst den Einwand des Beklagten zu prüfen, daß der Kläger in der Hauptsache für Köln angestellt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband der unteren Post- und Telegraphen- Beamten, Bezirksverein Kötn, hielt am Sonntag, den 10. d.., In der Gaffel, Eigelstein, seinen agitatorischen Bezirkstage ab, welcher recht gut besucht war. Der Vorsitzende Overpostschaffner Kröll begrüßte u. a. den Reichstagsabgeordneten Kuckhoff und Verbandsbeirat Koch aus Essen." Die Herren Lamsfuß(Wippertürth) und Vetten Köln) erstatteten als Abgeordnete zum Verbandstage in Berlin hierüber ausführlich Bericht. Reichstagsabgeordneter Kuckhoff ging auf die gegenwärtigen schwierigen Wirtschaftsverhältnisse ein und betonte, daß die Einkommensverhältnisse der fest angestellten, besonders der gering Besoldeten, in Reich und Staar bei den teuren Lebensmittelpreisen bei weitem nicht mehr ausreichten, weshalb dringende Hülfe notwendig sei. Die bisher gewährten geringen Beiülfen seien unzulaänglich. Hr. Koch bemängelte den Schutz der Konsumenten. Unbekümmert um die Zahlungsöglichkeit aller gering Besoldeten stiegen auch die zum Lebensunterhalt unbedingt notwendigen Lebensmittel unerklaärlicherweise ins unendliche und ein Auskommen sei besonders für kinderreiche Familien undöglich. Pflicht eines jeden müsse es sein, der Konsumentenbewegung sich anzuschließen und die Genossenschaften, die durch Selbstülfe eine Besserung erstrebten, zu unterstützen. Der Vorsitzende schloß um.30 Uhr die gut verlaufene Versammlung mit der Mahnung, getreu durchzuhalten. Besonders möge man sich auch der Hinterbliebenen gefallener Kollegen erinnern. Um ihnen eine angemessene Unterstützung zu gewähren, sei eine geringe Beitragerhohung nötig, die mit dem 1. Januar 1917 in Kraft trete. Die Sterbebeihülfe, die heute 200 M. betrage, werde staffelweise auf 400 M. und beim Tode der Ehefrau auf die Hälfte dieser Summe erhöht. Bis jetzt seien 4300 Mitglieder auf dem Felde der Ehre gefallen und 2750 Witwen mehr müßten infolgedessen unterstützt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
