<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>428528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Absatz von Brennesseln. Alle im Inland gewonnenen und alle aus dem Ausland einschliefßlich der besetzten Gebiete eingeführten Stengel der brennenden, langstieligen Brennessel dürfen nur an die Nesselfaser-Verwertungsgesellschoft m. b. H. in Berlin oder an die von ihr ermächtigten Stellen oder an die von Behörden errichteten Sammelstellen abgesetzt werden. Die Besitzer der mindestens Frist er) Eine Suppenüche im Norden der Stadt. Die höheren und mittleren Justizbeamten Köuns haben zu Kriegsbeginn durch Einrichtung einer Suppenüche in der Volksschule Blumenthalstrße eine durchaus segensreiche Einrichtung geschaffen. Dank der fortlaufend gezahlten Beiträge und namhafter Spenden war es möglich, täglich zwischen 300 und 400 Portionen Suppen zu verabreichen und dadurch das Los vieler Familien zu erleichtern, deren Ernährer im Felde stehen. Die Unterhaltung der Suppenüche erforderte bis jetzt die Aufwendung von etwa 20000 M. Die Suppenüche steht unter der täglichen Aufsicht der Damen des Juristenkreises und ihre Leitung liegt in der bewährten Hand der Haushaltslehrerin Frl. Katharina Kempen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Keine Erntearbeit für Schüler? Auf Grund einer kürzlich in den Tagesblaättern erschienenen Anregung an die Landwirte, bei den Erntearbeiten wie in den Vorjahren auch die Schuljugend heranzuziehen, haben sich bei der Kriegsarbeitszentrale eine große Anzahl Schüler für diese Arbeiten angemeldet. Leider ist aus den Kreisen der Landwirte bisher kein Bedarf an jugendlichen Arbeitskraäften angemeldet worden. Es scheint danach, als ob erwachsene Arbeiter in genügender Anzahl zu Gebote stehen. Weitere Schüleranmeldungen bei der Kriegerarbeitszentrale sind hiernach zwecklos. Den Schülern, die sich bereits angemeldet haben bzw. deren Eltern, wird hiermit zur Kenntnis gebracht, daß ihnen voraussichtlich keine Arbeit zugewiesen werden ann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein ehrlicher Finder. Auf dem Deutschen Ring verlor ein Kaufmannn seine Brieftasche mit 480 Mark. Erst nachdem er die Elektrische bestiegen hatte, bemerkte er den Verlust. Beim Suchen kam ihm ein Arbeiter entgegen, der die Tasche gefunden hatte. Der ehrlicher Finder, Vater einer zahlreichen Familie, erhielt 50 Mark Finderlohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frechheit und Dummheit. Eine Frauensperson von etwa 25 bis 30 Jahren sprach in den letzten Tagen in mehreren Häusern vor und erbot sich, Butter und Speck zu besorgen. Sie trat sehr dreist auf und verstand es, die Abnehmer zu bestimmen, ihr Beiträge bis zu 20 M. im voraus zu zahlen. Butter und Speck erhielt von den Hereingefallenen natürlich keiner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>() Liebstähle. Mit dem bekannten Trick, das Kind in ein naheliegendes Geschäft zu schicken, nahm eine Frau auf der Zülpicherstraße einem fünfährigen Mädchen einen Kleiderrock ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Holzmarkt wurde einer Obstaändlerin ihr Handwagen mit Ware und Wage gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbrecher entwendeten an der Engelbertstraße Schmucksachen, an der Humboldtstraße Kleider und Wäsche, an der Aachenerstraße für einige hundert Mark Lebensmittel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebe nahmen in einem Buttergeschäfte einer Frau 280 M. ab, auf der Hohestrße einer anderen 126 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An der Landgrafenstraße wurde ein Einbrecher auf frischer Tat ertappt und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Falsche Darlehnskassen-Scheine befinden sich zurzeit wieder im Umlauf. Es sind Zweimarkscheine. Bei verschiedenen Postanstalten sind solche Scheine bereits angehalten worden. Sie sind sehr gut nachgemacht und nur schlecht als falsche erkenntlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hürth,.Aug.1916. Mit dem Eisernen Kreuze 2. Klasse ausgezeichnet wurde der Gefreite Adam Nagel, Sohn des Ackerers Joh. Nagel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rommerskirchen,.Aug.1916. In einer hiesigen Wirtschaft übernachtete ein Konditorgehülfe, der, als er auf kurze Zeit allein im Hause war, ein Pult erbrach und aus demselben Uhren, Gold- und Schmucksachen, Bargeld und Wertpapiere stahl. Er kam nach Köln und entwendete auf dem Hauptbahnhofe einem Reisenden ein Paket mit Wurstwagen und Kleidungsstuücken. In Köln konnte aber seine Festnahme erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bonn, 31.Juli1916. Die Zahl der Teilnehmer an den Kriegstüchen ist auf 3200 gestiegen, die Summe der gestifteten Gelder auf 51 200 M. Die Küchen haben dauernde ärztliche und nahrungsmittelchemische Kontrolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>#) Porz,.Aug.1916. Die Ausgabe der neuen Brot- und Warenücher erfolgt für Heumar am 4. August, nachmittags von--6 Uhr in der Schule zu Heumar; für Eil am 4. August, nachmittags von--6 Uhr in der Schule zu Eil; für Urbach und Alsdorf am 5. August, vormittags von--12 Uhr in der Schule zu Urbach; für Porz und zwar für die Bewohner der Hauptstrße am 5. August, vormittags von--12 Uhr in der kath. Schule zu Porz und für die übrigen Straßen von Porz am 7. August, vormittags von--12 Uhr in der kath. Schule zu Porz; für Ensen und Westhofen am 7. August, nachmittags von--6 Uhr in der Schule zu Ensen. Die Bücher sind in den Terminen von Erwachsenen gegen Vorzeigung der alten Bücher abzuholen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Bezugsscheine zum Kauf von Web-, Wirk- und Strickwaaren können in den einzelnen Ortschaften bei den Revierbeamten in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wahn,.Aug.1916. Das Ersatzbataillon Fuß-Art.-Reg. Nr. 18 stellt auf Anforderung kriegsbeschädigte Mannschaften für Feldarbeiten im Kleinbetriebe unentgeltlich zur Verfügung. Interessenten wollen sich sofort an das Bürgermeisteramt Wahn wenden, welches den Bedarf bei dem Bataillon anmeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verg.-Gladbach, 31.Juli 1916. Auf Grund der Bekanntmachung des Kriegernährungsamtes vom 13. Juli dieses Jahres über den Verbrauch mit Eiern ist bestimmt worden, daß im Kreie Mülheim am Rhein Eier, roh oder gekocht, und Eierspeisen in Gast- und Schant- und Speisewirtschaften, in Vereinsund Erfrischungsäumen sowie Fremdenheimen, in Konditoreien und ähnlichen Betrieben nur zum Mittagstisch in den Stunden von 12 bis 2 Uhr und zum Abendtisch in den Stunden von 7 bis.30 Uhr verabreicht und entgegengenommen werden dürfen. Zuwiderhandlungen werden mit Gefängnis bis zu einem Jahre und mit Geldstrafen bis zu 10000 M. oder mit einer dieser Strafen geahndet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>c Siegburg, 1 Aug.1916. Die Wallfahrt nach Kevelaer wird voraussichtlich am 23. August stattfinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein Mitglied des Vereins ehemaliger Husaren, Hr. P. Altstadt, begeht in diesen Tagen sein 50jähriges Militädienst-Jubiläum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Stadtverwaltung ist es gelungen, einen Posten Weizengraupen zu erhalten, die am Donnerstag in den Lebensmittelgeschäften zum Preise von 42 Pfg. für das Pfund abgegeben werden. In den Geschäften Moos, Holzgasse, und Klein, Mühlenstraße, werden Kartoffeln zum Preise von 10 Pfg. abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Niederpleis, 1. Aug.1916. Die 25. Wallfahrt nach Kevelaer wird voraussichtlich am 2. und 3. September stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
