<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>428561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 30.Aug.1916. Ein Verzeichnis der deutschen Postanstalten in Belgien nach dem Stande vom 1. August 916 kann durch die Handelskammer bezogen werden. Interessenten mögen sich an das Bureau der Kammer, Rheingasse 8, wenden und dort die etwa von ihnen gewünschte Anzahl von Exemplaren aufgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Postverkehr zwischen Deutschland und Rumänien ist gänzlich eingestellt und findet auch auf dem Wege über andere Länder nicht mehr statt. Es werden daher keinerlei Postsendungen nach Rumänien mehr angenommen, bereits vorliegende oder durch die Briefkasten zur Einlieferung gelangende Sendungen werden dem Absender zurückgegeben. Der private Telegraphenverkehr ach Rumänien ist ebenfalls eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtischer Verkauf von Schmierseife. Der Verkauf von Schmierseife in den städtischen Kleinverkaufsstellen wird am 1. September eingestellt, da nach diesem Zeitpunkt nach den gesetzlichen Bestimmungen Schmierseife nicht mehr verkauft werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militäkonzert. Die Kapelle des Ers.-Bat. Res.-Inf.-Reg. Nr. 65, Dirigent Offizierstellvertreter Dünkler, veranstaltet am Sedantage, dem 2. September, im Stadtgarten unter Mitwirkung des rühmlichst bekannten Doppelquartetts ein Konzert zugunsten der Hinterbliebenen der gefallenen Kameraden. Da der Eintrittspreis sehr niedrig bemessen ist(50 Pfg.) ist den Veranstaltern ein voller Erfolg zu wünschen. Das reichhaltige Programm bringt unter anderem zwei Pistonsoli des bekannten Kölner Virtuosen Werle. Bei ungünstiger Witterung findet die Veranstaltung im Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Flora findet am Samstag ein Sonderkonzert statt, bei dem hervorragende Kräfte mitwirken: Operisängerin Emilie Wocke-Doerk, Operisänger Bernard Emil Vormann, Pianist Heinz Lohmann, Rudolf Rhein(Violine), F. Schreiber (Trompete), die verstärkte Kapelle des Ersatz-Pionier-Bataille. Nr. 7 unter Leitung des Königl. Obermusikmeisters Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ziegenhalter von Nippes fanden sich kürzlich zu einer Besprechung im Lokale P. Winterscheidt, Wilhelmplatz, zusammen; sie kamen zu dem Entschluß, am Freitag, 1. September, 9 Uhr, in demselben Lokale eine nochmalige Versammlung abzuhalten, um einen Ziegenzucht verein zu gründen und die Deckungsfrage zu sichern. Näheres siehe Anzeige in gestr. Nr.) Ca) Eine deutsch-türkische Sprachvereinigung ist seitens der Kölner Ortsgruppe des Deutschnationalen Handlungsgehülfenverbandes geründet worden. Die Vereinigung verfolgt den Zweck die kaufmännischen Angestellten anzuspornen, die türkische Sprache zu erlernen; die Handlungsgehülfen auf die großen Aufgaben aufmerksam zu machen, die gerade für den Handelsstand nach dem Kriege in der Türkei erwachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Vereinigung Rheinischer Krankenkassen, Sitz Düsseldorf, hält am Sonntag, den 3. September, im weißen Saale der Bürgergesellschaft ihre zehnte Mitgliederversammlung ab. Landesrath Dr. Schellmann von der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz hält einen Vortrag über die Bekämpfung der Geschlechtskrankheiten und die Mitarbeit der Krankenkassen, Justizrat Dr. Mayer(Frankenthal) spricht über die Bevölkerungspolitik und die Krankenkassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
