<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>428522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volskernährung nach Einkommens-Abstufung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtischer Gemüse- und Obstkleinverkauf. Am Samstag, den 29. d.., verkauft die Stadt Köln Gemüse und Obst im Kleinverkauf auf folgenden Wochenmarktplätzen: Köln: Apostelnmarkt, Ursulamarkt, Eiche: Deutz: Reischplatz; Kalk: Kostplatz; Mülheim: Wolfstraße; Sülz: Sülzburgstraße, Ecke Berrenratherstraße; Lindenthal, Schumannstraße; Ehrenfeld: vor der Kapelle: Nippes: Wilhelmstrße. Ueberall erfolgt der Verkauf von morgens 8 Uhr bis abends 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schuhe mit Holzsohlen. Von verschiedenen Seiten wurde im Verlaufe des Krieges angeregt, zur Ersparung von Leder nur noch Schuhwerk mit Holzsohlen zu beschaffen. Innerhalb der Stadtverwaltung hatten schon im Frühjahr 1915 die Stadtschuleäte einem ähnlichen Gedanken Ausdruck gegeben. Noch weiter ging ein anderer Vorschlag, der bezweckte, einen Erlaß seitens der zustängigen Behörde zu erwirken, wonach alle Schulbesucher, ob Gymnasiasten, Realschüler oder Volksschüler gezwungen werden sollten, zur Schule in Holzstiefeln zu kommen. Dieser letztere Gedanke war auch in der Oeffentlichkeit vertreten worden. Eine so weitgehende Maßnahme hätte unzweifelhaft Widerspruch in weiten Kreisen ausgeuöst. Aber auch der Durchührung der Anregung in einem engeren Rahmen stehen erhebliche Bedenken entgegen. Die Meinungen über den Wert von Schuhen mit Holzsohlen sind sehr geteilt. Lederschuhen mit gutem Boden, bei denen die Sohlen mit sogenannten Mausenähnen beschlagen sind, werden von den meisten Fachleuten den Lederschuhen mit Holzsohlen vorgezogen und zwar insbesondere deshalb, weil sie sich bei ihrer weit größeren Haltbarkeit auf die Dauer billiger stellen als Schuhe mit Holzsohlen. Die meisten Ersatzerzeugnisse für Ledersohle haben die auf sie gesetzten Erwartungen bisher nicht erfüllt. Es dürfte daher angezeigt erscheinen, um üerstürzte Maßnahmen zu vermeiden, zunächst eine weitere Klärung der Meinungen in den beteiligten Fachkreisen abzuwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
