<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>428542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generalmusikdirektor Fritz Steinbach; st, wie aus München gemeldet wird, dort am Samstag an einem Herzleiden im Alter von 61 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Entwendet wurden: Auf dem Mühlenbach ein Handwagen mit Obst, in der Severinstrße ein Korb Flaschenwein, in der Roonstraße ein Dreirad mit Fischen. Einbrecher holten aus einem Schreibwarengeschäft an der Engelbertstraße für 1000 M. Bücher und Papier. Aus einer Großwäschrei verschwanden gleicherweise vor einiger Zeit neben viel Wäsche 800 M. Neuerdings meldete ein Kutscher der Wäschrei eine Tasche mit 600 M. einkassieren Geldern als verloren. Jetzt ist durch sein Geständnis festgestellt, daß er mit einem zweiten Kutscher, und seiner Frau die 600 M. geteilt und auch den erwähnten Einbruch begangen hat. Alle drei kamen in Haft. Auf der Aachenerstraße stahl einer der berüchtigten"Hülfsbereiten" einem zu Falk gekommenen jungen Manne die goldene Uhr mit Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sonntagsveranstaltung am Kölschen Boor hatte trotz des durch das herrliche Sommerwetter begünstigten Andranges zur Kölner Rennbahn einen außserordentlich starken Besuch aufzuweisen, der beweist, eine wie große Anziehungskraft das Standbild mit seinen künstlerischen Darbietungen auf die weitesten Kreise ausübt, mag auch sonst noch so Verlockendes geboten werden. Das beliebte Doppelquartett Eintracht, das unter der Leitung des Organisten Jos. Kaster steht, bewährte wiederum seine gediegene Sangeskunst in vier Chören von Weigert, Kahl, Neumann und Werth, die unter lebhaftem Beifall zu Gehör gebracht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber den deutsch-niederländischen Binnenschiffsverkehr hat der Gouverneur der Festung Köln eine Verordnung erlassen. Der vollständige Inhalt dieser Verordnung ist an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unzulaässig. Eine Buchhalterin wurde am 15. Juli nach voraufgegangener vierzehnägiger Kündigung entlassen. Am Kaufmannsgerichte verlangte sie Fortzahlung des Gehaltes bis zum 1. Oktober. Der Vertreter der Firma machte geltend, daß ausdruücklich vierzehnägige Kündigungsfrist vereinbart worden sei. Daß Gericht nahm an, daß zwar die Vereinbarung wirklich stattgefunden habe; diese sei aber nichtig, weil nachts 67 HGB. es unzulaässig ist, mit kaufmännischen Angestellten eine geringere Kündigungsfrist als eine einmonatliche zu vereinbaren, die nur mit Schluß des Kalendermonats ihr Ende erreichen darf. Dann aber zeigte die beklagte Firma eine Quittung der Klägerin vor, auf der sie am 15. Juli beim Austritt unterschrieben hatte, daß sie keinerlei Forderung mehr an die Beklagte habe. Dadurch habe sie sich vergeben und ihr Einwand, sie habe nicht gesehen, daß sie mit der Quittung über das empfangene Gehalt auf jede weitere Forderung Verzicht geleistet, konnte nicht in Betracht kommen. Die Firma gab vergleichsweise noch einen halben Monatslohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anfälle. Auf dem Bahnhof Gereon wurde beim Abladen eines Ofens ein Fuhrmann gegen die Wand gedrückt. Mit schweren inneren Verletzungen brachte man ihn zur Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Auf dem Katharinengraben geriet ein Mann unter eine schwere Kiste; der Mann wurde zum Hospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Schartgasse fiel ein Mann in den Keller und trug schwere Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Karthäuferwall stieß ein Mädchen von fünf Jahren ein brennendes Spiritusöschen um. Die Kleider fingen Feuer und man brachte das Kind als schwerverbranntes zur Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
