<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>428594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die freiwillige Sanitätskolonne Köln vom Roten Kreuz beging den Tag ihres 15-jährigen Bestehens durch eine einfache Feier im Brauhaus Düwald, die unter Mitwirkung tüchtiger Kunstdräfte einen stimmungsvollen Verlauf nahm. Kolonnenührer J. Ehrenberg warf einen kurzen Rückblick auf die verflossenen 15 Jahre der Kolonne, von der zurzeit 79 Mitglieder im Felde stehen. Davon haben 2 das Eiserne Kreuz, 19 die Rote Kreuzmedaille und 1 das hessische Verdienstkreuz erhalten. 7 Mitglieder gehören der Kolonne seit der Gründung an, 22 über neun Jahre. Dem Mitglied Schanzleh wurde für seine außerordentlichen Verdienste während der Kriegszeit die Ehrenmitgliedschaft verliehen. Von den Darbietungen des Abends, die mit einem Vorsprach von Frl. Beckmann eingeleitet wurden, fanden besonderen Anklang die Liederspenden der Frl. Gerta Lefevre, des Quartetts des Kölner Liederkreis, ferner der Konzertsänger Willy Schumacher, Schwier und J. Rodenkirchen, sowie des Vereinsmitglieder Zehnpfennig vom Liederkreis. Mit Gedichtvorträgen erfreuten die Herren Ruttowsky und J. Conin. Baurat Krings brachte den Dank des Kölschen Boors für die aufopfernde uneigennuützige Tätigkeit der Kolonnenmitglieder zum Ausdruck, die neben ihrer anstrengenden Arbeit im Dienste des Sanitätswesens ihre freien Stunden am Sonntag dem Kriegswahrzeichen unserer Stadt durch die Uebernahme der Sperre widmen. Im Namen der Ehrenäste sprach Hr. Mähler auf die wackere Kolonne und ihren verdienten Führer Ehrenberg. Der Verlauf des Abends stand im Zeichen echter Kameradschaft und vaterländischer Treue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet im kommenden Winter eine Anzahl öffentlicher Lichtbilder-Vorträge statt, in denen naturwissenschaftliche Bilder aus der näheren und weiteren Umgebung Cöuns vorgefuührt werden sollen. Da der Platz in Vortragssaal sehr beschränkt ist, werden zu den einzelnen Vorträgen kostenlos Eintrittskarten an Erwachsene von dem Hausmeister des Museums abgegeben werden, und zwar von Samstag mittag ab und, soweit der Vorrat reicht, unmittelbar vor den Vorträgen. Diese finden etwa alle 14 Tage Sonntags statt und beginnen pünktlich 11.15 Uhr. Der erste Vortrag ist am Sonntag; Thema: Was uns der Rhein erzählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ausstellung für Kriegstüsorge wird bis 30. Oktober d. J. verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
