<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>428570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beschlagnahme von Einmachbohnen. Heute vormittag kamen mit einem Schiff u. a. 21 Zentner Einmachbohnen von Langel am Leystapel an, die von einem auswärtigen Händler angekauft wurden. Die Ware wurde auf dem Heumarkt versandtfertig gemacht und nach Solingen adressiert. Die städtische Polizei hatte hiervon erfahren, beschlagnahmte die Bohnen und lieferte sie an die städtische Obst- und Gemüseabteilung in der Hauptmarkthalle ab. Hier wurde dem Händler der Richtpreis für die Bohnen ausbezahlt und diese werden an die Bevölkerung zu demselben Preise wieder abgesetzt. Der Vorfall rief Aufsehen und Heiterkeit hervor und der auswärtige Händler hatte außer dem Schaden den Spott, denn daß er die Bohnen über den Richtpreis bezahlt hatte, kann man wohl mit Bestimmtheit annehmen. Ein richterliches Nachspiel für den Lieferanten und den Händler dürfte den Schluß des Schauspiels bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Mitglied der Preiserüfungsstelle ist Oberchemiker Dr. Schwamborn berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein alleährlich wiederkehrendes Naturspiel ist jetzt wieder an vielen Stellen zu beobachten: Entbloätterte Bäume treiben frische Blätter und Blüten. Die Roßkastanie hat auf Straßen, in Anlagen und Gärten wieder vielfach frisches Laub und neue Blüten aufgesteckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Jahrgeldächtnis für Kardinal und Erzbischof Johannes von Geissel, der am 8. September 1864 nach segensreicher Verwaltung des Kölner Erzstifts hier starb, findet am morgigen Samstag im hohen Dom statt. Domkapitular Dompfarrer Rotunde hält das Requiem um.15 Uhr am Dompfarraltar. Die sonst an diesem Tage übliche Speisung von 72 Greisen unserer Statt, die aus einer Stiftung, die anläßlich der Erhebung des Erzbischofs von Geissel in das Kardinalskollegium von frommsinnigen Bürgern zur dauernden Erinnerung an diese Ehrung unserer Erdiölese zugedacht wurde, muß der Zeitverhaältnisse wegen auf eine spätere Frist verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Notarüfung. Durch eine von dem Justizminister erlassene Rundverfügung ist klargestellt worden, daß zur Notarüfung auch solche Kriegsteilnehmer zugelassen werden, die infolge von Verwundung oder Erkrankung aus dem Heere ausgeschieden sind. Die Notarüfung muß von ihnen binnen vier Monaten seit dem Zeitpunkte, zu dem ihre Wiederherstellung soweit vorgeschritten ist, daß sie sich der Prüfung unterziehen können, und wann dieser Zeitpunkt vor dem 5. September d. J. liegt, bis zum 4. Januar u. J. abgelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Zwischenhandel mit Leiden zu Militägewehren hat der Gouverneur eine Verordnung erlassen, die mit Beginn des 6. September 1916 in Kraft tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
