<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung für Kriegstüsorge Köln 1916. In der Ausstellung für Kriegstüsorge wird der Carnes-Arm Donnerstag, Freitag und Samstag dieser Woche in den Vormittagsstunden vorgefuührt werden. Ein Herr Smith besitzt nur noch den rechten Armstumpf bis über dem Ellenbogengelenk und den linken Oberarmstumpf. Trotzdem ist er mit Hülfe des Carnes-Armes imstande, alle Arbeiten des täglichen Lebens, die keine außergeröhnliche Kraftanstrengung erfordern, mit einer staunenerregenden Fertigkeit und Natürlichkeit auszufuühren. Eine eingehende Beschreibung dieses Armes werden wir gelegentlich seiner Vorführung dieser Tage veröffentlichen. Wir verfehlen jedoch nicht, bereits heute auf die in Aussicht genommene Vorführung aufmerksam zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Kleiderdiebe in Klettenberg. Ein junger Bursche war in eine Wohnung an der Luxemburgerstraße eingedrungen, während die Frau im Souterrain am Bohneneinmachen war. Er hatte bereits einen Korb voll Kleider gepackt, als er abgefaßt und verhastet werden konnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Wohnung an der Breibergstraße wurden eine Anzahl Herren- und Damenkleider entwendet und aus der Wohnung eines Arztes ebenfalls eine Anzahl Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Mazedonien liegende Soldaten aus Köln entbehren sehr den Lesestoff, der ihnen in früherer Stellung reichlich aufloß und sie erhoffen von unseren Leserinnen und Lesern einige Zuwendungen von Romanen, Novellen, Erzählungen, Humoresken usw. Wer hilft? Die Redaktion vermittelt die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hürth,.Sept.1916. Samstag dieser Woche ist morgens 1/4 vor 6 Uhr die Pilgermesse in der hiesigen Pfarrkirche. Gleich danach zieht die Prozession aus nach Kalscheuren, von wo die Abfahrt nach Kevelaer um.30 Uhr erfolgt. Schon jetzt haben sich so viele Teilnehmer gemeldet, daß der Sonderzug gesichert ist. Weitere Anmeldungen nimmt das Pfarramt entgegen, durch welches auch allein die Fahrkarten zu beziehen sind. Sonntagabend 8 Uhr treffen die Pilger wieder in Kalscheuren ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frechen,.Sept.1916. Erste Solisten des 2. Ers.-Bat. Inf.-Reg. 161(Eschweiler) veranstalten am Sonntag, den 10. September, abends 8 Uhr, im Saale der Restauration Zum Schütyzenhaus ein Künstler-Wohltätigkeits-Konzert, dessen Ertrag zum Besten der Kriegstüsorge bestimmt ist. Aus einer Zeitungskritik ist folgendes zu entnehmen:"Dem musikliebenden Publikum war ein seltener Kunstgenußß geboten. Die bei dem Konzert mitwirkenden Künstler haben den ihnen voraufgegangenen Ruf auch hier vollinhaltlich bewahrheitet. Sowohl der Hofopernänger Gries wußte durch herrliche, künstlerisch vollendet vorgetragene Liederspenden, wie auch der Sologeiger Schmidt und dessen Partner am Klavier, Tobbelstein, stetig steigende Beifallsstürme hervorzurufen, sodaß die Künstler sich zu mehreren Zugaben verstehen mußten." Hiernach stehen auch den Bürgern von Frechen und Umgebung einige genußreiche Stunden bevor.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlebusch,.Sept.1916. In den hiesigen Zuckergeschaften gelangt in den nächsten Tagen Süßstoff zum Verkauf. Er dient als Ersatz für Zucker zum Versüßen von Kaffee, Tee, Kakao usw. Die Süßkraft einer Packung entspricht dem Süßwert von 11/10 Pfd. Zucker. Doch kostet die Packung 25 Pfg., während 1 Pfd. Zucker 36 Pig. kostet. Es empfiehlt sich daher für viele Hausfrauen Süßstoff statt Zucker zu verlangen. Der durch den Verkauf des Süßstoffes ersparte Zucker wird zu Einmachzwecken verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Züdorf(Rhein),.Sept.1916. Am Sonntag den 3. September fand hier zum ersten Male eine Versammlung der katholischen Frauen und Jungfrauen statt. Trotz des schönen Wetters waren zahlreiche Frauen und Jungfrauen der Einladung gefolgt. In begeisternder Begrüßungsansprache legte Pfarrer Lohmann u. a. die Gründe dar, welche ihn verandaßten, in der gegenwärtigen Zeit eine derartige Versammlung zu veranstalten. Darauf hielt eine Dame von der Zentralstelle des Katholischen Frauenbundes Deutschlands einen längeren Vortrag, in dem sie zunächst auf die Notwendigkeit des Zusammenschlusses für die katholischen Frauen hinwies. Dann verbreitete sie sich über die verschiedenen Aufgaben und Ziele des Katholischen Frauenbundes Deutschlands und forderte die Anwesenden zum Anschlugß an diese Organisation auf. Nachdem Pfarrer Lohmann noch eingehend die praktischen Arbeiten, welche der neue Zweigverein in Züdorf zu leisten beabsichtigt, begründet hatte, erklärten sämtliche Anwesende ihren Beitritt, ein erfreulicher Erfolg für die Gesammtorganisation, nicht weniger aber auch für Züdorf selbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Siegburg,.Sept.1916. Die Eisenbahnverwaltung hat bei den letzten Umbauten des hiesigen Hauptbahrhofes den die Jahrund Bonnerstraße verbindenden an der Bahn entlang führenden öffentlichen Fahrweg mitbenutzt und als Ersatz hierür einen neuen Weg, mehr südlich am Güterschuppen vorbei, anlegen lassen, den sie aber in den Abendstunden und Sonntags für den freien Verkehr sperrt. Hiergegen hat der Verein zur Wahrung örtlicher und gewerblicher Interessen von Siegburg-Zange bei der Orts-Polizeibehoörde Einspruch erhoben und wird die Angelegenheit weiter verfolgen. Es handelt sich hier um eine alte Gerechtsame, die der Eisenbahnverwaltung gegenüber in früheren Jahren, wo der Stadtteil Zange noch zur Bürgermeisterei Mülsdorf gehörte, mit Erfolg geltend gemacht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>C Troisdorf,.Sept.1916. Unteroffizier Pet. Lohmar erhielt neben seiner Beförderung zum Sergeanten das Eiserne Kreuz zweiter Klasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Frl. Gertrud Weck von hier wurde zur im Schulverbande Troisdorf ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auch eine Einrede. Eine Frau hatte sich ein Markenbuch für vier Personen ausstellen lassen, obgleich nur drei Personen zu ihrem Hausstande gehörten, und sie hatte sechs Wochen lang Waren für vier Personen entnommen. Sie sagte den Schöffenrichtern, es habe sich um ihren 18jährigen Sohn gehandelt, der bald daheim und bald abwesend sei. Während der ganzen Zeit aber ist er nie zu Hause gewesen. Das Gericht erkannte auf 30 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Um Irrtum zu vermeiden #### bitte genau auf Firma Schmidt zu achten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
