<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>428550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einmachzucker. Der Stadtverwaltung steht wieder eine beschränkte Menge Einmachzucker zur Verfügung. Dieser Einmachzucker soll, nur an die Obstgartenbesitzer und Familien, die wie in früheren Jahren so auch jetzt größere Mengen Früchte und dergleichen einmachen, zur Verteilung kommen. Entsprechende schriftliche Anträge sind mit eingehender Begründung der Abteilung für Kolonialwaren(Portalsgasse 2, Zimmer Nr. 7) einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>kriegsblinden-Füsorge. Als am 19. August der Oberbürgermeister von Köln die Ausstellung für Kriegstüsorge eröffnete, prägte er das Wort: Unser Dank heißt Mitleid mit den Opfern des Krieges und die Hülfe ist des Mitleids bester Teil. Welche von den mannigfachen Verstümmelungen, die der Weltkrieg bringt, die schlimmste ist, bleibt dahingestellt. Jedenfalls gebührt unseren blindgeschossenen Soldaten viel Mitleid und noch mehr werktätige Hülfe. Die Kriegsblindenfüsorge in der Rheinprovinz hat in den verflossenen zwei Kriegsjahren viel geleistet. Was sie wirkte und was ihr für ferneres Wirken als Ziel vorschwebt, soll eine Sondertagung kundthun, die am Dienstag den 22. Angust um 5 Uhr nachmittags im Stimmsaale des Gürzenichs stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufgegriffener jugendlicher Ausredßer. Gestern abend erregte auf der Luxemburgerstraße ein etwa zehnähriger Knabe aus Düsseldorf durch reichliche Geldausgaben Aufsehen. Die in Kenntnis gesetzte Polizei griff ihn auf und nahm ihn in Schutzhaut. Wie sich herausstellte, hatte der Knabe von seinem Vater in Düsseldorf den Auftrag erhalten, einen Geldbetrag von etwa 9000 Mark zu einer Kasse zu bringen. Statt dessen fuhr er mit dem Gelde nach Köln. Die Summe wurde fast noch vollzählig bei ihm vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unter der falschen Angabe, als Monteur oder Installateut beauftragt zu sein, im Hause etwas nachzusehen, verschaffte sich ein junger Bursche in blauem Anzuge und Strohhut Eingang in mehrere Häuser in Deutz und raubte dort die Mansarden aus. Es sei vor ihm gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine mehrtündige Versätung entstand auf der Mütheimer Schiffbarücke. Einem Schleppdampfer, der schwer beladene Kähne rhemaufwarts zog, riß ein Verbindungstau. Ein Kahn wirf deshalb Anker. Ter Anter blieb in einer Kette eines Schiffsbrückenjoches hängen und riß dieses ein Stück mit sich fort. Ein Englück entstand glücklicherweise nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Prozession von hier nach Kevelaer findet am Sonntag, den 27. Aug. statt. Morgens 7 Uhr h. Messe, danach Auszug zum Bahnhof. Abfahrt des Extrazuges von Overath.03 Uhr, Abfahrt von Rösrath.27, Ankunft in Kevelaer 11.22 Uhr. Am 28. August Abfahrt von Kevelaer.35 Uhr, Ankunft in Rösrath .30, Ankunft in Overath.51 Uhr. Fahrkarten für die Hin- und Rükreise sind zu haben in Overath zum Preise von.80 M. bei Rob. Roth und Küster Scharrenbroch, in Rösrath zum Preise von .30 M. beim Küster Nöker für die. Teilnehmer ab Rösrath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>#) Berg.-Gladbach, 19.August1916. Die Abgabe von Zuger durch die Geschäfte an die Verbraucher wird von jetzt ab bis auf weiteres durch zuckermarken geregelt. Die Zuckermarken für die Monate August und September werden an die Familien (und zwar für jede Person eines Haushaltes eine Marke--.1 Pfund) im Rathause, Zimmer 35, nach folgender Einteilung verabfolgt: Mittwoch, den 23. August, vormittags 8a-12 Uhr, an die Familien mit den Anfangsbuchstaben--6, nachmittags--7 Uhr--L, Donnerstag, den 24. August, vormittags--12 Uhr--R, nachmittags--7 Uhr--2. Die Lebensmiltelkarten müssen zur Abstempelung vorgelegt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Ausgabe von Lieferscheinen an die Geschäfte für den Bezug von Zucker findet am Montag, den 21. August, Nachmittags von--7 Uhr, auf dem Kriegswirtschaftsamte, Rathaus, Zimmer 34, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hand(.-Gladbach), 20. Aug. 1916. Hier wurde in der vergangenen Woche an zwei Stellen je eine Ziege im Stalle abgeschlachtet und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Steaburg, 20 Aug.1916. Der Buchhalter Vertrau ist zum Empfang von Geldern für die Stadtkasse ermächtigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kassenührer Lindenberg wurde zum Waisenrat für die evangelische Bevölkerung bestellt. An Stelle der Frau Lange wurde Frau Dr. Graff als Waisenpflegerin berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neunkirchen-Sieg, 20 Aug.1916. Bürgermeister Schmitzmancy, zurzeit Leutnant bei einem Pionier-Bataillon, erhielt vom Kronprinzen persönlich das Eiserne Kreuz 1. Klasse überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die"Massenspeisung", fand in Holzminden eine eigenartige Aufnahme, wie aus folgender Meldung hervorgeht: Nahrungsmittelmangel herrscht in Holzminden gewiß nicht. Das beweist die Teilnahme an den Massenspeisungen, die der Stadtmagistrat angesetzt hatte. Für 200 Portionen Essen war vorgesorgt worden. Und was war das Ergebnis? Eine einzige Person hatte sich dazu die erforderliche Marke geben lassen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
