<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>428590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine neue Erwerbs- und Wirtschaftsgenossenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Stadtverordnetenversammlung findet am Donners tag. den 28. September, abends.30 Uhr statt. Auf der Tagesordnung steht u..: Beitritt der Stadt zum Bayerischen Kanal- verein und zum Arbeitsausschußß der Kriegerwitwen- und-waisengüsorge, Stiftung von Ehrenbättern am Kölschen Boor für gefallene städtische Beamte und Arbeiter, Bewilligung eines Zuschusses zur Weihnachtsbeſcherung der Kölner Kriegerwaisen, Weiterberabreichung des Frühstücks an bedürftige Schulkinder, Antrag Mönnig und Dr. Schnitzler betreffend Bildung einer Kommission zur Prüfung des städtischen Verdingungswesens, Anträge Sonnig und Dr. Schnitzler betreffend Ausführung aller Hochbauten durch das Hochbauamt und Bestellung eines verantwortlichen Leiters für alle Bauten, Verschläge zu den dieseährigen größeren Straßenbauarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>versendet der Spielverband Köln K..-V seine Ausschreibungen. Von dem seit Jahren festgelegten Termin, dem letzten Sonntag im September, mußte man dieses Jahr aus zwingenden Gründen abgehen. Trotzdem ist zu erwarten, daß bei der 14tägigen Hinausschiebung keine wesentlichen Aenderungen in dem Verlauf der gut vorbereiteten Veranstaltung eintreten. Der sechste Verbandssporttag soll Zeugnis ablegen von der ungebrochenen Kraft der sporttreibenden Vereine, die, obschon Einberufungen zum Heeresdienste große Lücken gerissen haben, noch immer frischen Ersatz in jungen Kräften bereitstehen haben. Die Veranstaltung ist offen für alle Mitglieder katholischer Jünglingsvereine von Köln und Umgebung. Bei genügender Beteiligung sind zwei Klassen (Grenze 16 Jahre) in folgenden Wetteämpfen vorgesehen: 100-- 400-- 1500 Meter Laufen, 800 Meter Hindernislaufen, Kugelstoßen, Speer- und Handgranatenwerfen, Hoch- und Weitsprung, ferner ein Dreikampf bestehend aus 50 Meter Laufen, Dreisprung und Diskuswerfen, sowie viermal 100 Meter und 1000 Meter(4--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Deutschnationale Handlungsgehülfen-Verband, Ortsgruppe Köln, veranstaltete am 21. September im Vereinsheim Bayrischer Hof einen Vortragsabend. Gauvorsteherr E. Schröder sprach über das Thema:"Das Bildungswesen und die kaufmännischen Angestellten." Im Anschlugß an den Vortrag wurde der neue Plantar-Sprech-Apparat vorgefuührt. Die Anwesenden hatten Gelegenheit, in den Apparat hinein zu sprechen und das Gesprochene gleich wieder zu hören. Der Verband hofft, vermittels er neuen Erfindung das Bildungswesen, vor allen Tingen den Sprachunterricht, wesentlich zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einführungskursus für Arbeitsnachweis-Beamtinnen. Auf Wunsch einiger Arbeitsnachweisleitungen hat der Verband Märkischer Arbeitsnachweis sich bestimmen lassen, den gemeinsam mit dem Kartell für Frauenberuf angesetzten Einführungskursus für Arbeitsnachweisbeamtinnen, der in Berlin abgehalten wird, auf den 1. November 1916 zu verlegen und ihn statt, wie beabsichtigt, auf sechs Wochen, auf vier Wochen zusammenzuücken. Die Arbeitsnachweisbeamtinnen sind im November an ihren Arbeitsstellen leichter zu entbehren und die Aufenthaltskosten stellen sich vier Wochen ja auch billiger. Der Kursus ist nur für Arbeitsnachweisbeamtinnen, die bereits tätig sind oder für solche Frauen, die aus jahrelanger sozialer Arbeit in diesen Beruf übergehen wollen, eingerichtet. Meldungen nimmt der Verband Märkischer Arbeitsnachweis in Berlin 80 16, Am Köllnischen Park 3, entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
