<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>428530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kohlen- und Kartoffelversorgung der Kriegerfrauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maler und Bildhauer zeigt das Wallraf-Richartz- Museum, was kunstsinniger Gewerbefleißß geschaffen, das Museum am Hansaring. Und kennt ihr den Gürzenich? Und den Kölner Bauer auf seinem Siegeszug durch die Jahrhunderte?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>kaninchenfleisch. Aus dem städtischen Nachrichtenamt ##d mitg.##t: Das Fleisch von gemästeten Kaninchen besitzt einen sehr hohen Näerwert, es enthält mehr Eiweisß und Fett wie Kalbsteisch und nähert sich in seiner Zasammensetzung dem Hühner auf verschiedene Weise zubereitet werden. Kann chenfleisch kann zubereitet werden wie Sauerbraten, wie Hasen gleupfeffer oder auch wie helles oder dunkles Kalbsürz fleisch(Kalbsragouty,#n auen Fällen wird der Geschmack durch Zugabe von Saure(Essig oder Zitronensaft) gehoben. Auch dient eines wohlschmeckenden Eintopfgerichtes. Das in Stücke zerlegte Kaninchen-- oder auch nur Teile, die beim Braten zurückgelegt werden-- kocht man in Salzwasser gar. Dann entfernt man das Fleisch aus der Brühe, kocht in dieser Haferflocken, in Stücke geschnittene Kartoffeln, Suppengrun und nach Belieben etwas junges Gemüse gar und mischt zuletzt das von den Knochen gelöste Fleisch darunter. Man gior zur Würze noch angebraten Zwiebeln, Salz und etwas Pfeffer hinzu Man kann auch die Hafergruütze fortlassen und dafür zuletzt die Suppe mit angeröstetem Mehl verdicken.3 Städtischer Gemüseverkauf. Am Samstag verkauft die 12" m 3emsig Klet, rauf auf folgender Wochenärkeöln. Apostelnmarkt, Ursulamarkt, Eiche: Deutz Reischplatz; Kalt, Kostplatz; Mülheim, Wolfstraße; Sulz, Sülzburgerstraße Ecke Berrenratherstr.; Lindenthal Schumannstraße; Ehrenfeld, vor der Kapelle; Nippes Wilhelmstrße, und zwar von morgens 8 bis abends 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kriegerbegräbnis. Am Samstag, nachmittags 4 Uhr wird auf dem Ehrenfriedhof in Gelaten, der seinen Wunden erlegen Flugzeugührer, Vicefeldwebel Franz Czaplewski von der Feldflieger-Abteilung Nr. 6 zur letzten Ruhe bestattet. Das Trauergeleit stellt der Verein ehemaliger Verkehrstruppen mit einer Fahnenabordnung des Reserve- und Landwehr-Vereins Lindenthal.- ### Unter dem Zuge. Heute Morgen wurden auf dem Haupt bahnhofe einem 16jährigen. Mädchen, welches nach Siegburg zur 0 Beim Fenſterputzen abgehtürzt. Auf dem Sudermanplatz fiel eine Frau beim Fenſterputzen aus dem zweiten Stockwerk auf die Straße. Man brachte sie nach dem Vinzenzhaus, wo sie gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Dreher, der an seiner Arbeitseint Diebisches Dienstautaeute. 1) Savei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rongeß der Kriegsbeschädigtenüsorge. Die erste Tagung des Kongresses der Kriegsbeschädigtenüsorge wird bestritten von der Deutschen Vereinigung für Krüppelüsorge, die auf frund ihrer langeährigen Tätigkeit die Erfahrungen der Friedenskuüppelüsorge behandeln wird. Die Tagung wird im großen Saale des Gürzenichs unter dem Vorsitze des Professors Krautig(Köln) stattfinden. Sprechen werden: Wirklicher Geheimer Obermedizinalrat Professor Dr. Dietrich(Berlin) über Die vaterländische und sittliche Bedeutung der Krüppelüsorge,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
