<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Sturmlauf nach Rögelchen und Weißbrot setzte am Sonntag schon zu früher Morgenstunde ein; aber diese allzu eifrigen Sehnüchtigen nach dem langentbehrten Leer#####en hatten nicht bedacht, daß es keine Nachtarbeit mehr in den Bäckereien gibt und daher zum Morgenkaffee frisches Gebäck überhaupt nicht mehr erhältlich ist. So mußte man sich denn bis 11 Uhr geoulren; um diese Zeit erschienen in den Schaufensterauslagen der Bäckereien schön geordnet und gestapelt die ernen Rögelchen wieder, während man Reihenweck weniger sah; dagegen war Zwieback, wie schon seit einigen Wochen, reichlich vorhanden. Vor den bis 11 Uhr verschlossenen Ladentüren der Bäkerrien hatten sich stellenweise Käufer angesammelt, um nun auch sicher in den Besitz von Rögelchen zu gelangen, an denen sich namentlich auch die Kölner Wirtschaften ihren Bedarf einschlugen, um ihren Gästen wieder einmal das unliche Rögelchen mit Käse oder den beinahe sagenhaft gewordenen halben Hahn auftischen zu können. Von dieser beliebten Atzung ist denn auch im Laufe des Tages in den Wirtschaften reichlich Gebrauch gemacht worden, und manches Scherzwort wurde mit vergnügtem Schmunzeln bei dieser Gelegenheit ausgetauscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unsere Pflicht in der Ernährungsfrage lautete das zeitgemäße Thema eines Vortrages, den Landtagsabgeordneter Dr. theol. Trank(Dortmund) am Sonntag auf Veranlassung des Vereins für evangelische Freiheit im großen Gürzenichsaale hielt. Heute stehen wir mitten in ausschlaggebenden Entscheidungen, denen das deutsche Volk mit dem ungeheueren Trotz entgegensieht, der immer wieder aus seiner Seele hervorquillt. So sind auch die wuchtigen Mauern und Zinnen des alten Köuns Zeichen des unveraänglichen Bürgertrotzes und unveraänglicher Kraft, die wir auch heute auf dem Gebiete der Ernährungsfrage bewähren müssen. Alle die erlassenen Verordnungen würden versagen, wenn nicht der Geist der inneren Organisation unser Volk stark machte. Als Kulturvolk haben wir den Schrecken des Krieges zwei Jahre getragen und werden weiter die Kraft dazu haben. Da ist es aber auch Pflicht für uns alle, erstens alles müßige Gespräch zu vermeiden und törichte Gerüchte nicht weiter zu verbreiten, sondern ihnen entgegenzutreten. Zweitens solle man nicht unbedacht auf den Wucherer schimpfen, sondern den Wucherer neunen. Drittens erkläre man die Schieber für ehrlos und halte es künftig für ehrlos, gesellschaftlich mit solchen Leuten zu verkehren. Viertens sollen wir mehr die Zusammenhänge der Produktion in unserer Volkswirtschaft uns vor Augen halten. Die erste und oberne Regel mut sein, daß überhaupt etwas produziert wird; in zweiter Linie kommt erst die Frage, was es kostet, so hart es uns auch ankommt. Die Hauptsache ist und bleibt, daß die Production in Landwirtschaft und Industrie so stark wie möglich gesteigert wird. Vor allem dürfen wir auch unsere landwirtschaftliche Produktion nicht unterschätzen. Fünftens sollen wir uns ehrlich des Gewaltigen freuen, do- auf allen Gebieten der Produktion geschaffen und ebenso in den Verwaltungen usw. -- wenn auch nicht fehlerlos-- geleistet worden ist; da ist viel ehrliche Arbeit geschehen, und das sollte auch einmal in den weitesten Kreisen anerkannt werden. Sechstens sollen wir uns vor den Leuten hüten, die nur nörgeln, um zu nörgeln, und nur kritisieren. Diese Leute sollte man nicht zu ernst Gefache nichtu Erschimenerihut ein schützendes Dach gewährte die Säulenhalle des Stadthauses den Mitwirkenden, deren Darbietungen hier trefflich zur Geltung kamen. Die Konzertsängerin Fr. Gert. Guillemin brachte mit ihrem glockenhellen Sopran die Arie aus dem Frischütz von Weber und das Lied Der letzte Gruß von Levi wirkungsvoll zum Bortrag. Lebhaften Anklang fand auch der Tenorist Konzertsänger Emil Krakügge mit Liedern von Beethoven und Faselt, desgleichen Konzertsänger F. Schwier aus Ehrenfeld, dessen prächtiger Tenor mit dem Fleckchen Lied vom heiligen Zorn und der kernigen Mahnung von Hermann wahre Triumphe feierte; als feinsinniger Begleiter am Klavier waltete unser heimischer Tonünstler F. Blumenberg seines Amtes. Stürme des Beifalles und der Heiterkeit entfesselte wiederum der beliebte Schauspieler Karl Platen mit seinen Gedichtvorträgen und launigen Liedern zur Laute. Flotte Marschweiden brachte die Kapelle des Ersatzbataillon des 27. Reserve-Infanterie-Regiments unter Obermusikmeister Schoelensack abwechselnd mit gediegenen Tonwerken zu Gehör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Am Dienstag finden auf dem Nordfriedhof folgende Beerdigungen statt: 11 Uhr vormittags der Wehrmann Friedrich Kurz vom Württembergischen Reserve-Infanterie-Regiment Nr. 119, der hier an seinen Wunden gestorben ist; 4 Uhr nachmittags der Oberleutnant zur See der Reserve Wilhelm Oswald aussöln, der in der Seeschlacht am Skagerak mit S. M. S. Frauenlob heldenhaft unterging. Das Trauergeleit stellen vormittags die Kriegerkameradschaft Nippes, nachmittags der Krieger- und Kameradschaftliche Verein Nippes-Sechzig und der Kölner Marine-Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Nesselfaser als Ersatz für Baumwolle. Bei der Knappheit an Rohstoffen für das Webstoffgewerbe hat sich die Aufmerksamkeit auf die Brennessel(Urtica dioica) als Faserpflanze gelenkt. Zu ihrer Nutzbarmachung ist am 6. Juli 1916 die Nesselfaser-Verwerthungs-Gesesellschaft m. b.., Berlin W 66, Wilhelmstrße 91/1II, geründet worden. Der Betrieb dieser Gesellschaft ist nicht auf Erwerb gerichtet, verfolgt vielmehr ausschrießlich gemeinützige Zwecke. Ein etwa sich ergebender Ueberschußß ist an das Reich abzuaühren. Das Kgl. Preuß. Landwirtschaftsministerium hat angeordnet, daß seitens der Landratsämter in jedem Bezirk ein Vertrauensmann ernannt wird. Dieser hat für eine möglichst vollständige Sammlung der Nesseln und für deren Abnahme gegen Bezahlung zu sorgen. Das Einsammeln selbst soll in erster Linie durch Kinder unter Aussicht von Lehrern usw. erfolgen, doch ist auch die Mithülfe Erwachsener erwünscht. Es wird für gesunde, vollständig getrocknete und entbloätterte Nesselstengel ein Preis von 14 Mk. für 100 Kilogramm bezahlt, der als verhältnisäßig hoch bezeichnet werden darf. Bei der Wichtigkeit einer möglichst großen Ernte wird sich kein verständiger Grundstücksbesitzer weigern, Sammlern den Zutritt zu seinen Ländereien zu gestatten. Sache der die Aufsicht führenden Personen wird sein, jede Entstehung von Flur- und anderen Schäden zu verhüten. Ein Verdienst können sich Grundbesitzer sowie Inhaber von Gebämlichkeiten(leerstehende Scheunen, Wirkstätten, Fabriken) erwerben, wenn sie deren Benutzung zum Trocknen und vorläufigen Aufbewahren der gesammelten Nesseln gestatten. Die geschnittene Brennessel wird, ähnlich wie Heu, auf dem Felde, auf abgeaähten Wiesen, in Steinbruüchen, Sandelächen hältnisäßig dicken Holzkern, dessen grundsätzliche Trocknung naturgemaäß Zeit in Anspruch nimmt. Während Heu in etwa 3 bis 4 Tagen vollständig trocken ist, benötigt man für die Brennessel etwa 12 bis 15 Tage. Der beste Beweis für die gründliche Trocknung der Stengel ist, wenn die Blätter und Blätterstengel beim Wenden abfallen. Ein nicht vollständiges Trocknen der Resselstengel birgt die Gefahr in sich, daß sich Gärung oder Schimmelbildung einstellt, wodurch die Pflanze sowohl für Faser- wie auch für Futterzwecke vollständig wertlos wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
