<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>428547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für Kriegstüsorge, die heute, am 19. August d. J. eröffnet worden ist und von 2 Uhr nachmittags ab dem Publikum zum Besuch freigegeben ist, ist eine eingehende Führung unter sachkundiger Leitung vorgesehen. Täglich finden zwei Führungen durch die gesamten Ausstellungsäumlichkeiten und das Außengenäude statt, und zwar vormittags um 10 Uhr und nachmittags um 4 Uhr. Soweit außeadem Zeit vorhanden ist und ein Bedürfnis vorliegt, werden auf Wunsch noch besondere Führungen durch die Ausstellung veranstalter. Entsprechende Wünsche wolle man bei dem in den Ausstellungsäumen sich aufhaltenden Führerpersonal oder im Bureau der Ausstellung(1. Stock) anbringen. Schulen, Vereine, Verbände und andere Organisationen werden gebeten, ihren Besuch wenigstens drei Tage vorher, nach Möglichkeit aber früher, im Ausstellungsbureau, Köln-Deutz, Wermelskirchener Straße 36, mündlich oder schriftlich anzumelden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus Anlaß der Kölner Tagung für Kriegsbeschädigtenüsorge wird der Verein Deutscher Ingenieure durch seinen hiesigen Bezirksverein in einer Sondertagung am Dienstag, 22. August, abends.30 Uhr beginnend, die Arbeiten des deutschen Ingenieurs für Schaffung von Gliedersatzstücken behandeln. Der Verein deutscher Ingenieure hat durch ein Preisausschreiben in weiten Kreisen Anregung zur Schaffung solcher Ersatzglieder gegeben und alsdann durch die Gründung der Prüfungsstelle für Ersatzglieder eine erfolgreiche Tätigkeit in der Erprobung, Verbesserung und Neukonstruktion von Ersatzgliedern entfaltet. Der Kaiser hat mit Erlaß vom 26. Juni dem Staats- und KriegsMinister eine Summe von 50 000 Mark für Prüfung und Erprobung von Ersatzgliedern zur Verfügung gestellt, von welcher der Betrag von 20000 Mark dem Verein Deutscher Ingenieure für die Prüstelle übewiesen wurde. Endlich hat der Verein Deutscher Ingenieure durch die Gründung der gemeinützigen Gesellschaft zur Herstellung von Ersatzgliedern, den Bau solcher Arm- und Handersatzstücke in genügendem Umfange gesichert, deren Herstellung durch die bisherigen Fabriken wegen zu großer Kostspieligkeit und entgegenstehender Patente nicht aufgegriffen werden konnte. Auf der Sondertagung des Kölner Bezirksvereins Deutscher Ingenieure wird der beiderseitig amputiert Träger des von der genannten gemeinützigen Gesellschaft hergestellten Carnes-Armes, Herr Smith, dessen vielseitige Verwendbarkeit vorführen. Außeadem wird in einem besonderen Vortrage die wichtige Frage der Siedelung in Verbindung mit der industriellen Tätigkeit behandelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
