<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>428576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksvereinsflugblatt zur fünften Kriegsanleihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Ossendorffschen Haus Zur guten Quelle blüht eine neue Zukunft. Das ehemalige erste große Waarenhaus Köuns wird, wie ein Berichterstatter zu melden weiß, in ein modernes Kaffeehaus mit Bierausſchank umgebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sein 25jähriges Dienstjubiläum feiert am 23. d. M. der Kgl. Steuersekretär Franz Jansen bei der Veranlagungskommission Köln, linksrheinische.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eltville, 12.Sept.1916. Der hiesigen Einwohnerschaft droht eine schlimme Enttäuschung. In richtiger Voraussicht der kommenden Fleischnot hatte die Gemeindeverwaltung vor Jahresfrist eine ganze Hammelherde gekauft und diese in Selbstregie gemästet, um sie nach und nach für den Bedarf der Bürgerschaft abzuschlachten. Da aber kommt der Kreisverband und kauft die sämtlichen Tiere zwangsweise für den Kreis an. Die Eltville wollen aber, wie andere Städte ihre selbstaufgezogenen Schweine, ihre Hämmel auch selber schlachten und verzehren. Auf den Ausgang des Streites ist man weithin gespannt, denn es handelt sich hier um eine Frage von grundsätzlicher Bedeutung in der Lebensmittelversorgung der Gemeindeverbaände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kattowitz, 12.Sept.1916.(Drahtber.) Die Kattowitzer Zeitung meldet: Im Petrikauer Gefängnis ist der zu lebensänglichem Zuchthaus verurteilte frühere Paulauermonch Damaskus Masoch aus dem Kloster Jasnagora in Czenstochau gestorben. Masoch hatte den Perlen- und Diamantendiebstahls an dem berühmten Muttergottesbilde begangen und die Edelsteine durch minderwertige Glasstein ersetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Festfeier zu Ehren des h. Maternus, des ersten Bischofs von Köln, der als Patron gegen ansteckende Krankheiten, ganz besonders in Kriegszeiten, verehrt wird, beginnt am heutigen Tage und dauert bis zum Feste des h. Erzengels Michael, den 29. September, einschliefßlich. Die Oktav wird in der Cäcilienkirche, wo Reliquien des h. Maternus aufbewahrt sind, besonders feierlich gehalten. Am letzten Sonntag ist feierlicher Umgang durch und um die Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
