<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>428518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit Fleischmarken soll gegenwärtig Handel getrieben werden. Selbst auswärtige Personen haben sich hier Fleischmarken beschafft und auf Grund dieser Marken Fleisch ausgeführt. Die Polizei ist hinter diese Schliche gekommen. Am Samstag gelang es, einen Mann vor dem Tore abzufassen, der sechs Pfund Fleisch fortschaffen wollte. Das Fleisch wurde beschlagnahmt und der Auswärtige protokolliert. Wie der Mann an die Fleischmarken kann, ist noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einschlänkung der Zuckerverarbeitung. In den gewerblichen Betrieben darf Zucker mit Geltung ab 21. Juli bis auf weiteres nicht mehr verwendet werden zur Herstellung von Pralines, Christbaum- und Östersachen, Fruchtpasten, Geleefdüchten, überzuckerterten Mandeln und Nußkernen, Schaumzuckerwaren und türkische Honig. Die Reichs zuckerstelle kann beim Vorliegen eines besonderen Bedarfs Ausnahmen gestatten. Das Verbot der Verwendung von Zucker zur Herstellung von Pralines bezieht sich, wie gegenüber Zweifeln festgestellt werden mag, nicht auf den Verkauf, sondern nur auf die Herstellung von Pralines; es will ferner auch die Fertigstellung bereits vorliegender Halberzeugnisse nicht ausschrießen. Der Zweck ist, reine Lurusware zu verbieten und die Zuckerverwendung zu beschränken. Danach werden zwar Ausnahmen, soweit sie zur Fortbeschäftigung von Arbeitern unbedingt notwendig sind, zugelassen werden können, aber nur soweit darunter der angegebene Zweck nicht leidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zusammenstoßß elektrischer Bahnen. Auf der Ehrenstrße, Ecke Hohenzollernring, stießen Wagen der Linie 5 und 16 zusammen. Verschiedene Personen wurden erheblich verletzt, davon zwei Personen schwer. Die Wagen wurden schwer beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu den Verhaftungen der beiden Personen, die sich der übermäßigen Gewinnerzielung beim Verkauf von Eiern schuldig gemacht haben, wird uns noch mitgeteilt, daß es sich um Waaaonladungen Eier handelte. Der Gewinn soll pro Ei fünf Pfennig und mehr betragen haben. Hinter den Verhafteten stehen jedoch Finan zmänner, die das Geschäft einleiteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Landsturm-Musterung. In der Zeit vom 31. Juli bis 4. September 1916 werden sämtliche in der Rheinprovinz und im Fürstenthum Birkenfeld wohnhaften und in den Jahren 1866 bis einschliefßlich 1897 geborenen öösterreichischen Staatsangehoörigen, ungarischen Staatsangehoörigen und bosnischherzegowinischen Landesangehörigen bei dem k. und k. Generalkonſulate in Köln neuerlich einer Landsturm-Musterung unterzogen. Jene, die in Köln selbst wohnen, werden in der Zeit vom 31. Juli bis 6. August 1916, jene, die außerhalb Köuns in der Rheinprovinz und in Birkenfeld wohnen, in der Zeit vom 7. August bis 4. September 1916 gemustert. Näheres ist den öffentlichen Maueranschlägen zu entnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kinder aufs kand. Vor einigen Tagen wurde mitgeteilt, daß die städtische Verwaltung Kinder auf dem Lande in Einzelpflege für die Zeit der Herbstferien unterzubringen und dafür einen Pflegesatz von 1,50 M. täglich für das Kind zu zahlen beabsichtige. Es ist richtig, daß für kränkliche Kinder, welche einer kräftigenden Nahrung bedürfen, dieser Pflegesatz gezahlt wird; im allgemeinen darf aber nach den bisherigen Ermittelungen damit gerechnet werden, daß bei der beabsichtigten Unterbringung von Kindern in Familien auf dem Lande, da die Kinder keine besonderen Ansprüche machen, sondern sich selbstverständlich mit der in den Familien üblichen Kost benügen werden, die Landfamilien, falls sie überhaupt eine Entschädigung beanspruchen, sich mit einem jedesmal besonders zu vereinbarenden Pflegesatz benügen werden, der es gestattet, aus den verfügbaren Mitteln so vielen Kindern, als nur irgend möglich ist, die so sehr erwünschte und gerade jetzt so wertvolle Wohltat des Landaufenthaltes zuzuwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Cross für Säuglinge. Die Beschaffung von Saugpfropfen für Säuglinge hat die zuständigen Stellen in der letzten Zeit wiederholt beschäftigt, und es hat sich ergeben, daß die Säuglinge wegen der Gummipfrovsen vollkommen beruhigt sein können. Da der Gummi beschlagnahmt ist, bestanden Befürchtungen, daß sich hier ungünstige Folgen für die Säuglinge einstellen könnten. Zur Beruhigung teilt der Groß-Berliner Aerzteausschuß in der Berliner Aerztekorrespondenz mit, daß das Kriegsministerium zur Herstellung von Saugern eine tägliche Menge von Rohgummi freigegeben hat, der für eine größere Anzahl von Saugern, sechs- bis siebentausend Stück täglich, ausreicht. Als Ersatz steht außeadem den Gummiwarenfabriken reichlich Regeneratgummi zur Verfügung. Die Gummisauger aus Regenerat bedürfen allerdings einer besonderen Behandlung. Jeder neugekaufte Sauger aus Regeneratgummi ist einmal durch zwei bis drei Minuten langes Auskochen zu reinigen. Der so gereinigte Sauger wird jedesmal nach Gebrauch mit heißem Wasser-- Temperatur muß so heiß sein, wie die Hände es vertragen können-- gründlich abgeseült und in einem trockenen, reinen Glasgefaäß, am einfachsten in einem mit Untertasse zugedeckten Rassenkopf, bis zur nächsten Mahlzeit aufbewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kohlenstaubexplosion in Hermülheim. Von den auf dem Ribbertschen Brikettwerke uerungückten Arbeitern ist einer der beiden lebensgefaährlich verletzten gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verlegung von Heimathäfen. Die Verordnung des Gouverneurs der Festung Köln vom 30. Mai 1916, wodurch die Verlegung des Heimathafens eines Schiffes in das Ausland verboten wurde, ist durch Verordnung vom 18. Juli 1916, deren vollständiger Inhalt in den Zeitschriften Das Schiff und Der Rhein zu ersehen ist, wieder aufgehoben worden. Die Angelegenheit ist jetzt durch Bundesrathsverordnung vom 26. Juni 1916 geregelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>() Schwere Unfälle. In der Merheimerstraße in Nippes wurde einem vierährigen Mädchen, welches aus einem Hause herauskam, von einer Elektrischen das linke Bein abgefahren. Das Kind wurde zum Vinzenzhaus in Nippes gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein fünfähriger Knabe wurde von der Kleinbahn Rath-Heumar überfahren. Er erlitt eine Gehirnerschütterung und wurde in das evangelische Krankenhaus in Kalk gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Rinenwerferzug, der bereits auf mehreren Kriegsschauplätzen kräftig mitgewirkt hat und in Kürze nach dem Westen ausrückt, bittet uns, bei unserer Leserschaft vorstellig zu werden für einige Mundharmonikas eine Ziehharmonika eine Mandoline.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Jubiläum. Wiederum konnte heute ein Angestellter de Firma I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) auf eine ununterbrochene 25jährige Tätigkeit in diesem Betriebe zurückblicken: Herr Peter Zimmermann von der Buchbinderei-Abteilung. Durch Fleiß und Pflichttreue hat sich der Jubilar neben der Anerkennung seiner Prinzipale auch die Liebe und Wertschätzung seiner Vorgesetzten und Mitarbeiter erworben, was an seinem Ehrentage bei der Beglückünschung von dem Vorsitzenden der Jubiläums-Vereinigung des technischen Betriebes besonders hervorgehoben wurde. Wertvolle Erinnerungszeichen seitens der Firma und des Personals wurden Hrn. Zimmermann überreicht. Auch die engeren Kollegen, von denen viele im Felde stehen, beglückünschten den Jubilar unter Ueberreichung einer Ehrengabe. Die Zahl der Gold- und Silberjubilare der Firma J. P. Bachem beträgt jetzt(ausschrießlich der vielen Jubilarinnen des Trägerpersonals) rund 100.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>25 Jahre in Diensten der Stadt. Am 22. d. M. feierte, wie bereits kurz mitgeteilt, der Maschinenmeister des Hohenstaufenbades, Karl Roch, sein 25jähriges Dienstjubiläum. In einem keinen Festakt üvermittelte Stadtbauinspektor Meyer, dem als Vorstand des städtischen Maschinenbauamtes auch die technischen Einrichtungen der städtischen Bäder unterstehen, die Glückünsche der Verwaltung. Wenn das Hohenstaufenbad heute als Muster einer großstädtischen Badeanstalt gelte, so gebühre dieses Verdienst mit in erster Linie dem bewährten Maschinenmeister, der mit Umsicht und nie ermühendem Eifer dem Tag und Nacht durchgehenden maschinellen Betrieb vorgestanden habe. Nur wenigen sei es bekannt, daß das Hohenstaufenbad trotz seiner beschränkten Raume verhältnisse die besuchteste Badeanstalt Deutschlands sei. Im Namen der Direktion und der Beamten der städtischen Bäder sprach Verwalter Fey, während Maschinenmeister Weitz die Glückünsche der städtischen Maschinenmeister überbrachte. Zahlreiche Geschenke, insbesondere das wundervolle Blumengewinde der Beamtinnen des Hohenstaufenbades, erfreuten den Jubilar. Eine kleine Nachfeier vereinte die Teilnehmer im Erfrischungsraum des Hohenstaufenbades.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
