<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>428544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung für Kriegstüsorge Köln 1916.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Besuch in der Markenzentrale der Stadt Köln, dieser eigenartigen Schöpfung unserer Verwaltung in einem 1500 Quadratmeter Bodenfläche bedeckenden Raume im Gewerbehause an der Johannisstraße, den Vertreter der hiesigen Presse am Dienstag unter Führung des ersten Beigeordneten Adenauer abstatteten, brachte manches Wissenswerthe über diese Einrichtung zur Sprache, das auch für die Allgemeinheit von Integrals die Stadtverwaltung im April d. J. den Entschluß faßte, von dem bisherigen Brotbuch wegen mancher anhaftenden Mängel abzugehen, herrschte gerade eine Zeit großer Beunruhigung in der Bevölkerung, die sich äußerlich in den endlosen Käuserreihen bemerkbar machte, die sich alltäglich vor den Bäcker-, Metzger-. Eier-, Butterändleräden und den städtischen Verkaufsstellen aufpflanzten. Damals wurde von den Leuten schließlich jeder Preis gezahlt, der für eine Ware gefordert wurde. Als dann die Stadt den Entschluß faßte, in dem geplanten neuen Brot- und Warenbuch die Lebensmittel, die unbedingt nötig waren, zu rationieren -- und zwar in einem Umfange, wie es bisher in keiner anderen Stadt geschehen war, hatte man sich von vornherein ein Bild von der Größe der Arbeit gemacht, die durch diese großzügige Rationierung nicht nur der Stadtverwaltung, der Händler- und Kaufmannschaft und den Gewerbetreibenden ausgeuürdet wurde, sondern auch von den Umständlichkeiten, die das neue System den weitesten Kreisen der Bevölkerung bereiten würde. Im Interesse der regelmäßigen Versorgung der Allgemeinheit mit den nötigsten Nahrungsmitteln glaubte man aber diese Beläftigung rechtfertigen zu können; denn das neue System sollte die Gewähr bringen, daß nun auch jedermann gleichmäßig den ihm zustehenden Teil erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tauscht Euere Holstücke bei der Reichsbank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
