<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>428586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gebeimhandel. Die städtische Polizei hatte in Erfahrung gebracht, daß trotz der Beschlagnahme der Aepfel und Pflaumen ein reger Verkauf dieser Obstsorten außerhalb der Markthallen im geheimen stattfindet. Heute morgen begaben sich Polizeibeamten in Zivil in verschiedene Straßen am Rhein und entdeckten in mehreren Privateäusern nicht unbetraächtliche Mengen Pflaumen und Aepfel, die gestern und heute angekauft und auf Lager gestellt waren. Vorläufig wurden die Beteiligten protokolliert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Nationale Frauen-Gemeinschaft beabsichtigt im Einverstaändnis mit der städtischen Verwaltung in den nächsten Tagen eine Schuhausbesserungswerrstätte einzurichten, wie solche schon in vielen großen Städten vom Nationalen Frauendienst ins Leben gerufen wurden und sich bewährt haben. Der minder bemittelten Bevölkerung, welche heute unter dem herrschenden Ledermangel besonders zu leiden hat, wird Gelegenheit geboten, die Schuhe gegen mäßige Bezahlung dort ausbessern zu lassen. Als Material wird nach Möglichkeit altes Leder verwandt, wodurch der Preis möglichst gering wird, und auch die schlechtesten Schuhe ausgebessert werden können. Die Wirkstätte findet in dem früheren Eisenbahn-Direktionsgebäude Domhof 28, 2. Stock, Zimmer 224/225 Unterkunft. Die Tage für Annahme von Schuhen werden noch bekannt gegeben. Es handelt sich lediglich um eine Einrichtung für die unteren Schichten der Bevölkerung und darum, das vorhandene Federmaterial nach Möglichkeit auszunutzen. Da neue Schuhe nicht angefertigt werden, so entsteht den Schuhmachern dadurch keine Konkurrenz. Die Schuhmacher-Innung hat sich mit dem Unternehmen einverstanden erklärt und unterstützt es nach besten Kräften. Es wird auch an dieser Stelle an die Bürgerschaft Köuns die dringende Bitte gerichtet alles entbehrliche Federmaterial und andere, für obige Zwecke gebräuchlichen Gegenstände(siehe Aufruf des Inseratenteils dieser Zeitung) an die Nationale Frauen-Gemeinschaft abzuliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Sonderverlustliste. Nach einer Verfügung des Kriegsministeriums sind die Lazarette angewiesen, zur Aufklaärung unbekannter Verstorbener etwa vorhandene Photographien dem Zentral-Nachweisebüreau in Berlin einzusenden. Diese Bilder finden Verwendung bei einer zweiten Sonderverlustliste, die demnächst zur Ausgabe gelangt und die durch Vermittlung der Ortspolizeibehoörde eingesehen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine vorsichtige Olusmacherin. Eine Verkäuferin in der Filiale einer Eier- und Butterfirma auf der Ehrenstrße war zur Anzeige gelangt, weil sie etwa 1000 M. nach und nach ihrem Prinzipal veruntreut habe. Die Kriminalpolizei ermittelte, daß das Mädchen, um sicher zu gehen, von der Stadt Köln eine Stahlhammer gemietet hatte, wo sie ihre geheimen Schätze unterbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die rote Farbe. Ein junger Bursche hatte einem Konditor aus einem Vorratskasten wiederholt Süßtigkeiten entwendet. Es wollte nicht gelingen, ihn zu überführen und da bestrich der Leckerlifabrikant einzelne Stellen des Kastens mit roter Farbe, die sehr schlecht trocknete. Der Spitzbube hatte nicht gemerkt, wie er durch die List hinters Licht geführt worden war, bis man ihm die Farbe zeigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Unfälle. In der Venloerstraße in Ehrenfeld entstand in einer Färberei eine schwere Explosion. Drei Mann wurden schwerverbrannt zum Franziskushospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause auf dem Eigelstein fand man eine Frau, die infolge von Gasvergiftung besinnungslos war. Man brachte sie zur Lindenburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An einem Barackenbau in Longerich fiel auf einen Arbeiter ein schwerer Balken. Mit schwerer innerer Verletzung wurde der Mann zum Vinzenzhospital in Nippes gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Hausdiener in der Kreuzgasse geriet in einem Hause unter den Aufzug. Mit schwerer Kopf-, Arm- und Beinverletzung brachte man ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Samstag werden die nachbezeichneten, in hiesigen Lazaretten ihren Wunden erlegenen Kriegsteilnehmer zur letzten Ruhe bestattet und zwar auf dem Süfriedhof um 10 Uhr vormittags, der Unteroff. Mar Weiß vom 23. Bayr. Reserve-Infanterie-Reg. und um 11 Uhr der Unteroffizier Johannes Gretschel vom 7. Bayerischen Infanterie-Reg. Prinz Leopold durch den Verein Deutscher Krieger Köln, auf dem Nordfriedhof um 11 Uhr vormittags der Landſturmmann Franz Brunner vom 19. Bayer. Infanterie-Reg. durch den Bürgerlich-Kameradschaftlich. Kriegerverein Niehl; ferner Sonntag, den 24. d. Mts., nachmittags 3 Uhr, auf dem israelitischen Friedhof in Deutz der Unteroffizier Ferdinand Marr vom Landsturm-Infanterie-Bat. Gelsenkirchen 751 in Maubeuge durch den Kameradschaftlichen Unterstützungsverein Pol'. Zu der Beerdigung des im Virchow-Krankenhaus in Berlin an seinen Kriegsverletzungen verstorbenen Landsturmmannes Wilhelm Derichsweiler aus Köln vom Inf.-Reg. 118, die am Samstag, den 23. d.., nachmittags 3 Uhr, auf dem Nordfriedhof stattfindet, stellt der Verein ehemaliger 53 er Köln das Ehrengeleit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wenn der Hafer sticht. Gestern nachmittag kam an der Aachenerstraße das vor einen Brikettwagen gespannte Pferd zu Fall und war trotz eifriger Bemühungen mehrerer Soldaten und des Fuhrmannes nicht mehr auf die Beine zu bringen. Die Feuerwehr sollte alarmiert werden. Da kam einer der Soldaten auf eine glückliche Idee. Er erbat von einem vorüberfahrenden Fuhrmann ein Säckchen Hafer, das er dem alten Gaul unter die Nase hielt. Da hätte man die Augen des etwas abgemagerten Tieres sehen sollen. Die Nüstern belebten sich und als der Feldgraue den Hafersack in die Höhe hob, sprang die bejahrte Stute wie ein junges Fohlen auf die Beine. Die zahlreichen Zuschauer brachen in schallendes Gelächter aus. Unsere Feldgraben wissen sich in allen Lagen zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zwölf Zentner Flaumen wußten Spitzbuben auf dem Gereonsbahnhof zu ergattern. Sie fuhren sie weg und fanden in einer Händlerin eine ahnungslose Käuferin des Diebesgutes, für das sie 280 Mark lösten. Einer der Gauner konnte festgenommen werden. Die Pflaumen wurden von der Stadt beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
