<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>428526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kammeränger Rost hat gelegentlich einer im Auftrage des hiesigen Roten Kreuzes übernommenen Sondermission nach Nisch in Sofia den Soldaten in Konzerten im deutschen Soldatenheim, im deutschen Lazarett des Alexander-Hospitals sowie in den bulgarischen Lazaretten des Divisions-Hospitals und im Protheseninstitut der Minkowschule durch seine Balladen- und Liederkunst einige frohe Stunden bereitet. Das Konzert in der Minkowschule, dem u. a. Frau Finanzminister Tonschen und Frau Gräfin Podewils beiwohnten, schloß mit dem allgemeinen Gesange Schumi Maritza, von den Soldaten mit begeistertem Beifall ausgenommen. Kammeränger Rost fand für die seltenen Genüsse, die er den Soldaten bereitete, reichen Beifall und Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Keine vorzugsweise Bedienung von Kranken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>#) Wahn, 29.Juli1916. Am 15. Juli d. J. wurde in einem Filiallager ein schwerer Einbruchsdiebſtahl verübt. Die Täter sind nunmehr in Losheim verhaftet und dem Amtsgericht in Prüm bereits vorgefuührt worden. Es handelt sich um zwei Arbeiter, welche früher im benachbarten Porz längere Zeit in Arbeit standen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hier hat sich eine Genossenschaft unter dem Namen Sich-Linder Broichgenossenschaft gebildet. Die Genossenschaft hat den Zweck, brachliegende Grundstücke unter gleichzeitiger Herstellung der erforderlichen Wege und Gräben in Aecker und Wiesen umzuwandeln und nach Bedarf zu bewirtschaften und zu nutzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Zuckerpreise sind für hiesige Bürgermeisterei wie folgt festgesetzt worden: Gemahlener Zucker 0,33., Würfelzucker 0,35., Hôtzucker 0,35., Würfelkandis 0,51 M. das Pfund</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Preise der von der Gemeinde an die Geschäfte vermittelten Seife für die Verbraucher sind folgende: Schwarze Seife das Pfund 1,65., Kernseife das Pfund 2,65., Seifenpulver das Paketchen 0,28 M. An schwarzer Seife darf abgegeben werden 1/2 Pfund, an Kernseife 50 Gramm, an Seifenpulver ().-Gladbach, 31.Juli1916. Am nächsten Markttag, Dienstag den 1. August, kommen zum Verkauf: Gemüse, Hülsenfrüchte, fertige Bohnen- und Linsengericht, Holländer Käse, Heringe, Stockfische, Rindfleisch in 1- und-Pfund-Dosen, Marmelade. Es werden größere Mengen Eier abgegeben. Für minderbemittelte Familien zum Preise von 25 Pfennig, für andere Familien zum Preise von 35 Pfennig das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Friesdorf, 30.Juli 1916. Die Besitzung Annaberg mit dem Gute Annabergerhof gehörte bislang der Kölner Familie Eugen Pfeifer. Verkaufsverhandlungen haben, wie bekannt wird, zum Besitzwechsel geführt, Gut und Besitzung sollen am 1. August in die Hände des Grafen Wilhelm von Westerhout übergehen. Graf Westerhout hat eine geborene Schorlemerlieser zur Frau. In Friesdorf bewahrt man dem ehemaligen Besitzer ein ehrendes Erdenken. Die Familie Pfeifer hat hier das Paulamarie-Stift geründet, und was der verstorbene Hr. Eugen Pfeifer und seine Frau an den Bedürftigen des Ortes getan haben, ist lobend in aller Mund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem Siegkreise, 30.Juli1916. Am Mittwoch, den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
