<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>428595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ende der Sommerzeit. In der Nacht vom 30. September zum 1. Oktober werden bei der Eisenbahn um 1 Uhr(nach jetziger Zeit) die Dienstuhren eine Stunde stillgestellt, um die am 1. Mai eingeschobene Reitstunde wieder auszugleichen. Während des Stillstehens werden die außeren Uhren übeklebt sein. Als Ersatz dafür wird während dieser Zeit aus dem Kölner Hauptbahnhofe für die Reisenden in der Vorhalle sowie für die Bahnsteige auf der Ostund Westseite des Bahnsteigs 4 je eine richtiggehende Uhr angebracht werden. 38292 (.#) Von der Rheinschiffahrt. Eine für die Rheinschiffahrt wichtige Entscheidung grundsätzlicher Art fällte der Strafſenat des Oberlandesgerichts Köln als Berufungsinstanz des aiheinschiffahrtsgerichts. Das Dampfboot Moguntia wollte auf der Bergfahrt mit einem Anhang von drei Schiffen bei ziemlich niedrigem Wasserstand einen ebenfalls zu Berg fahrenden Haniel-Zug mit fünf Schlepptähnen überholen. Da gleichzeitig ein Stinnes-Zug talkärts fuhr, konnte die Moguntia nicht an der Steuerbordseite des Haniel-Zuges vorbeifahren und ging deshalb an dessen Backbordseite, wo er die vorgeschriebenen Flaggen- und Läutesignale zum Ueberholen gab. Dann fuhr die Moguntia in die Fahrrinne zwischen dem Haniel-Zug und dem rechten Rheinufer ein, wobei es zu einem Zusammenstoßß des fünften Haniel. Taltasal, welches gerade von der zweiten an die letzte  des Zuges geviert hatte, mit der Moguntia kam, wodurch erheblicher Sachschaden verursacht wurde. Kapitän Greifenstein von der Moguntia wurde daraufhin von der Strompolizei mit einem Strafbefehl von 20 M. bedacht wegen Verstoßes gegen die Vorschriften über das Vorbeifahren von Schiffen auf dem Rheinstrom. Das Rheinschiffahrtsgericht aber sprach den Kapitän von Schuld und Strafe frei, da er die vorgeschriebenen Signale gegeven und angemessen manöverliert habe. Auf die Berufung der Staatsanwaltschaft kam die Sache in der Berufungsinstanz vor dem Strafſenat des Oberlandesgerichts Köln zur Verhandlung, zu der zwölf Zeugen und drei Sachverstaändige geladen waren. In der Verhandlung erklärte der Kapitän, er habe die Fahrbreite zwischen dem Haniel-Zug und dem rechten Rheinufer auf 70 Meter geschätzt, sodaß er Raum genug zum Ueberholen gehabt hätte, wenn nicht das überraschende Vierungsmanöver des Balthasar vom Haniel-Zuge gekommen ware. Er habe überholen müssen um die Stränge seiner Boote straff zu halten, damit diese nicht aneinander gerissen; aus demselben Grunde habe er auch nicht sofort stoppen können. Beir Zeugenvernehmung gingen die Angaben über die fernung zwischen dem Haniel-Zug und dem rechten Rheinufer #n augemander; sie schwankten zwischen 30 und 60 Meter, im allgemeinen aber stimmten sie darin überein, daß die Fahrrinne für eine, Vorbeifahrt auf der Backseite des Haniel-Zuges zu eng gewesen sei. Auch sei das Vierungsmanöver schon vollendet gewesen, als der Zusammenstoßß erfolgte. Als Sachverstaändiger vertrat der Direktor der Köln-Mütheimer-Dampfschiffahrts-Gesellschaft die Ansicht, daß der Zusammenstoßß die Folge widriger Verhältnisse gewesen sei, doch sei weder dem Kapitän des Haniel-Zuges, noch dem der Moguntia ein Vorwurf zu machen, eine Ansicht, die auch der technische Leiter einer anderen großen Rederei als Gutachter bestätigte. Der Vertreter der Oberstaatsanwaltschaft forderte die Verurteilung des angeklagten Kapitäns, weil dieser gegen die Rheinschiffartsordnung verstoßen habe, welche die Vorbeifahrt nur gestattet, wenn zweifelsfrei ein genügender Raum dazu vorhanden ist. Er hätte langsam in der Kiellinie des Haniel-Zuges bleiben mußen. Dadurch, daß er das nicht getan, have er die nötige Soratalt außer Acht gelassen. Das Streben der Schiffer, an vorfahrenden Schiffsügen vorbeizukommen, das vielfach zur Richtschnur gemacht werde, sei in diesem Falle nicht gelückt, und das jetzige Strafverfahren bilde nur ein Vorspiel für die zibilrechtliche Haftung. Die Verteidigung verlangte den Freisprach des Angeklagten, da dieser richtig gehandelt und nur die Fahrat und das Vierungsmanöver des Haniel den Unfall verschuldet habe. Das Urteil des Strafsenats hob die Entscheidung des Rheinschiffahrtsgerichtes auf und verurteilte den Kapitän der Moguntia zu 20 M. Geldstrafe event, zwei Tage Haft. Es könne unentschieden bleiben, ob widrige Umstände zusammengewirkt hätten, und ob vielleicht auch der Haniel-Dampfer nicht richtig gefahren sei. Zweifellos aber hatte der Kapitän der Moguntia soweit hinter dem Haniel-Zuge zurückbleiben müssen, daß der Zusammenstoßß vermieden wurde. Er habe verbotswidrig gefahren und müsse deshalb bestraft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Köluischen Kunstverein wurde gestern die erste Herbstausstellung eröffnet. Sie enthält Werke der Münchener Neuen Secession, Gemälde von Mar Beckmann, Oskar Cöster, Joseph Ebert, Max Feldbauer, Th. Heine, Julius Heß, Gustav Jugerspacher, Alerander Ranold, Paul Klee, Otto Koch, Walter Püttner, A. H Pellegrini, Edwin Scharff, Adolf Schinnerer, Richard Seewald u. a. Zugleich wurde eine Ausstellung von Gemälden des Kölner Künstlers Joh. Greffrath, des Düsseldorfer Mar Stern und von Prof. W. Conz(Karlsruhe) eröffnet. In den Bikrinen befinden sich moderne kunst gewerbliche Arbeiten, Tücher, Arbeiten in Elfenbein und Silber Bücher usw. von Thilo Schoder(Weimar).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
