<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit dem städtischen Pflaumenverkauf wurde Samstag, mittags 12 Uhr, begonnen. Zunächst wurden die Märkte an St. Ursula, Aposteln und an der Eiche mit je 40 Zentner dieser wohlschmeckenden Frucht beschickt. Trotzdem es öffentlich noch nicht bekannt gemacht worden war, setzte bald ein flotter Betrieb ein. Von allen Seiten ramen unsere Hausfrauen und in kaum zwei Stunden waren die 12000 Pfund Zwetschen abgesetzt. Es war trockene reife Ware, die zu 18 Pfg. das Pfund verkauft wurde. Da man bis zu zehn Pfund auf einmal haben konnte, machten fast alle Kauflustigen hiervon Gebrauch. Auf jedem Markt waren vier Verkäuferinnen und vier Helferinnen, so daß das Geschäft flott von statten ging. Jeder bekam eine Nummer, und es konnte sich so niemand vorderängen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die vom Lande heimgekehrten Stadtkinder. Gemeint sind weniger die zurückgekehrten Ferienkolonie und Milchstationen, als vielmehr die freiwilligen Stadtkinder, welche von Landleuten kostenlos oder doch gegen nur sehr geringes Entgelt mehrere Wochen lang aufgenommen wurden. Die von den Lehrern ausgesuchten schwächlichen Kinder sind jetzt bedeutend frischer und stärker als vor Beginn des Landaufenthalt; einige haben bis zu 5 Kilo an Gewicht zugenommen. Daß sie einen gesunden Appetit entwickelten, braucht nicht erst betont zu werden, wohl aber die große Gastfreundschaft der Landütter, die ihren Schützlingen alles zukommen ließen, um sie zu kräftigen: Fleisch, Gemüse, Eier, Milch, Obst und gutes Door. Dazu kam die Bewegung in der frischen Luft. Die Landleute rühmen anderseits die Bereitwilligkeit und die Freude der Kinder, wenn sie in Garten und Feld bei der Arbeit und beim Viehsüten mittätig sein durften. So entspann sich zwischen Landmutter und Stadtkind nach und nach ein inniges Verhältnis, und einige Mädchen, die besonders lieb und geschickt waren, dürfen nächstes Jahr wiederkommen, auch wenn dann Friede herrschte. Einige Kölner Geistliche und Lehrer haben sich persönlich davon überzeugt, wie gut die Kinder aufgehoben waren. Der Nutzen, den sich die geistliche und weltliche Behörde von dieser Art Werktätigkeit versprach, ist vollauf in Erfüllung gegangen. Die Kinder sind an Körper und Geist gekräftigt, ihre Anschauungen sind bedeutend erweitert worden, und die Landleute haben gezeigt, daß sie gutherzige Leute sind. Die Kinder haben für ein besseres Verhältnis zwischen Stadt und Land eine Brücke bauen helfen, und mancher Geistliche und Lehrer hat Bausteine dazu geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stenograph unterricht. Der Stenographenverein Gabelsberger, Köln, eröffnet Mittwoch den 20. September, abends.15 Uhr, in der Schule Schwalbengasse einen Anfängerkursus in Stenographie. Näheres in der Anzeige in vorliegender Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>CA Festgenommen. Ein Anstreicher stahl in einem Hause, in dem er beschäftigt war, zwei Sparkassenücher über 400., erhob mit Hülfe eines anderen das Geld und teilte sich mit diesem und einem Dritten hinein.- Umfangreiche Mehldiebstähle verübten drei Angestellte einer Deutzer Firma in den Nachtschichten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lebensmittelwucher betrieb ein Agent mit Butter und Speck, und schaffte die Vorräte, als sie von der Behörde beschlagnahmt waren, beiseite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Fürsorgezögling entsprang aus einer Anstalt zu Bonn und wurde hier in einem Metzgerladen überrascht, als er die Theke bestahl. Alle kamen in Haft. Ebenso ein Käsehändler, der minderwertigen Käse zu einem üvermäßigen Preise verkaufte, ein Dienstädchen, welches seiner Herrschaft Wäsche, Kleidungsstuücke und Schmucksachen stahl und ein Arbeiter, der in einem Logishause Bettyäsche entwendete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
