<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein großer Tag am Kölschen Boor in Eisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betreffend Beschlagnahme, Behandlung, Verwendung und Meldepflicht von rohen Häuten und Fellen sowie betreffend Höchstpreise von Großviehsäuten, Kalbfellen und Roßhäuten treten am 1. August zwei neue Bekanntmachungen in Kraft. Gleichzeitig werden die früheren Bekanntmachungen aufgehoben. Wenn sich die neuen Beschlagnahmeanordnungen auch im wesentlichen auf den bisher geltenden Bekanntmachungen aufbauen, so enthalten sie doch auch eine Reihe neuer Bestimmungen, die für die betreffenden Kreise von Wichtigkeit sind. So bezieht sich die neue Bekanntmachung nicht nur auf Großviehsäute und Kalbfelle, sondern auch auf Roßhäute(Ponysäute) und Fohlenfelle von einer bestimmten Länge. Die Veräußerungserlaubnis des beschlagnahmten inländischen Gefälles ist fast ganz in der bisherigen Weise geregelt. Nur sind für die Behandlung der Häute und Felle bis zur Ablieferung an die Gerberei noch weitere Bestimmungen getroffen worden, deren Einhaltung die Voraussetzung für die erlaubte Verfügung über das beschlagnahmte Gefälle bildet. Diese Bestimmungen beziehen sich besonders auf die Art der Schlachtung und auf die Buchführung über das Gefälle. Ganz neu gegenüber dem bisherigen Zustande sind die eingehenden Vorschriften, die hinsichtlich der Behandlung der Häute und Felle nach Ablieferung an die Gerbereien getroffen sind. Der Wortlaut beider Bekanntmachungen ist an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Eisenbahnzug bestohlen wurde eine Dame auf der Fahrt nach Köln. Als Täter wurde ein Erdarbeiter aus Porzurbach festgenommen, der geständig ist, den Diebstahl ausgeführt zu haben. Ihm fielen 20 Mark Bargeld in einem Handtäschchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feriensonderfahrt nach Rüdesheim. Am kommenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
