<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>428652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schützt eure Wintervorraäte, die im Keller und auf dem Boden lagern, vor den Mäusen. Diese nimmersatten Nager suchen setzt. wo das Wetter sie aus Feld und Garten vertreibt, obengenannte Verstecke auf und finden dort immer reichgedeckten Tisch. Auch in den Mieten, in denen das Wintergemüse eingeschlagen ist, richten sie sich wohnlich ein. Es ist kaum etwas, was die Mäuse verschmahen. Obst wird angenagt, Kartoffeln, Sellerie, Möhren, Karaiten usw. werden kunstgerecht ausgehöhlt und so richten die Tiere nicht unbedeutenden Schaden an. Gerade in der heurigen Zeit, wo man jedes Nahrungsmittel vor dem Verderben schützen muß mehr wie sonst, ist es notwendig, den Mausen Einhalt zu tun. Laßt Keller- und Bodenüren nie offen stehen, seht eure Vorräte häufig nach und setzt Fallen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Grundsätzliche Fragen zum Frauendienstjahr, dessen Forderung in der Frauenbewegung unserer Tage eine große Rolle spielt, onne daß man bisher zu einer Einigung über die Durchührung gelangt ist, wurden vor einigen Tagen in einer stark besuchten Versammlung der Ortsgruppe Köln des Rheinischen Provinzialverbandes für Frauenstimmrecht im Isabellensaale des Gürzenich von Frau Dr. Rosa Kempf aus Frankfurt a. M. erörtert. Die Vortragende bekannte sich als Gegnerin jedes Zwanges in dieser Frage, wie überhaupt ein weibliches Dienstjahr in militäfrischem Sinne bei der Frauennatur ganz ausgeschlossen sei. In Frage konne nur eine gründlichere berufliche Fortbildung und bessere hauswirtschaftliche und staatsrürgerliche Erziehung kommen. Der Leistung des Mannes im Heeresdienſt komme an Bedeutung für den Staat auf weiblicher Seite die Mutterschaft gleich. Die Vortragende beleuchtete dabei die verschiedenen Richtungen, die sich hinsichtlich der Forderung eines Frauendienstjahres bemerkbar machen und teils den Hauptwert auf die hauswirtschaftliche, teils auf die berufliche Ausbildung legen wollen, ja selbst bis zu einem Zwangjahr in einem Internat sich versteigen. Jedes Eingreifen der Gesetzgebung aus diesem Gefiele sei aber zu vermeiden. An den Vortrag, der mit großem Beifall aufgenommen wurde, schloß sich eine rege Aussprache an, in der auch die verschiedensten Ansichten über die Durchührbarkeit eines weiblichen Dienstjahres zu vermehrter hauswirtschaftlicher oder beruf icher Ausbildung zutage traten und auch ein gewisser Zwang für die Uebergangszeit gefordert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musst Jung christlicher Kunst durch den Verein Ars sacra.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Opferſtockdieb. Mittwochnachmittag gegen 2 Uhr wurden in der katholischen Kirche zu Köln-Flittard die Opferstöcke erbrochen. Vier Kinder sahen einen verdächtigen Menschen in der Kirche und wurden unter Hülfe des Telephons dem Dieb nach Stammheim nachgesandt. Dort wurde er von einem Jungen wiedererkannt, von Soldaten am Kleinbahnhof festgenommen. Von der Polizei nach Flittard vorgefuührt, leugnete er, bis Beweise in Hülle und Fülle sich fanden. Wahrscheinlich handelt es sich um einen Kirchendieb, der auch in der Umgegend Köuns sein Unwesen seit Februar 1916 trieb. Im Interesse anderer Kirchen liegt es, die Liebstähle an das Polizeiamt Köln zu melden. Es handelt sich um einen schweren Jungen mit verkrüppelte Fuß und schleppendem Gang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 18.Nov.1916. Zur Sicherstellung des dringenden Warenbedarfs für Lebensmittel und Sendungen der Kriegsindustrie ist die Annahme von Frachtstückgu mit Ausnahme von Militägut und Privatgut für die Militäverwaltung am 20. und 21. November gesperrt. Lebensmittel in Stückütern sind nöthigenfalls als Eilgut abzuliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, ist die vom hiesigen Hofgoldschmied Franz Wüsten veranstaltete Ausstellung einiger im Auftrage des Königlich Sächsischen Hofes angefertigter Kirchengeraäte neuerdings vervollständigt worden durch die Ausstellung einer im gleichen Auftrage gefertigten niedlichen Monstranz gotischen Stiles. Im Aufbau sich anlehnend an ein mittelalterliches Vorbild bester Art, das sich in den Sammlungen des Dibzesanmuseums befindet, erhebt sich aus dem glattgehaltenen, sechseckigen Fuße der von einem pastenbewehrten Knaufe durchbrochene Schaft, auf dem das kostbar verzierte scheibenörmige Hostiengehäuse ruht. Dieses hinwiederum ist nach oben und seitärts umschlossen von einer leichten flachgehaltenen Architektur, die belebt ist von drei recht fein ziselierten Figürchen und nach unten ihren Abschlußß erhält durch zwei herabängende Glöckchen. Derselbe Goldschmied brachte auch einen Kelch gotischen Stiles, der für die Kirche in Brauweiler bestimmt ist, und dessen im Sechszaß gearbeiteter Fuß sechs wirkungsvolle Schmolzbilchen als vornehmen Zierrat aufweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Exerzitantinnenvortrag. Am Freitag, abends.30 Uhr, findet in der Kirche St. Cäfilia ein Vortrag des P. Druding statt für die Exerzitantinnen von 1916, wozu auch andere junge Mädchen eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
