<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>428622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die für den Passirschein zu erhebende Gebühr von drei Mark, rch besonderes Schreiben des stellvertretenden Generalkommaneingezogen, wenn der Antrag seine Genehmigung gefunden Im Interesse der Beschleunigung empfiehlt es sich, die Geum Ausstellung von Passierscheine durch die zuständige Verwaltung(Handelskammer) einzureichen. Bei Vermitteln der Gesuche durch eine Handelskammer ist denselben ein zeitliches Führungszeugnis, das sich über die politische Zuvergkeit des Antragstellers ausspricht, beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Stadtverordnetensitzung findet am Donnerstag statt. Auf der Tagesordnung stehen u. a. folgende Beralungsgegenstände: Errichtung einer Kriegsauskunftszentrale; gung einer Kriegsteuerungszulage an die Unterstützten der Armenverwaltung; Erweiterung der Säuglingsmischanstatt im Schlachthof; Verlängerung des Vertrages mit der Flora bis Ende 191.; Erhöhung der Pflegenätze in den städtischen Krankenanstalten; Erh#hung der Siegesätze in den städtischen Krankenanstalten für die Verpflegung von Krankenkassenmitgliedern; Regulierung der Umgebung der Maternuskirche; Umbau der Turnhalle Elogruspiatz zu Geschiftsraumen der Armenverwaltung; Erweiterung des katholischen Friedhofes in Stammheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>deutlichsten versürt der deutsche Soldat den Zusammenhing zwischen dem Heere und dem Vaterländischen Fraueneis, wenn er verletzt oder erkrankt in einem Lazarett Aufm gefunden und ihm hier von Berufsschwestern m"tolen Kreuz, die der Verein aus seinen Mutterentsendete, liebevolle Pflege zuteil wird. Sie, die in Klappen- und Seuchenlazarette hinauseilten, um dort untermüdlich Tag und Nacht als treueste Gehülfinnen der Aerzte zu teiken, wurden in den heimischen Referre- und Vereinssazareiten durch Hülfsschwestern und Helferinnen vom Roten Kreuz unterstützt und ersetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
