<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>428666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>entgegenzukommen, soll in Erwägung gezogen werden,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Inkrafttreten der neuen Verordnung bis nach Weihnachten Unsinnige Gerüchte schwirren seit einigen Tagen in der Sebonerung umher. Es wird behauptet, daß mit dem 1. Dezember jeglicher Marktverkehr in Köln unterbunden werde. Das hat zur Veranlassung gehabt, daß manche Leute, die nie genug kriegen können, sich ganze Berge Gemüse gehamstert und in ihren Kellern zur Lagerung aufgestapelt haben. Mit der Haltbarkeit dieses Gemüses werden sich diese Hamsterer ja selbst abzufinden haven. An dem erwähnten Gerücht jedoch in kein wahres Wort. Köln wird seine Märkte den ganzen Winter hindurch ebenso abhalten lassen, wie das früher auch der Fall gewesen ist. Zur Beunruhigung liegt also keine Veranlassung vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sparkasseneinlagen im September 1916 betrugen nach den statistischen Monatsberichten der Stad 0 Die Zentralisation der Wurstherstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Roſenhof. Vor einiger Zeit erliessß der Besitzer des Kaffeehauses Runge, Hohestrße 9, Hr Franz Runge, ein Preisausschreiben. Es galt, seinem vor dem Kriege eingerichteten, im ersten Stocke seines hauses gelegenen Weinrestaurant mit dem feindländischen Namen Sanssouci, unter dem es nur kurze Zeit geöffnet war, zur Niedereröffnung einen neuen, einen guten deutschen Namen zu geben. Aus der Riegenzahl der Bewerbungen ging die Bezeichnung Roſenhof als preisgekrönte hervor. Der ehemalige Name Sanssouci wollte besagen, daß die Stätte bestimmt sein soll, für einige Stunden sich dort frei von aller Sorge zu fühlen. In der sorgenschweren Zeit des Krieges ist das Bedürfnis nach solchen Stunden besonders stark. Darum durfte der Besizer von ehemals Sanssonci sich zur Niedereröffnung mit Zuversicht entschliefßen. Mit dem zugeräftigen neuen Namen Roſenhof verbindet sich für ihn der Wunsch und Wille, seinen Gästen Rosen des Humors, der Frohlaune für eine kurze Erholungsspanne auf den Weg zu streuen. Es sollen auch immer Gaben sein, die den Aufenthalt für die Familie möglich machen. Vornehme, gutünstlerischen Darbietungen von Liedersängern und-Sängerinnen, von männlichen und weiblichen Vortragsünstlern und von Humoristen sollen der vornehm-behaglichen Gemüglichkeit der prächtig ausgestatteten Räume, die unbestritten anerkannt ist, entsprechen. Die gastliche Stätte Roſenhof erfreut sich darum auch des lebhaftesten Zuſpruches der Kölner Bürgerschaft einschliefßlich Feldgrau, soweit ihr die besonderen Verhältnisse des Krieges gestatten, erquickender Ausspannung bei labender Erfrischung aus einem Keller wohlgepflegter Weine nachzugehen oder beim Fünfuhrtee einer heiteren Dämmerstunde beizuwohnen. Direktor Auerbach, dem die künstlerischen Schweinmetzger-Innung hielt am Mittwoch in der Bürgergesellschaft eine Generalversammlung ab, die Obermeister Stadtverordneter #ter Mertens leitete und in der man Stellung zur Z ntralisation der Wurstherstellung nahm. Die ausgedehnte Aussprache endete mit der einstimmigen Annahme folgender Entschliefßung, die der Stadtverwaltung 1. Durch die Z ntralisation der Wurstherstellung wird die Arbeitskraft und individuelle Fachtüchtigkeit der einzelnen Fleischermeister brach gelegt und die Mitarbeit ihrer Familienglieder ausgeschaltet, wäirend statt dessen besondere Arbeitskraäfte bei hohen Löhnen benötigt und dem vaterländischen Hilfsdienst entzogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
