<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>428658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterung des Versorgungsbezirkes der Stadtüche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein notwendiges Inse ändnis für den Brotsltnt Ein Bericht über eine Schöff un bejagt: Mehrere Bäcker hatten sich z6 verantworten, weil sie am letzten Abend vor der neuen Versorgungswuche Brav auf Marken der neuen Woche abgegeben hatten. Sie ließen sich dazu verleiten, da es sich um Leute handelte, die morgens in aller Frühe zur Bahn oder zur Arbeit mußten. Das Gericht fand es selbst hart, in diesen Fällen Strafen eintreten lassen zu müssen. Es setzte aber, damit nicht wieder die unhaltbaren Zustänie von früher eintreten, Geldstrafen bis zu 30 M. fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Umfangreichen Markenschwindcleien ist die städtische Polizei auf die Spur gekommen. Es war aufgefallen, daß gefälachte Warenmarken seit einiger Zeit in Verkehr waren. Nun handelte es sich darum, die Schuldigen ausfindig zu machen. Zunächst wurden die Geschäfte, wo die gefälschten Marken verausgabt wurden, durch Beamte in Zivil besetzt. Sie wurden hinter der Theke mit der Annahme der Murken beschäftigt. Nur an einem Buchstaben waren die falschen Marken zu erkennen; es mußte also genau aufgepaßt werden. Die Herausgeber dieser Marken wurden angehalten und mußten angeben, wie sie an diese Falsifikate kamen. Auf diese Weise gelang es, drei Personen zu verhaften, die der Fälschung der Marken beschuldigt sind. Die Festgenommenen waren in der Druckerei tätig, wo die städtischen Marken gedruckt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sammelsteue für Weihnachtsliebesgaben. Wie angebracht es war, daß die Liebesgabensammelstelle des Roten Kreuzes Klingelpütz eine Weihnachtssammelstelle im Fahrbachhaus Hohestrße errichtet hat, zeigte der Eröffnungstag, wo Bestellungen für mehrere hundert Pakete entgegengenommen werden konnten. Rit Genugtuung konnte man auch diesmal wieder die Beobachtung machen, wie neben den Spenden der Reichen auch der kleine Mann sein Scherflein brachte. Es ist dies ein neuer Beweis für die Opferwilligkeit der Kölner Bürgerschaft, wenn es gitt, unseren tapferen rheinischen Soldaten eine kleine Weihnachtsfreude zu bereiten. Wenn der Weitnachtssammelstelle ein voller Erfolg beschieden sein wird, so gebührt dafür in erster Linie Tank Frau Fahrbach, die in uneigennuützigster Weise ihre Ladenäume für den edlen Zweck zur Verfügung gestellt hat. Tie wohlgelungene Schaujensterdekoration, die besser wie Worte zeigt, wie willkommen auch die kleinste Gabe unseren Feldgraben ist, hat die Firma L. Tietz lobenswerter Weise gestiftet, während die Firma Welter unentgeltlich die gediegene elektrische Beleuchtung ausgeführt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Schuhausbesserungswertstätte der Nationalen Frauen-Gemeinschaft, Streitzeuggasse 29, sind nunmehr auch die Schuhe bis Nr. 600 fertiggestellt. Das Publicum wird gebeten, die fertigen Schuhe im Laufe dieser Woche abzuholen, damit am nächsten Annahmetag, der jedenfalls Dienstag, den 28. November stattfindet, Platz für neue Arbeit geschaffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>hur Bewältigung des Rassenaüterverkehrs sollen nach einem Erlaß des preußischen Eisenbahnministers die Wasserstraßen im weitesten Umfang herangezogen werden. Die Eisenbahndirektionen wurden ermächtigt, in Verkehrsbeziehungen, die den Versendern neven der Eisenbahn auch den Wasserweg offen lassen, die Wagengestellung in geeigneten Fällen zu versagen oder den Verkehr ganz einzustellen, um die Massengüter auf den Wasserweg zu drangen, sofern nicht wichtige Interessen hierdurch geschädir werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorboten des Winters. Die Möven treten in diesem Jahre am ganzen Rheinstrom in sehr großer Zahl auf Man kann überall ganze Scharen dieser niedlichen und flinken Tierchen herumflattern sehen, die garnicht so scheu sind und auf jeden Bissen stürzen, der ihnen von den Schiffen und Brücken aus zugeworfen wird. Sie geh##en hauptsächlich zur Familie der Bachmoben, die weit mehr eis die Silbermöbe unsre Binnengewässer aufsucht. Aus der frühen Ankunft und starken Verbreitung der Möven in unsern Gegenden schließt man auf einen strengen Winter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Scit August 1914 im Felde, jetzt im Lazarett und nun ahne Pfeife und Tabak, so beginnt ein Brief eines Feldgraben, der uns bittet, die Güte unserer Leser anzurufen. Wir run es hiermit. Die Adresse steht auf Verlangen zur Verfügung oder die Redaktion vermittelt die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In einer Maschinenfabrik in Kalk fiel einem Manne eine schwere Eisenstange aus den Körper. Er wurde in das St. Josephs-Krankenhaus gebracht, wo er bald nach seiner Einlieferung stand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Liebstähle. In einem Gasthofe am Rhein wurden zwei Arbeitern, während sie schliesen, ihr Geld, ihre Uhren und sämtliche Kleider gestohlen. Einer Händlerin der Hauptmarktyalle wurden 100 M. entwendet. Ein Fuhrmann verschwand mit dem Erlös einer seinem Arbeitgeber unterschlagenen Fuhre Briketts. Auf der Severinstrße wurde ein Handwagen mit Aepfeln entführt. Einbrecher volten an der Industriestraße in Kalk für 600 Mark Kleider und Wasche fort, aus Meilern am Klapperhof und an der Lübeckerstrage Wein und Konserven. Mehrere auf einem Rollfuhrwerk stehende Eimer Marmelade fielen Spitzbuben in die Hande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden fünf Hemmschuhleger wegen fortgesetzter Beraubung von Güerwagen am Eifettorbahnhof, ein 17jähriger Bursche, der in den Vororten aus den Schulen Kleidungsstuücke der Kinder stahl, ein entsprungener Fürsorgezögling wegen Einbruchs und eine Frau, weil sie Kindern auf der Straße Geld und Lebensmittel abgeschwindelt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Lest der h. Cäcilia wurde am Feiertag Maris Opferung(Buß- und Bettag) in der altehrwuürdigen Cäcilien" kirche durch dreizehnstündiges Gebet in feierlicher Weise bes gangen. Der h. Maternus, der erne Bischof von Köln, hat an der jetzigen Stätte der Cäcilienkirche ein Gotteshaus errichtet, das um das Jahr 294 zur Eure Gottes und der u. Marthen Cäcilia eingeweiht wurde. Dieses Kirchlein wurde im Jahre 881 beim Durchzug der Normannen zerstört, wobei die im Jahre 613 in der Nähe des Gotteshauses in einem Pfuhl von einem Schweine aufgeühlte Glocke-- die daher den Namen"Aufang" erhielt und heule noch unter dieser Bezeichnung im Museum aufbewahrt wird-- verschüttet wurde, spater aber wieder aus Tageslicht gelangte. An Stelle der alten Kirche erbaute Erzbischof Willibert um 885 eine dreischiffige Basilika mit einer südlichen und einer nördlichen Vorhalle in romanischem Stile, die nach einem Brande von Erzbischof Wichfried in den Jahren 930 bis 941 wieder in alter Pracht hergestellt wurde. Im 11. Jahrhundert erweiterte man die Kirche nach Osten durch Anbauung des dem Mittelschiffe fast gleich hohen Chores mit Apsis und Sakristei. Solange die Erzbischöfe in Köln residierten, feierten sie die drei Weihnachtsmessen in drei verschiedenen Kirchen unserer Stadt: im Tom, in St. Maria im Kapitol und in der Cäcilienkirche, die zugleich die Stiftskirche der Benediktinerinnenabtei war. Dem 19. Jahrhundert blied es vorbehalten, die Cäcilienkirche in kunstvoller Weise im Innern und Aeußern herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
