<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>428664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>mermeisters Friedrich Althaus aus Köln-Kalk lag. Die ausge# dehnten Baulichkeiten liegen an der Westseite des Stadtwalde dehnten Bäulichteiten tenen un der Eric:.--."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zwischen der großen Volksweise und der Militärringstraße auf dem #vormaligen Reitplatz. Inmitten einer großen Holzbaracke, in der neben verschiedenen Lagerungsäumen auch Verwaltung und Lauburean ihren Site haben, sind etwa zwei Quotzend langer niedriger Hallen in der Art von Gewächsäusern errichtet worden, darinnen ungeheuere Mengen von Rot- und Weißkohl, Zwiebeln, Möhren usw. aufgestapelt sind. In langen Reihen, denen ab und Mohren usw. aufgestapelt sin. H. 7nr5er,,(6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rein Manael an Zwieback. In der Bürgerschaft soll verschiedentlich die Meinung herrschen, es bestehe Mangel an Zwieback, insbesondere für Säuglinge und Kranke. Diese Befürchtungen sind unbegraündet. Zwieback ist in den Bäckereien in genügenden Mengen vorhanden. Private erhalten Zwieback auf ihre Brotmarken und zwar werden auf jede über 250 Gramm lautende Brotmarkt 200 Gramm Zwieback ausgegeben. Anstalten und Wirtschaftsbetriebe können auf die 5000 Gramm-Brotmarkt 4000 Gramm Zwieback kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anfälle. Auf dem Gotenring in Deutz fiel ein Laternenärter von der Leiter und brach ein Bein. Auf dem Gereonsbahnhof geriet ein Mann mit dem Fuße in eine Drehscheibe, kam zu Fall und brach ebenfalls ein Bein. Durch Kohlengase war ein Mann in einem Hause an der Glockengasse besinnungslos geworden. Er wurde zum Augustahospital gebracht. In der Weyerstraße lief ein Mann gegen die Elektrische und wurde schwer verletzt. In der Eisenbahnwerkstätte Nippes kam ein Mann zu Fall und brach ein Bein. Ebenso erging es einem Manne in der Großen Spitzengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
