<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>428690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fleischbestellung für kommende Woche. Wegen der Weihnachtsfeiertage müssen die Fleischbestellungen in dieser Woche bis längsten Freitag, den 22. Dezember, bei den Metzgern angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Abgabe von Eiern. Das städtische Nachrichtenamt weist darauf hin, daß die nicht verwendeten Eiermarke der 24. und auch der 25. Woche in der mit dem 21. Dezember beginnenden 26. Versorgungswoche und die nicht verwendeten Eiermarke der 27. Woche in der 28. Versorgungswoche eingelöst werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ermittelung des übermäßigen Gewinnes nach Rein- oder Bruttogewinn?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Nationale Frauengemeinschaft, Abteilung Beratungsstelle Domhof, veranstaltet am 2. Januar 1917, nachmittags 3 1/2 Uhr, durch Entgegenkommen des Direktors Bruck im Reich-halleoperettentheater eine Wohltätigkeits-Vorstellung. Es gelangt das vaterländische Weihnachtsspiel: Unsere Blaujacken zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein ungetreuer Hausknecht. Der Hausknecht eines Gasthauses beredete die Gäste, ihm ihre Gelbören und Taschenuhren zur Sicherheit nachts in Verwahr zu geben. Mit den ihm übergebenen Wertsachen verschwand er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Der Kölner Verkehrsverein E. B. hie## am Montag im Gürzenich seine Hauptversammlung ab. Der Vereinsvositzende, Kgl. Baurat Schellen, betonte in den Erläuterungen zum Geschäftsberichte, daß man diesmal abgewichen sei von der Gewohnheit, nur über Erledigtes Mitteilungen zu machen. Es seien Tagesfragen, die für Köln von Wichtigkeit sind, angeschnitten worden. Aus der Mitte der Versammlung wurde beklagt, daß man darußen nirgends einem Werbeplarate für die Stadt Köln begegne, während andere Stadte mit diesem Ritten für die Hebung ihres Verkehres arteieten. Die Stadt tonne durch die Schaffung eines solchen Plakates sich nützen, und durch das zur Erlangung geeigneter Entwürfe zu veranstaltende Preisausschreiben wäre heimischen Künstlern gedient. Die Uebersicht über den Kölner Fremdenverkehr weist für 1915 gegen 1911 einen Rückgang um beinahe 300000 Personen auf; für 1916 stellt sich nach den bis November einschliefßlich vorliegenden Ziffern das, Verhältnis noch ungünstiger. Allgemein wird dieser Rückgang zurückgefuührt auf den Charakter der Stadt als Festungestadt. Besonders abschreckend für Fremde ist die Anmeldepflicht, weiche Belästung spät angekommener Fremder im Gefolge genant hat. Die Reisenden verzichten infolgedessen seit längerer zeit darauf, ihr Quartier in Köln aufzuschlagen. Als ungünniger Umstand kommt hinzu, daß geltend gemacht wird, die Verpflegung in Köln sei weniger gut oder doch mindestens umsändlicher, ale in anderen Orten. Eingaben und Vorstellungen, die den maßgebenden Stellen unterbreitet werden. ollen den Versuch bilben, die für den Fremdenverkehr bestehenden Erschwerungen zu beseitigen. Die Vertretung des Vereins im Eine des B soll durch eine Sitzungsänderung vereinfacht werden. Parat Schellen bat um die Entbindung von dem Amte, mit dem Hinweis darauf, daß er das siebzigste Lebensjahr üüberschritten habe. Alle Bemühungen, ihn zur##behaltung des Vorsitzes zu bewegen, blieben ergebnislos. Justizrat Mönnig brachte in beredten Worten das Bedauern des Vereine zum Ausdruck, er schilderte die Verdienste des scheidenden Vorsitzenden um den Verkehrsverein in 13 arbeitsreichen Jahren, in denen sich Baurat Schellen mit untermüdlichem Eifer seiner Gründung mit besten Erfolge gewidmet hat. Der Verein ernannte ihn in Anerkennung seiner Verdienste einstimmig zum Ehrenmitgliede. Der Scheidende nahm mit tiefer Bewegung die ihm zuteil gewordene Ehrung an. Die Wahl eines neuen Ersten Vorsitzenden wird später getätigt werden. Aus der Zuwahl zum Beirate gingen hervor: Komm.-Rat Alv. Heimann, Dr. Öster und Stadtverordneter Perthes. Die Neuwahl der Rechnungsrüfer führte die Mitglieder Heinr. Auer, War Baumann und Alb. Heimann ins Amt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu den demnächtigen Bestrebungen des Vereins wird das Bemühen gehören, eine allgemeine einheitliche Schreibweise des Namens unserer Vaterstadt, und zwar zugunsten des K herbeizufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
