<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>428683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>seiner Bedeutung für den Milchändlerstand, und stand unter der Leitung zweier Mitglieder der sogenannten 25er Kommission, schwarzlose(Köln) und Weingarten(Mülheim). Die genannte Kommission ist s. Zt. gewählt worden, die Verhandlungen über die Neuordnung mit der Stadtverwaltung zu führen. Als Berichternatter über den Verlauf dieser Verhandlungen trat Weingarten Rülheim) auf. Als Vertreter der Stadtverwaltung waren anwesend, Direktor Löbler, dem die praktische Durchührung der Milchverteilung zufällt, und der für den verwaltungstechnischen Teil zuständige Assessor. Der erstattete Bericht hatte eine lebhafte Aussprache im Gefolge, als deren Schlußergebnis folgende, an die Stadtverwaltung einzureichende Entschliefßung ohne Widerspruch bei der Abstimmung angenommen wurde: Die heute im Fränkischen Hofe zu Köln sehr zahlreich versammelten Milchändler Köuns sind im großen und ganzen mit der Handhabung der neuen Bestimmungen betr. Neuregelung der Milchversorgung seitens der Stadt durchaus einverstanden. Sie hoffen darum auch, daß bei Zuweisung der Milchverkaufsstellen erklärlicher Weise entstandene Differenzen berichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Balkan. Ueber dieses zeitgemäße und im Vordergrunde des Interesses stehende Them wird Hr. Pfr. Henkel am Sonntag, den 17. Dezember, abends, in der Haupt-Versammlung des St. Kunibert-Bauvereine, Eigelstein 82, sprechen. Anhand wohlgelungener Lichtbilder wird der Besucher des Abends nach Bulgarien geführt, um Land und Leute unseres tapferen Verbündeten, der in diesem großen Kriege schon manchen siegreichen Kampf geführt hat, kennen zu lernen: Der Näme des Redners sichert für in erhaltende Ausführungen dieses hochwichtigen und aktuellen Themas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hrgang zur Einführung in die praktische Arbeit des katholischen Mädchenschutzvereins. In den Tagen vom vom 27. bis 31. Dezember veranstaltet der Diözesanverband der katholischen Mädchenschutzvereine der Erdiölese Koln im Kloster der Urfulinen zu Köln(Machaäertraße) einen Lehrgang zur Einführung in die praktische Arbeit der weiblichen Jugendpflege, soweit sie zu den Aufgaben des katholischen Mäochenschutzvereins geyört. Die Theilnehmerinnen können im Kloster wohnen. Dort zahlen sie für die ganze Zeit ihres Aufenthaltes von Dienstagavend bis Samstagmorgen für Wohnung und Belöftigung 15 M. Brot- und Fleischmarken sind mitzubringen. Alle Teilnehmer und Theilnehmerinnen, auch diejenigen, die morgens kommen und abends wieder nach Hause fahren, wollen sich bis zum 21. Dezember bei der Tiozesan-Zentrale des Mädchenschutzvereins(Köln, Georgstrße 5a) orer bem Generalsekretartat der Jungfrauenkongregationen(Kölnteutz, Alsenstraße 7) anmelden. Zur Teilnahme eingeladen sind alle, die in der katholischen weiblichen Jugendpflege mitarbeiten wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Di Teuerungszulagen für die Bauarbeiter im Jahre 1917 sind unter Mitwirkung des Reichsamts des Innern vom Teutschen Arbeitgeverbund für das Baugewerbe und dem Deutschen Bauarbeiterverband, Centralverband der Zimmerer und Centralverband christlicher Bauarbeiter bereits im Mai 1916 für den Fall vereinbart worden, daß bis zum 31. Dezember 1916 mit einer der feindlichen europäischen Großmächte der Friede noch nicht geschlossen in. Nach dieser Vereinbarung erhalten die Arbeiter zu den Turiflöhnen eine Theuerungszulage für die Arbeitsstunde in Höhe von 10 bzw. 11 Pfg. in Tariforten mit mehr als neunstündiger bzw. mit nennstündiger Arbeitszeit. In kleinen Orten mit weniger als 5000 Einwohnern betragt die Zulage 7 Pfg. für die Arbeitsstunde. Für das Groß-Berliner Tarifgeviet sind besondere Vereinbarungen von den zuständigen Organisationen geschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
