<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>428688</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Gesetz über den vaterländischen Hüljsdienstdienst bildete den Gegenstand eines Vortrages, den Reichstagsabgeordneter Becker(Arnsberg) gestern im Zentralwahlkomitee der Kölner Zentrumspartei hielt. Die kurzen, klardurchdachten und mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Ausführungen des Redners seien Das Gesetz über den vaterländischen Hülfsdienst ist von außerordentlicher Tragweite, und niemals in der Gesetzgebung sind Verordnungen erlassen worden, die so tief in die persönlichen Vaterland heranzuziehen, ihnen eine bestimmte Arbeit anzuweisen und unter Umständen einen Wechsel der Arbeit oder des Wohnsitzes zur Pflicht zu machen; es gibt ferner der Behörde das Recht, bestimmte Betriebe stillzulegen oder sie mit anderen ähnlicher Art zu vereinigen. Bei dem Zustandekommen solch wichtiger Maßnahmen war es selbstverständlich Pflicht der Volksvertretung, alles zu versuchen, um das Recht des einzelnen Individuums nach Möglichkeit zu schützen, die Rechtssphäre des Einzelnen gegenüber der Rechtssphäre des Staates zu bestimmen und sicherzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Frist zur Ausgabe der Brot- und Warenücher und der Zusatzbrotkarten wird bis Freitag, den 22. Dezember, abends 7 Uhr, verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Nationalstifting für die Hinterbliebenen der Gefallenen haben die beiden Inhaber der Firma A. W. Andernach in Beuel bei Bonn, August Wilhelm Andernach und Alexander Andernach, beim Landrat des Landkreises Bonn je 2000 Mark gezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberwachungsst. Ue. Die beim Postamt Köln-Deutz. Mülheimerstraße, bestehende militärische Prüfungsuelle für Geschäftsbriefe und für ins Ausland mit zunehmende Geschäftspapiere ist am und 31. Dezember von 11 bis 12 Uhr geoffnet, dagegen am 25. und 26. Dezember, sowie am 1. Januar 1917 geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mühsam ersparte 68 M. trug am Sonntag eine Frau bei sich, um für Weihnachten einzukaufen. Auf der Hohestrße stahl ihr ein Taschendieb das Geld aus der Handtasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. In der Brüdestraße verschwand ein Handwagen mit fünf Kisten Kognak. Von Rollfuhrwerken wurden Kisten mit Schuhen und Zigarren weggeholt. An der Dasselstraße holten Einbrecher aus einer Mansarde Kleider und Wäsche, an der Richard Wagnerstrße aus dem Keller Lebensmittel, in Nippes aus er brochenen Ställen Hühner und Kaninchen. Eine Ladendiebin faßte man in einem Warenhause auf frischer Tat; die Haussuchung bei ihr förderte viel Diebsgut zutage.6709 Oper in drei Akten von Otto Neitzel. (Erstaufführung in Köln.) Den Stoff zu seiner neuen Oper hat Neitzel eiger Novelle des ungarischen Schriftstellers Maurus Jokai entnommen; novellistisch ist die Handlung großanteils auch im Rahmen der Bühnenfassung geblieben. Neitzel lehnt sich damit an die ältere Opergattung an, die auf dramatische Entwickelung und psychologische Folgerichtigkeit von Charakteren und Situationen nicht den heutigen entscheidenden Wert legte. Daneben macht sich die Oper aber auch die theatralischen Effekte zunutze, die mit dem Blutdurst des Verismo Opernliteratur eingezogen sind und meist, ohne die Voraussetzungen wirklicher Tragik und- darum auch ohne deren Wirkung, in einem: Mord oder Selbstmord oder beiden gipfeln. Die einfache Handlung ist folgende: In Kaschau, eine königliche Freistadt Ungarns, ist: Richterwie Wagl faur auf Joseph Sandor, der aber zugunsten Michae! Doranczius verzichtet. Sandor zieht ins Feld und übergibt seine Braut Katherine, die Tochter der verachteten und verachtungswerthen"Hexe" Ulrike, dem Schutze des neuen Richters. Am Abend seiner Rückkehr begibt es sich nun, daß Katherine, von ihrer eigenen Mutter überlistet und aus schnöder Geldgier an Michael verkuppelt, diesen mit ihrem Verlobten verwechselt und zu 115, in die Hütte läßt, während Sandor durch einen Gewaltakt des Richters festgenommen wird. Am Hochzeitstage Josephs und Katherine erzählt ihm Katherine wie zufällig die Vorgänge jenes Abends, was eigentlich verwunderlich ist, da sie ihren Bräutigam ihnen beteiligt glaubt, und in dem inzwischen verflossenen Vierteljahre sich doch einmal Gelegenheit geboten haben wird, von jenen Vorgängen oder der Festnahme Sandors zu sprechen. Item, es kommt zur Katastrophe, bei der Katherine ihrem Verführer an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>6r, pri. gr und hernach sich seibst ersticht. Michael verfällt dem Henker, Joseph aber wird Richter in Kaschau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>eine sehr sorgeältig vorbereitete Aufführung begünstigte den Erfolg des neuen Werkes, der nicht geringer war, als derjenige der vorangegangenen Neitzelschen Opern Barbarina und Der alte Dessauer. Herr Hofrat Remond hatte selbst die auch in der Ausstattung geschl, avoue Inszenierung sich angelegen sein lassen, der erste Kapellmeister, Herr Brecher, stand am Dirigentenvulte, ein beredter Dolmetscher der Absichten des Komponisten und willenseräftiger Orchestersührer. Die Hauptrolle der Katherine war Frl. Geißler zugefallen, die kaum noch für das Soubreitenfach gastieren, mit ihr auch schon, wie vorausgesagt, ihre jugendlich-dramatischen Fähigkeiten erprobte. Sie sang und spielte die Partie recht temperamentvoll; gegen dramatische Ueberspannung ist die Stimme ungefegt. Von den drei Richtern vertrat J. Gleß den abdankenden mit geziemender Würde; seine Lastertat versuchte der Michael des Herrn Drasch hinter einem grob gesponnenen Lügenmantel aus schem Stoße zu verbergen; der im zweiten Akte noch dorisch saufte Joseph Winckelhoffs bekam im Schlußakte resolute Gesichtsüge. Frau Grimm-Mittelmann ließ es an geätzten Zügen in der Zeichnung der"Hexe" nicht fehlen. Für die beiden duettierenden Polizeidiener waren in den Herren Clemens und Robert geeignete Vertreter zur Stelle. Anton Stehle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
