<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Höchstpreise für verdorbene Fette in Sicht. Die bis her gültigen Höchstpreisbestimmungen für Speisefett erstrecken sich nur auf solche Waren, die für den menschlichen Genuß geeignet sind, nicht aber auf verdorbene Ware. Es ist seit einiger Zeit in der Presse wiederholt darauf hingewiesen worden, daß schlecht gewordene Butter oder verdorbene Margarine oder Knochenspeisefette zu Preisen, die weit über den Höchstpreisen für gute Waren liegen, verkauft worden sind. Ob die dabei mehrfach erhobene Behauptung zutrifft, daß die genannten Speisefett absichtlich nicht genügend gepflegt worden seien, so daß sie verderben konnten, oder daß man sie für verdorben erklärt, um sie den Höchstpreisbestimmungen zu entziehen, das wird seitens des Kriegernährungsamts regelmäßig genau nachgeprüft. Dem Mißstande, daß für verdorbene Waren sehr viel höhere Preise als für gute zu erzielen sind, wodurch ein Anreiz für mangelhafte Behandlung der Ware gegeben ist, muß ein Ende gemacht werden. Deshalb wird beabsichtigt, in nächster Zeit eine Verordnung zu erlassen, in welcher für die verdorbenen Speisefett Höchstpreise festgesetzt werden, die so bemessen sind, daß die Mißstände unter allen Umständen ausgeschaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sprung aus dem Fenster. In der Neußertraße sprang eine Frau aus einem Fenster der dritten Etage hinaus; die Frau war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwischen den Dufferin. In einer Fabrik in Deutz geriet heute vormittag beim Rangieren ein Arbeiter zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwagen. Dem Mann wurde die Brust eingedrückt; er war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Sparkasse der Stadt Köln wurden zur 5 Kriegsanleihe außer 20 Millionen für eigene Rechnung von den Sparern noch 10 Millionen gezeichnet. Hiervon entfallen auf höhere Schulen rund 1 Million und auf die Volksschulen rund 400000 Mark. Die Volksschulzeichnungen verteilen sich in 300000 M. Vollzeichnungen und 100000 M. Kleinzeichnungen; an letzteren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
