<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>428662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Feldgeistliche schreibt uns: Zu Weihnachten sind die Angehörigen von Soldaten oft in Verlegenheit was sie schenten und spenden sollen. Nach den Erfahrungen, die wir in unserem Militär-Genesungsheim gemacht haben, ist es für die meisten Soldaten bitternotwendig, daß sie ein paar gute neue Hosenträger erhalten. Ich wäre Ihnen sehr dankbar, wenn Sie in Ihrer Zeitung einen diesbezüglichen Hinweis brächten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kri gerberäbeisse. Die nachgenannten, ihren Wunden erlegenen Kriegsteilnehmer werden hier zur letzten Ruhe bestattet, und zwar: Montag, den 27. d.., vormittags 11 Uhr, auf dem Süfriedhof der Musketier Adolf Baehr vom Infantrie-Regiment Nr. 65 durch die Kriegerkameradschaft 1870, nachmittags .30 Uhr, auf dem Friedhof in Gelaten der Vicewachtmeister Theodor Breuer vom Reserve-Feldartillerie-Regiment Nr. 52 durch den Verein ehema iger Artilleristen Köln und Dienstag, nachmittags 4 Uhr, auf dem Süfriedhof der Sanitätsfeldnebel Johann Schmidt vom Infanterie-Regiment Nr. 68 durch die Kameradschaftliche Vereinigung ehemaliger 68er Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstäb'e. Fahrraddieb nahmen am Hauptpoſtamt eine Anzahl Maschinen mit. Einbrecher holten am Türmchenswall 400 Mark bar, an der Spichernstraße Schmucksachen und Kleider. In einem Automatenrestaurant am Tom wurde ein Einbrecher überrascht und festgenommen, der sich hatte einschliefßen lassen. Zwei Schülerinnen von 12 und 13 Jahren hatten sich unter den Schürzen Taschen umgebunden und gingen in Läden auf Raub aus. Auf frischer Tat ertappt wurden sie der Polizei zugefuührt. Einem Schiffer wurden von Zufallsbekannten, zwei Burschen und zwei Frauenspersonen, mit denen er zechte, 120 M. gestohlen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tötlicher Unfall. In Kaik wollte ein Fuhrmann auf seinen Wagen steigen, glitt aus und kam unter das Fuhrwerk. Er wurde so schwer verletzt, daß er kurz nach seiner Einlieferung in das Evangelische Krankenhaus starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem Feldpostbriefe an den Kölner Local-Anzeiger: ... Sollte nicht bald die Leit kommen, wo unsere Feinde einsehen werden, daß Sie uns nicht mürbe kriegen und besiegen können, da sie doch jetzt über zwei Jahre lang alles aufgeboten haben, um das zu erreichen? Es muß doch wieder einmal die Zeit kommen, wo jeder friedlich seine Arbeit, Stand und Beruf wieder aufnehmen und die Welt in Ruhe atmen kann. Wenn wir aver die Unbilden eines dritten Winters im Felde ertragen sollen, so werden wir auch den noch aushalten und der Feind wird uns im nächsten Frühjahr ebenso entschlossen und kampfesfroh finden, wie er sich jetzt jeden Tag auf allen Kriegsschauplätzen überzeugen kann, daß wir noch gerade so unsern Mann stehen wie vor einem Jahre, trotzdem in diesem Jahre noch zwei Feinde hinzugekommen sind... Es naht langsam das Weihnachtsfest heran und die Vereine beginnen mit den Vorbereitungen, um den Truppen im Felde eine Weihnachtsfreude zu bereiten. Mancher möchte gern etwas geben aber kann nicht, weil seine Vermögensverhaältnisse durch den Krieg schwer geschädigt und zurückgegangen sind. Darum möchte ich die Bitte an alle, die mit Gütern gesegnet sind und in diesem Kriege gut verdient haben und noch verdienen, richten: Helft doppelt, um den Kriegern, die jetzt die dritte Weihnacht im Felde feiern, auch dieses Jahr eine Freude zu bereiten! Schützen sie doch auch euer Eigentum draußen und geben Blut und Leben dafür hin, wenn es sein muß. Dann werden wir auch mit Dank und neuem Mute den Stürmen, die uns noch bevorstehen, entgegensehen, bis es zu einem guten Ende kommen wird...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
