<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>428615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die gestohlenen Pelze, welche von den Spitzbuben in einem Geschafte an der Glockengasse im Stiche gelassen wurden, stammen nach den polizeilichen Feststellungen aus einem Diebstahl in Herne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. In der Severinstrße verschwand ein Handwagen mit Zwiebeln, in der Roonstraße einer mit Briketts. In der Zülpicherstraße entriß ein junger Bursche einer Dame die Handtasche mit 18 M. Im Gedränge der zur Rennbahn Strebenden wurde am Dom einem Herrn die goldene Uhr mit Kette, am Deutschen Ring einer Dame die Böre mit 70 M. entwendet. In einem Hause an der Eiche#idorffstraße wurden erneut aus erbrochenen Kellern Lebensmatt4l gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kölner Schauspielhause lebte am Samstag Roſenows Karer Lampe wieder auf. d. h. ob man die Komödie an diesem Orte früher schon gesehen hat, ist mir zweifelhaft. In der Zeit, der Kater das Licht der Rampen erblickte, wurde uns mehr als ein Stück vorenthalten, das anderswo von sich reden machte. Dafür trat dann teilweise das Residenz-, später Deutsche Theater ein und füllte nachträglich manche Lücke in dem Spielpla des Schauspielhauses. Im Deutschen Theater machten wir auch vor vier Jahren die Bekanntschaft des Katzentieres, das im Leben und nach seinem Tode(in der Pfanne des Gemeindediener) eine so große Verirrung in der Erzgebirge-Gemeinde verursacht hat. Bei diesen naturalistischen Milieusücken kommt es viel auf die Aufführung an, ob man sich über die Detailmalerei amüsieht oder sie als zu ausgewalzt oder gar albern findet. In dieser Beziehung stand unsere Aufführung hinter derjenigen des Deutschen Theaters etwas zurück. Aus den Typen des unfähigen Gemeindevorstandes, des auf sein Recht pochenden Gesellen und Katzenbesitzers, des schmarotzerischen und egoistisch-feigen Gendarmen, und des dumm-dreisten Landbriefträgers konnte noch mehr gemacht werden, als von den Herren Portz, Walter Wolffgram, Aßmann und Willi herausgeholt wurde. Dagegen ging es unter der Spielleitung des Hrn. Walter Korth, der den beschränkten Gemeindediener ergötzlich gab, laut genug her; es war ein richtiges Spektakelsück in des Wortes eigenster Bedeutung, wobei man fast als wohltätig empfand, daß verschiedene der Damen nicht so schreien können als sie sollten. Unter ihnen zeichnete sich Frau Teller-Hobelmann als die ketzerische Frau"Gemeinde-Füstand" aus, Elsa Bischoff als ihre Magd, Frau Frey a. reichgewordene und aufgeblasene Frau Neubert, Toni Pütz-Fricke als das treue, etwas derbe Ehegespons des biedern Holzdrehermeisters, aus dem Otto Eggert einen rechtlichen, aber hartöpfigen Mann machte, Minna von Seinen als listige Gemeindedienersfrau. Das vollbesetzte Haus nahm das Werk, das am Schlusse ja bedenklich ablaut, nicht mit der vollen Wärme auf die es sonst bei minderen Gelegenheiten aufbringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Alfter, 13.Okt.1916. Jetzt, wo bald die letzte Rose im Garten erstirbt und die Blätter und Blüten des Geraniumsöckchens gelb werden, kommt am Vorgebirge das Veilchen wieder zur tung. Es gibt hier Blumenärtner, die auf seine Anzucht großen Aert legen, damit oas ganze Jahr hindurch den Markt in Köln und Vonn beschicken und die Veilchensträußchen auf den Straßen und öffentlichen Lokalen feilbieten lassen. Bisher bezogen diese Gärten zur Zeit des Winters Veilchen aus Frankreich und Belgien und zahlten für je 100 Stück 1 M. außer dem Porto. Dieser Blumenhandel ist durch den Krieg auf lange Zeit, wenn nicht für immer, unterbunden; doch erleidet unsere Blumenzucht dadurch durchaus keine Einbuße, denn die Vorgebirgler züchten jetzt im Winter ihren Bedarf in Mistbeeten und Kästen. Zum Auspflanzen ins Freie wählen sie eine halbschattige, gegen Frost und rauhen Wind möglichst geschützte Lage. Da werden sie alle zwei bis drei Jahre umgepflanzt. Fast alle Gärtner bauen am Vorgebirge das Russische Veilchen, welches auch in einer weißen, weniger beliebten Abart vorkommt, und das Hamburger Veilchen Das großblumige Hornveilchen blüht ohne Unterbrechung den ganzen Sommer hindurch und findet wie andere Sorten mit gefüllter Blüte seine Verwertung als Einzelblume fürs Knopfloch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grefrath, 16.Okt.1916. Am Sonntag feierte ein Sohn unserer Gemeinde, Pater Ferdinand Heidkamp, Sohn des Kirchenvorstande- und Gemeinderatsmitglieder Peter Heidkamp von Kicke, in unserer Pfarrkirche sein erstes h. Meßopfer. Die beiden Straßen, elterlichen Wohnung und zur Kirche führen, waren aufs schönste geschückt; die Häuser waren mit Kränzen geziert und trugen reichen Fahnenschmuck. In feierlicher Prozession, mit den Schulkindern und einer großen Schar weißgekleideter Mädchen voran, wurde der Primiziant von Hause abgeholt, von Pfarrer Schmitz und zwei Schulkindern herzlich begrüßt. Trotzdem 300 Männer aus der Pfarre zur Fahne einberufen sind, war die Kirche bis zum letzten Platz gefüllt. Die Festpredigt hielt Pfarrer Schmitz, der die erhabene Würde des Priestertums behandelte und dem Neuprieſter in herzlichen Worten die Glückünsche der Gemeinde darbrachte. Erhebend und rührend war es, wie der junge Priester seinen Eltern und Geschwistern die h. Kommunion darreichte; drei feldgraue Brüder waren zum Feste in Urlaub gekommen; ein Bruder, Artillerist, steht in den heißen Kämpfen an der Somme. Mittags fand in der Restauration Eschbach ein Essen statt, wobei Pastor Schmitz der Eltern des Primizianten und Hauptlehrer Schwefel des Neuprieſters als seines früheren Schülers gedachte. Nachmittags war feierliche Komplet. Die ganze Pfarrgemeinde nahm an dem Freudenfeste herzlichen Anteil und begleitet den Primizianten mit ihren besten Segensünschen für seine Zukunft. Er gehört der Gesellschaft des göttlichen Wortes von Steyl an Dort widmete er sich nach Entlassung aus der Schule den Studien und siedelte während des Krieges ins Kloster St. Gabriel bei Wien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prieskermeitz i St Stephansdom zu Wien die Für diese Woche sind der Gemeinde Pfu"Rindfleisch, 168 Pfund Kalbfleisch und 378 Pfund Leber- und Blutwurst übewiesen worden. Auf den Kopf der Be### auen 100 Gramm frisches Fleisch. Es kostet das Pfund Rindfleisch 2,45., Kalbfleisch.80., Wurst 1,20 M ##.n,#er.### len gelangtzum Verkauf: Naturbutter das Pfund 2,70., Margarine das Pfund 2,00., beides zusammen den Kpf.-- Die hiesige Allgemeine Ortskrankenkasse zeichnete zur fünften Kriegsanleihe wiederum 5000 M und hat damit zusammen 20000 M. gezeichnet. Die katholische gemeinde Neumark zeichnete auf die fünfte Kriegsanleihe 5000 M.(zusammen 44.700.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus dem Siegkreise, 15.Okt.1916. Der Landrat macht bekannt, daß jeder Bewohner des Kreises, der in eine Gemeinde Kre.," von auswärts Kartoffeln einführt, gleichviel ob es umsah, oder Saatkartoffeln handelt, von dem Empfang der Kartoffeln sofort am Tage des Eintreffens, spätestens jedoch a.## darauffolgenden Tage, dem zuständigen Bürgermeister</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
