<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>428672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Montag statteten die Mitglieder des Alig#meinen ärztlichen Vereins, dem sich auch der geschäftsfuhrende Vorstand der Kölner Akademie für praktische Medizi: angeschlossen hatte, der Stadtüche am Klingelpütz einen mehr stündigen Besuch unter Leitung des ersten Beigeordneten Adenauer und des Fuhrparkdirektors Adolph ab. In der Begrüßungsansprache an die zahlreich mit ihren Damen erschienenen Erste erster Beigeordneter Adenauer, daß vi Besichtigung der Stadtüche durch die Aerzteschaft die Stadtverwaltung mir besonderer inugtuung erfülle. Die Stadtüche werde zwar von Vertretern der verschiedensten Stände besucht; auch Teilnehmer an der Massenspeisung und sonstige Bürger sparten nicht mit Anregungen und Vemägelungen, aber selten ieten, Kraushlgre Fingerzeige darunter, und vielfach widersprächen sich solche Urteile schnurstracks, wie folgende zwei Beispiele zeigten, die ihm zu selben Stunde in den letzten Tagen zugegangen seien. Ein evangelischer Pfarrer, der seit sechs Wochen mit seiner großen Familie an der Massenspeisung teilnehme, erklärte sich in seiner Zuschrift mit Ausnahme von zwei Gerichten stets zufrieden mit den gelieferten Speisen, nach deren Genuß seine angehörigen völlig arbeitskraäftig und sehr wohl sich fuhlten. entgegengesetzte Urteil fällt eine einfache Frau in ihrem Schreiben, das sich in den maßlosesten Ausdruücken über das städtische..esse ergeht, nach dessen Genuß ihre Kinder vor Hunger wimmerten und schließlich übergeben müßten, weil Nährhefe in den Eintopf gerichten enttalter sei. Es genüge, solche Urteile gegen üherzustellen und zubemerken, daß seit Monaten keinerlei Nährhefe mehr in der Stadtüche verwandt werde. Die Stadtverwaltung lege besonderen Wert auf das Urteil der Aerzteschaft, weil die Statt * P wirken wolle.  0) Der Heilige Mann, der Krieg und die kleinen Es war dieser Tage. Die Stunde ging zu Ende. Alles war so weit erledigt. Mit einem Seufzer der Erleichterung hatten die 50 kleinen Schulmädchen zur Kenntnis genommen, daß sie für die nächste Stunde nur weniges aufhalten. Denn trotz alles Fleißes, den kleine Schulmädchen beim Lernen entwickeln, sind ne doch froh, wenn sie ihn nicht zu entwickeln brauchen. Aber nun saßen sie still, die Hände ruhten auf dem Pult, und die Zöpfe auf der Da hob sich ein Finger. Das Gesicht dazu lachte. Alles, was den Finger sehen konnte, besah den Finger und dann mich. Aber ahnungslos war und blieb ich. Und so gab ich denn das Wort der Besitzerin des Fingers und dem lachenden Gesicht. Da schallt es schon durch die Klasse:"Mittwoch kommt der Heilige Mann!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Betrüger. Einer Fra. an der Aachenerstraße brachte ein ordengeschmückter Feldwebel Grüße von ihrem Sohne aus dem Felde. Sie aab ihm für den Sohn ein wertvolles Paket, und als er vorgab, am Bahnhof Speck und Butter liegen zu haben, auch noch einen größeren Geldbetrag. Einen ihrer jüngeren Söhne schickte sie mit zur Bahn, die Ware in Empfang zu nehmen. Unterwegs verschwand der Vetrüger, der sich widerrechtlich der Uniform bediente, unter einem Vorwand mit Paket und Geld. Wer jemand im Felde hat, sollte mit ihm vereinbaren, daß er schriftlichen Ausweis mitschickt, wenn er einen der Familie unbekannten Kameraden beauftragt, Grüße zu überbringen. Dann haben Betrüger kein Glück mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
