<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Errichtung von Wohnungsämtern. Dem preußischen Landtag wird, wie bereits michel ilt, in der bevorstehenden Tagung erneut der Entwurf eines Wohnungsgesetzes vorgelegt werden. Wie die Taal. Rundschau bört, wird die Regierung die Errichtung von Wohnun sämtern in allen Gem inden mit meyr als 100 000 Einwohnen in Vorschlag bringen. Unbeschadet der allgemeinen gesetzlichen B ugnisse der Ortspolizeibehoörden soll die Aufsicht über das Wohnungsweſen dem Gemeindevorstand obliegen. Für kleinere Gemeinden soll durch Anordnung der Aussi atsbehörde die Errichten eines Wohnungs- amtes oder die Anstellung besonderer vorgebildeter beamteter Wohnungsaufseher vorgeschrieben werden können. Ferner sollen die Regierungsräsidenten befugt###in, die Tätigkeit der Wohnun sämter auch auf den Nachweis kl inerer Wohnungen auszudehnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Persische Go'f, sein: Naturverhaältnisse und seinbedeutung für die Mittemächle, so lautet das Tema eines Vortrages, den im Auftrage der Kolonialgesellschaft und des Flottenvereins am Montagabend.30 Uhr im geizen Saale der Lesegesellschaft Prof. Dr. G. Schott, Abreilunge####stand bei der Teutschen Seewarte in Hamburg, halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Besuch in der klara ist augenblicklich für jeden Blumenfreund besonders lohnend. Im Palmenhause und im Vikioriahause veranstaltet die nädtische Gartenverwaltung eine Cyrysunthemumschau. Tausende der herrlichen Blütenköpfe, dieser schonsten auer Herbstblumen in allen Farben von Weiß durch Rosa bis zum dunkelsten Rot, von weißgrünlichen und Felsenbein-Lönen, hellem und dunklem Gelb durch alle Schattierungen der Kupferfarben bis zum tiefen Purpurbraun, vereinigen sich zu einem Bilde von solcher Pracht, wie es kaum eine Zeit des Sommers diesen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grober Unfug. Man schreibt uns: Nachdem vorgestern im Affenhause des Zoologischen Gartens ein Unfug nicht zur vollen Ausführung gekommen-- Kinder hatten ein Feuerchen angefündet fand sich am Donnerstag über die ganze Breite eines zwischen demeingange und der Restauration gelegenen Seitenwege, hinter dem alten Bogelhause, ein starker Draht gespannt, der beiderseits befestigt war. Der Trat war, wie sich bei der Untersuchung herausstellte, nicht an Ort und Stelle entnommen, sondern eigens zu diesem Bubenstreich dorthin geschafft worden. Ein alter Herr, der diesen Weg bei der Dämmerung beging, schlug hin und verletzte sich so schwer, daß er sofort ärztliche Hülfe suchen mußte. Es wird versucht, den oder die Täter dieses boshaften Streiches ausfindig zu machen. Hoffentlich tragen diese Zeilen dazu bei. Entsprechende Mitteilung wolle man an die Direktion oder einen Angestellten des Zoologischen Gartens gelangen lassen. Bei dieser Gelegenheit sei erwähnt, daß die Direktion des Gartens sehr häufig Veranlassung hat, sich schwer zu beklagen über das Verhalten von Kindern, die den Garten besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindet. In einem Hause in der Boissereestraße erschien bei einer Familie ein fremder Mann und teilte der Hausbewohnern mit, das er im Auftrage des Gasund Wasserwerks komme, um nach den Gasautomaten zu sehen. Der Mann hat sich den Automaten zeigen lassen, ihn aufgeschlossen und das darin befindliche Geld herausgenommen. Der unerkannt entkommene Betrüger steht in den vierziger Jahren, ist kräftig gebaut und trägt grünlichen Anzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lebstäh e. Einbrecher holten aus Wohnungen an der Achter-, Foller-, Rosen- und Spichernstraße Kleider, Schmucksachen und Wäsche. Zwei Gauner in Infanterie- und Matrosenuniform betrogen mehrere Familien um Geldbeträge, die sie sich als Vorauszahlung für Speck und Butter geven ließen. Zwei schulpflichtige Jutben und ein Sechzehnähriger hatten in einer Verkaufsstelle am Krefelderwall einen Einbruch verübt und schon eine Menge Lebensmittel an sich genommen, als ein Schutzmann sie erwischte und festnahm. Vier junge Burschen kamen wegen Kellereinbruches in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fußball. Im Meisterschaftsspiel der 1. Klasse treffen sich am kommenden Sonntag,.50 Uhr nachmittags, die ersten Mannschaften des Kölner Klubs für Rasenspiele E. V. und des Kölner Sport-Klubs 1899 E. V.(früher Kölner Fußballklub 1899) auf dem Sportplatz an der Amsterdamerstraße. Während den K. S. C. meist altbewä rte Kämpen vertreten, wird der K. C. f. R. seinen herangebildeten Nachwuchs, der erst im letzten Meisterschaftsspiel den Sülzer Spielvereine:0 besiegte, spielen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das zweite groß Konzert des Kölschen Voor findet kommenden Dienstag im großen Saale des Gürzenich statt. Das Programm weist als Solisten Namen auf, welche zu den besten ihres Faches gehören: Kammervirtuos Wilhelm Backhaus mit der Wanderer-Phantasie und Stücken von Chopin, Kammer- sängerin Hoffmann-Onegit mit Redern von Schumann und Rubinstein und Kammeränger Robert Hutt mit Gesängen von Strauß, Brahms und Hugo Wolf. Hr. A. von Othegraphen ist Begleiter der Solisten. Die Chargesänge des Kölner Lehrerund Lehrerinnen-Gesangvereins, welcher seit Jahren mit Eifer und Erfolg den a capella Gesang pflegt, werden die Darbietungen der Solisten umrahmen. Allen Musikfreunden, besonders solchen, die gleichzeitig ein Scherflein für unsere Kriegswaisen spenden wollen, sei der Besuch dieses Konzertes warm empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Deutsche Theater in Röln, dessen Eröffnung bereits Ende Oktober angesetzt war, beginnt seine Vorstellungen unter der neuen Direktion Wach und Calvo nunmehr am Sonntag, den 12. November. Das Eröffnungsprogramm bringt drei Einakter: die Schauspiele Der Puppenspieler und Die Gefährtin von Artur Schnitzler, und das Lunspiel Lottchens Geburtstag von Ludwig Thoma. Die Spielleitung des Abends liegt in den Händen des Direktors Wach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Millewitsch-Theater. Am Sonntag gelangt Das Glücksädel zweimal zur Darstellung und zwar um 4 und 8 Uhr. Auch die kommende Woche findet täglich die Aufführung desselben Stückes statt. Für Mittwochnachmittag 4 Uhr ist eine Kinder-Vorstellung bei kleinen Preisen vorgesehen. In dieser wird das Zaubernärchen: Die Puppenfee von G. Zimmermann in Szene gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
