<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1916</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fleisch- und Fettverbrauch und Vereinfachung der Beköftigung 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Web-, Wirk- und Strickwaaren(Abgabe ohne Ausfuhrverbote für Gemüse und Kartoffeln.. 4 Beschlagnahme der Zwetschen und Aepfel.. 2 Versorgungsregelung durch Warenmarken. 189 Milchversorgung für Kinder und Kranke... 53 Es wurde drei Personen der Handel untersagt und fünf Bäckereien geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Minderwertige Ersatzmittel. Um den auch im Stadtgebiet Köln immer mehr um sich greifenden Vertrieb von allen möglichen minderwertigen Ersatzmitteln wirksamer als bisher entgegentreten zu können, beschlossß die Preiserüfungsstelle einstimmig den Erlaß einer Verordnung, wonach Ersatzmittel für Gegenstände des notwendigen Lebensbedurfs in Zukunft nur noch mit Erlaubnis der Preiserüfungsstelle in Verkehr gebracht werden dürfen. Die Erlaubnis soll nur erteilt werden, wenn durch eingehende Prüfung die Gebrauchstähigkeit und die Preisürdigkeit des Ersatzmittels festgestellt worden ist. Der Handel wird hiernach gut tun, bei der Aufnahme von Ersatzmitteln aller Art schon jetzt die größte Vorsicht walten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus der Dreiserüfungsstelle. Mit Rücksicht auf die immer größer werdende Bedeutung und die immer stärker werdende Belastung der innerhalb der Preiserüfungsstelle gebildeten Gutachter-Kommission wurde deren Verstärkung um vier weitere Mitglieder, nämlich die Herren Kirschbaum, Frisch, Perthes und Schlack, beschlossen. Die Kommission zählt jetzt insgesamt elf ständige Mitglieder und ist außeadem befugt, sich von Fall zu Fall durch Zuziehung noch weiterer besonders sachverstaändiger Mitglieder zu verstärken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
