<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>428707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Petroleum-Versorgung. In der Zeit vom 8. Januar bis ließlich 4. Februar d. J. beträgt die auf die Petroleummarken Nr. 21--24 aufzugebende Petroleummenge 1 1/2 Liter für jede Woche. Der Kleinverkaufspreis beträgt 30 Pfg. und bei Lieferung frei Haus 32 Pfg. für das Liter. Für leihweise Ueberlassung von Gefäßen darf nichts berechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wichtig für Obstaüchter. Die Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz beabsichtigt, von den Kernobstsorten des Rheinischen Anbausortiments auch im Frühjahr 1917 wiederum Edelreiser zum Umpfropfen älterer Obstaäume unentgeltlich abzugeben. Die Bedingungen sind folgende: 1. An einen Besteller werden nicht mehr als fünf Sorten verteilt! 2. jeder Antrag muß eine genaue Angabe enthalten über: s. die Anzahl der gewünschten Reiser und Sorten, b. die Anzahl und das Alter der Bäume, die umgepfropft werden sollen; 3. bei Anträgen von landwirtschaftlichen Kasinos, Vereinen usw. sind die Empfänger der Edelreiser unter Angabe von Namen, Stand, Wohn- und Postirt bezw. Bahnstation einzeln aufruführen. Edelreiser von Steinobstsorten werden nicht abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ablieferung der Fahrradbereifungen. Es ist die Ansicht im Publikum noch vielfach verbreitet, daß die Ablieferung der Fahrradbereifungen von den Besitzern, die ihre Bereitungen bereits früher angemeldet haben, nicht zu erfolgen sei. Degegenüber sei nochmals darauf hingewiesen, daß die Frist zur freiwilligen Abgabe bis zum 15. Januar ds. J. verlängert worden ist. Nach diesem Zeitpunkte wird die Enteignung stattfinden und die Vergütung bedeutend weniger sein. Die Besitzer von Fahrradbereifungen werden daher im eigensten Interesse ersucht, ihre Decken und Schläuche in der Sammelstelle Mühlenbach 28 umgehend abzugeben. Die festgesetzten Preise werden sofort ausgezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wann muß der Pachtvertrag für ein Grundstück gekündigt werden? Um verschiedenen diesbezüglichen Anfragen zu begegnen, hat die Redaktion an sachkundiger Stelle Auskunft eingeholt. Sie lautet:"Wenn bei der Pacht eines Grundstückes die Pachtzeit nicht bestimmt ist, so ist die Kündigung ge mä 595 B. G. B. nur für den Schluß eines Pachtjahres zulässig: Sie hat spatestens am ersten Werktage des halben Jahres zu erf folgen, mit dessen Ablauf die Pacht endigen soll. Nach altem Or tsgebrauch wird als Schluß des Pachtjahres in Köln und Umgebung der 11. November(Martini) angenommen. Die Kündigung müßte demnach am 11. Mai ausgesprochen sein bezw. am folgenden Tage, wenn der 11. Mai auf einen Sonntag fällt. Eine beispielsweise Ende September oder Ende Oktober erfolgte Kündigung hätte demnach keine Gültigkeit; der Pächter könnte die Räumung des Landes zu Recht verweigern, der Verpächter brauchte eine Kündigung um diese Zeit nicht anzunehmen." Was eine Mandoline im Felde bedeutet. Ein Feld brief an den Local-Anzeiger lautet. Endlich ist es mir vergönnt, Ihnen meinen Dank auszusprechen, für das eifrige Bemühen, uns ein neues Instrument zu beschaffen. Wir erhielten es zu unsere Freude am Nikolaus-Abend als schönes Nikolaus-Geschenk. Wie groß die Freude der ganzen Kompagnie war, ist kaum zu beschreiben. Sind wir vorne im Graben, so fragen sie alle nach dem Befinden der Mandoline. Sind wir nach der Ablösung auf dem Rückmarsche, so fragt jedermann: ist die Mandoline auch noch heil? Leider ist es uns nicht möglich unser schönftes Fest, unser Weihnachtsfest, in Ruhe verbringen zu können, wir stehen wieder bereit zum Abmarsch nach vorne. Da soll nu. unsere Tröstein wieder ihr Bestes hergeben, dann wenn man fast zwei Monate im dichten Geschoßhagel weilt, könnte einer oder der andere mal den Mut verlieren, aber so lange unsere Mandoline heil ist, wird es nicht vorkommen........ Bei der Redaktion des Local-Anzeigers laufen immer Bitten um Mandolinen ein. Gelegenheit für Spendefreudige ist alsorimmer vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Köln-Oellerück findet am kommenden Sonntag, den 7. d. M. im Lokale des Herrn Philipp Henneberger abends 7 Uhr ein"Lustiger Abend", veranstaltet vom katholischen Jüngkingsverein, statt, wozu herzlichst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
