<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>428721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hohen Preisen in die Stadt, oder aber sie wird solchen bemittelten Kreisen zu hohen Preisen verkauft, denen zwar auf Grund der Bundesrathsverordnung keine Milch zusteht, die aber infolge ihrer Geldmittel in der Lage sind, die Fahrt zu den Milchbauern zu machen oder machen zu lassen und dort jeden Preis für die Milch bieten. Das sind Zustände so ungeheuer, daß die Worte fehlen, sie treffend zu geißeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Tegräbnis der Generaloberin Schwester Kleopha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Swer best afte Raudtaden. Der dreißigährige Heizer Johann Reith wegen Er#estumsvergehens schon oft und erheblich vorbestraft, hatte drei Tage vor Weihnachten einen Arbeiter, de: wie er ah, in einer Wirtschaft der Salzgasse auf einen Hundertmarkschein herausgegeben wurde, in Gemeinschaft mit einem noch unvermittelten Genossen im Hausflur niedergeschlagen und die Brieftasche mit dem Gelde geraubt. Der Heizer wurde be: Kriegsgericht zu sechs Jahren Zuchthaus, Aberkennung der bürgerlichen Ehrenrechte auf die Dauer von fünf Jahren, som: zur Stellung unter Polizeiaufsicht verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der achtzehn jährige Arbeiter Ernst Fischer hatte eines Abends gegen 10 Uhr mit einem nicht ermittelten Genossen einen anderen Arbeiter, bei dem jene Geld vermuteten, in ein leeres Kohlenschiffe am Rein gelockt, wo sie ihm angeblich seinen Ueberzieher abkaufen wollten. Im Schiffsraum überfiel#en sie ihn und suchten ihm mit Gefall die Brieftasche zu entreßen. Da der Ueberfallene jedoch um Hülfe schrie, mußten die Rauber von ihm ablassen und fliehen. Fischer konnte dingfest gemacht werden und wurde vom Kriegsgericht zu einem Jahre Gefängnis berurte##t</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der funfzehnä rige Hülfsdachdecker Jakob Breuer und der sechszehnährige Arbeiter Hubert Immekeppel aus Bonn hatten am Neujahrstage, da sie kein Geld hatten, verabredet, welches zu stehen. Breuer schlug vor, zu einer sechszigährigen Ladeninhaberin zu gehen, dort mit eine Schein zu bezahlen, und wenn die Frau dann wechsele, ihr das Portemonnaie abzunehmen. Es wurden fünf Zigaretten gekauft und als die Händlerin das Wechselgeld herauszog, suchte Breuer ihr die Böre zu entreßen, floy aber unverrichteter Sache, als die Frau um Hülfe rief. Die beiden jungen Uebeläter gaben vor dem Kriegsgericht weiter zu, im Hofgarten darum gelost zu haben, wer von ihnen den Raub eines Handtäschchen auf offner Straße versuchen solle, ein Vorsatz, zu dessen Ausführung es jedoch nicht gekommen ist. Das Kriegsgericht verurteilte beide Angeklagten zu je sieben Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
