<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>428718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preise der Faßbohnen. Die Höchstpreise, zu denen Faßbohnen im Kleinhandel abgesetzt werden dürfen, betragen für roh eingelegte Faßbohnen 38 Pfg. für das Pund, abgebeühte Fazbohnen 43 Pfg. für das Pfund. Frauenbeschäftigung und Kriegsamt. Fortgesetzt laufen Stellengesuche aus allen Kreisen der weiblichen Bevölkerung beim striegsamt und beim Kriegsarbeitsamt ein. Die Absender sind der irrtümlichen Meinung, daß dort auch Stellen vermittelt werden. Ta dies nicht der Fall ist, sind Stellengesuche an die genannten Aemter zwecklos. Gewerbliche Arbeiterinnen und kaufmännische Angestellte müssen sich an ihre zuständigen Arbeitsnachweis wenden. Für Frauen, die in der sozialen Füsorge und in höheren Berufen arbeiten wollen, wird näheres nach Einrichtung von Meldestellen bekanntgegeben. Bewerbungen von Frauen um ehrenamtliche Arbeit sind bis auf weiteres an die städtischen und privaten Fürsorgeund Wohlfahrtseinrichtungen zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneter O streich hat durch Schreiben an den Oberbürgermeister mitgeteilt, daß er sein Mandat niederlege. Hr. Oestreich gehörte dem Stadtverordnetenkollegium seit dem Jahr 1930 an und war bei den Wahlen im Jahre 1915 auf weitere sechs Jahre, bis Ende 1921, von der dritten Wählerabteilung gewählt. Der Rücktritt wird mit Gesundheitsücksichten begründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein bunter Nachmittag zu wohltätigem Zwecke findet Dienstag, den 30. Januar, im Weißen Saame der Bürgergesellschaft statt. Ihre Mitwirkung haben zugesagt: die Damnen Frl. R. Witzani, Frl. Pauline Nico#et, die Herren Schmitt-Pardo(Schauspieler), Heinz Lohmann(Pianist), Arthur Laus(Cellist); außeadem erscheint der siebenährige Werner Hansen, Xylopho ist aus Aachen, der trotz seines jugendlichen Alters schon schöne Erfolge erzielte. Den Schluß bildet ein Einakter: Einquartierung. Der Reinertrag ist für die Armen am Domhof, Nationale Frauengemeinschaft. Kartenverkauf bei Tietz, Könemann(Mittelstrße) und Verkaufs-Ausstellung Deichmannhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen sind zwei Arbeiter, die sich durch Anmeldung finger.er Wohnungen Brotücher und Zusatzkarten verschafften, mit denen sie Handel trieben; ferner ein Kaninchendieb, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Taschendieb, eine Hehlerin, eine Berügerin und vier Fuhrleute wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wiesdorf, 13.Jan.1917. Am Freilag, den 19. und Samstag, den 20. d.., wird in allen Lebensmittelgeschäften der Bürgermeisterei auf Grund der Kundenlisten verkauft: Auf den Abschnitt Butter oder Magazine der 1. Woche 621 Gramm Butter; auf den Abschnitt 3 der Bierkarte für die Buchstaben 41--F pro Kopf ein Ei; auf den Abschnitt 1 der Lebensmittelkarte 50 Gramm Weizengrieß, auf 2 Klippfisch und Stockfisch, auf 3 Heringe. Die Ausgabe an die Verbraucher erfolgt in den Geschaffen für die Buchstaben S 2 am Freitagvormittag, A. F am Freitagnachmittag,--k am Samstagvormittag,--R am Samstagnachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
