<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>428702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beckers meisterhaft geleitete Kinderchor sang mit edler Tongebung, schöner Aussprache und gutem Ausdrucke Weihnachtslieder. Noch mehr zeigte sich die vortreffliche Schulung bei dem dreistimmigen"Krippenlied" v. Fr. Michälek, das der Komponist selbst begleitete und bei dem schwierigen Chor:"Gott, wie groß ist deine Güte", von dem wackeren Chorleiter selbst vertont. Die Deklamationen, aus dem Leben gegriffen, verfehlten nicht ihren Eindruck. Rektor Gehlen gedachte in warmen Worten des im vorigen Jahre verstorbenen Stifters der Anstalt, Msgr. Jac. van Gils und bat die Gönner und Wohltäter, dem Hause treu zu bleiben, das mit seinen 150 Kindern den guten Vinzenzschwestern jetzt in der Ernährungsfrage große Sorge bereite. Bei der darauffolgenden von liebender Hand vorbereiteten Bescherung wußte man nicht, wer mehr Freude hatte, die glücklichen Kinder, oder die in die froh strahlenden Kinderaugen blickenden, von der schönen Veranstaltung befriedigten Erwachsenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einer Opernhaus. Die ragende Gestalt von Beten Schubert, die gestern Wagners Isolde als Gast auf Anstellung sang, wäre der Erscheinung der irischen Königsmaid förderlich, wenn ausdrucksvolle Züge im Mine spiel und gebietender Hoheit in der Haltung sie begleiteten. Der Ausdruck von Haltung und Gebürde wird nicht recht lebendig, zwingt nicht in seinen Bann. Etwas lyrisch Gebundenes beengt das Spiel des Gastes, das im übrigen durchdacht, sinngedäß und durchaus nicht schablonenhaft ist, wenn es auch mehr von Routine als unmittelbarer Empfindung beherrscht ist. Weite Strecken des ersten Aktes ließen es noch zweifelhaft, ob ein verhaltenes inneres Glühen nach Entladung ringe, oder ob man es nur mit stilistisch wohlbeherrschiec schausp elegischer Technik zu tun habe, bis das Kreuzfeuer der Hohnworte an Tristan, das ohne alle Wirkung blieb, den Zwe fel löste. Nicht Empfindungsausdruck der Leidenschaft, nur trug geleitete Schauspielkunst war hier und im zweiten Akte am Werke. Die Stimme der Künstlerin, ein natürlich gewachsener dramatischer Sopran, nicht das auf ein jugendlich dramatisches Organ aufgepfropfte Surrogat eines solchen, wird seltsam ungleich behandelt. Zwischen volle, prangeeide Töne schieben sich, besonders bei der-Vocalisierung, beim Uebergang vom starken zum halbstarren und schwachen Gesang und bei dem in auffälliger Unebenheit sich vollziehenden Registerwechsel, flache, uned##el gebildete Tönc, denen auch, zumal in der recht schwachen tieferen Mittellage, die Tragkraft mangelt. Und doch weiß nicht macht Isolde dem Melos des Zwiegesangs im zweiten Akte die Wirkung eines so eng gebundenen Legatos zu sichern, es mit so schön geschwungenen Bogen aus dem Material der Klangpoesie zu stützen. Dem Verklärungstode fehlte dann wieder Größe und Kraft-- in dem"wogenden Schwall" des Orche ers versank die Stimme völlig. Eine seltsam ungleiche Leistung, wie man sieht, und kaum ermunternd zu einer Anstellung. Die Valentine, die der Gast am Samstag singen wird, dürfte diesen Eindruck kaum w seitlich ändern tönnen. Im übrigen war es wieder eine der prächtigen Brecherschen Tristanaufführungen, die wir uns mit dem zarten Dufte seines ausdruckesältigten Orchestermelos nach seinem Weggange wohl noch oft zurückünschen werden. A. St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unteroff. Aler Bendig, Flugzeugfuhrer bei einer Kampfstaffel, Sohn des Eisen.-Betriebssekr. A. Bendig in Köln-Ehrenfeld,-- Vigeseldw. Jos. Brandenburg, bei einer Eisenbahndir. u. dessen Bruder O. Brandenburg, 5. Rhein..-R. 65, beide aus Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefr. J. Fuchs, Leitungsaufseher in Köln-Mülheim,-- Vizefeldwe##el u. Offiziersaspir. E. Melchers, I. Garde-Fußart.-Reg.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wehrt. Jos. Kütscher,.-.-., Ldw.-Inf.-Reg. 65 aus Porz,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
