<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>428712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dle städtische Mütheimer Schiffbarücke wurde gestern abend dem Personenverkehr wieder freigegeben. Die Oeffnung für den Fuhrwerksverkehr wird voraussichtlich, wenn das Wasser weiter fallt, im Laufe des heutigen Tages erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Redaktion übernimmt für den Inhalt der an dieser Steht zum no, druck kommenden Z schiiten aus dem leserkreis keine Verantwortung. Sie * " ist dereit. etwaige Richtigstellungen der gegenseite zur Klätung des   5* Sachverhalts auch zu veröffentlichen.] 8029] Durchlaufende Arbetteze##t Hiesige Blatter brachten in letzter Zeit, der Lichtersparnis halver, verschiedene Artikel, die durchheyende Arbeitszeit betreffend. Auch die Verfugung des-Uhrladenschlusses durch die Polizeibehoörde diente demselben Zweck. Zu verstehen ist es daher nicht, daß außer den Zoll- und Gerichtsbehoörden, belche die durch zehende Arbeitszeit bereits eingeführt haben, andere Behorden, z. B. die Post und die großen Betriebe der Stadt und der Fabriken, Banken und Großfir nen dieser Angesegenheu noch tatenlos gegenüber ehen. Fabriken und Betriebe, welche die durchgehende Arbeitszeit bereits eingeführt haben, und die sie auch nach dem Kriege beizubehalten wünschen, sprechen sich durchaus anerkennend daruber aus, weil sie, außer dem Ganzen dienend, auch erheb ihe Geldersparniss erzielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgabe von Eiern. Die rororaunen Eiermarke für die 2. und 3. Versorgungswoche vom 18. Januar bis zum 24. Ja#uar und vom 25. Januar bis zum 31. Januar 1917 werdenür kraftlos erklärt. Auf die rotbraunen Ciermarken mut den Nummern 2 und 5 darf somit kein Ei enkommen oder abgegeben werden. In der 2. und 3 Versorgungswoche können die nichtverwendelen Marken der 1. Woche eingelöst werden. Die an Krank. und Personen über 70 Jahre ausgegebenen blauen Eiermarke behalten für alle Versorgungswochen Gütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In einer Fabrik in Deutz fiel einem Arbeiter eine schwere eiserne Zange auf den Kopf. Der Mann wurde in das Hospital nach Deutz gebracht, wo er kurz nach der Einlieferung gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
