<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>428729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenund. Eine jugendliche weibliche Person, Maria Alfter aus Köln, wurde im Abort 4. Klasse eines Eisenbahnzuges auf Station Wahn gesunden und nach Gelaten gebracht. Die Todesursache ist zweifelhaft und wird geprüft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Haarig. Einbrecher statteten nachts einer Haarhandlung einen Besuch ab und nahmen für 2000 M. Zöpfe mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Knochenentfettungsanlagen machen, so schreibt man uns, in den letzten Wochen von sich reden. Es handelt sich wohl in allen Fällen um die neue Speisefettgewinnung nach dem Verfahren Rittmeister Hellriegel, das ein wirksames Mittel zur Linderung der Fettnot bedeutet. Von Hellriegel, der in Berlin-Schöneberg wohnt, wurden seit einigen Monaten Versuche unternommen, aus Knochen Speisefett zu gewinnen. Viele Leute haben sich schon damit abgeaüht; Hellriegel hatte eine glückliche Hand. Er benutzte vollkommen ausgekochte Knochen, die zunähst in einer geeigneten Maschine zerklei ert wurden und denen alsdann durch eine ganz einfache Behandlung(Hellriegel hat darauf Teutsches Reichspatent angemeldet) das Fett entzogen wurde. Die ersten Erfolge haben, nach vielen weiteren Versuchen, zu einem praktisch ausgearbeiteten und inzwischen von vielen Militäsanstalten, Krankenäusern, Kommunalverbänden usw. erprobten Verfahren geführt, nach welchem ein Speisefett gewonnen worden ist, das nach chemischer Untersuchung als ein vorzügliches Produkt zu bezeichnen ist. Merkwürdigerweise sind diese Fette frei von Wasser, Knochentheilen usw. Sie haben also einen Fettgehalt von 100 Prozent. Rohe, nicht ausgekochte Kinderknochen, so wie sie beim Metzgerhandwerk aufallen, haben bis 19 Prozent reines Fett er Gelenkknochen sogar bis 25 Prozent reines Speisefett. Das nach diesem neuen Verfahren gewonnene Fett ist einer guten Butter, bzw. dem Schweineschmalz durchaus gleichwertig. Zu bemerten int noch, daß es wichtig in, die Knochen in möglichst frischem Zustand, roh oder ausgekocht, zur Bearbeitung gelangen zu lassen. Nun ist ja allerdings die Speisefettgewinnung aus frischen Knochen an und lür sich nichts neues, allein neuartige ist die ungemein einfache Behandlungsweise bei der Gewinnung, die zudem zu einer bisher kaum gekannten Fettausbeute führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. In Longerich wurden zwei Ziegen aus zerbrochenem Stalle geholt, am Bahnhof Bonnter aus einem Wagen 500 Eier, eine Kiste Zucker, Bouillonürfel und Schuhe. aus einem Geschafte an der Zülpicherstraße wurden 500 Mark gestohlen; der Dieb erbrach die Kasse, als sich die Geschäftsinhalerin im Rebenzimmer besand und entkam. trotzdem mit dem Gelde. An der Hohestrße entwendeten Spitzbuben in einem Geschafte für 500 Mart seidene Blusen. Frauen schwindelten auf der Straze Kindern in einem Falle Lebensmittel, im and.ren Kleidungsstücke und einen Pelz ab. Einbrecher holten am Stavenhof Kaninchen, an der Hohestraße 1000 Mark Bargeld. Von Fuhrwerken wurden zwei Ballen Wegwaren, eine groze ntte Wein und mehrere Kinen Zigarren entwendet. Eine Taschendievin und z vei junge Burschen, die in der Eisenbahn Panele stahlen, entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
