<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>428711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Milch gegen Marken. Die neue Verordnung über die Milchversorgung tritt am Donnerstag, den 11. Januar. in Kraft Vollmilch darf von diesem Tage ab nur noch gegen Milchmarken CA) Städtischer Verkauf von Nußkoks und Briketts. In den folgenden städtischen Verkaufsstellen werden bis auf weiteres werktäglich von.30 bis 1 und.30 bis 5 Uhr Nußkoks und Briketts im Kleinverkauf abgegeben: Köln, Gr. Griechenmarkt 23 35, Holzmarkt(gegenüber der Rosenstraße); Köln-Ehrenfeld, Roßstraße 46 (Fahrpark; Köln-Deutz, Tempelstrße 38; Köln-Kalk, Kalk-Mülheimerstraße 58, Steprathstraße 25(bei Kürten); Köln-Mülheim, Am Zollhafen, Mündelstraße 33(Fuhrparkdepot); Köln-Sülz, Sülzburgstraße 120. An jeden Haushalt wird täglich nur ein Zentner Nußkoks zum Preise von 1,50 M. oder ein Leutner Brikeits zum Preise von 0,90 M. abgegeben. In den Verkaufsstellen: Köln, Gr. Griechenmarkt 23/35, Köln-Deutz, Tempelstrße 38 und Kölnkalk, Kalk-Mülheimerstraße 58, gelangt vorläufig nur Nußkoks zum Verkauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Rath. kaufm. Verein spricht am Donnerstag den 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Mittwochvormittag 11 Uhr auf dem Friedhof in Deutz der Kanonier Heinrich Bott vom FußartillerieRegiment 18 durch den Kriegerverein van der Typen-Kolonie und nachmittags 3 Uhr vom Alexianerkloster(Bachemerstraße) aus der Hauptmann Otte Kopp, Adjutant der Inspektion des Bayrischen Kraftfahrwesens durch den Reserve- und Landwehr-Verein Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Breißkalender und ein Unterhaltungsspiel wünschen sich Musketiere im Westen. Die Redaktion vermittelt die Sendung etwaiger Gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Ausgleiten über eine Apfelsinenschale kam am Holzmarkt ein Mann so englücklich zu Fal, daß er bewußlos blieb. Zwei Burschen, die ihn in ein Haus trugen, stahlen ihm seine Böre mit 90 M. Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenund. Am 4. d.., vormittags gegen 11 Uhr, wurde an der Gereonskirche hier die Leiche eines neugeborenen Kindes, weiblichen Geschlechts, gefunden. Die Leiche war nackt in eine Serviette einge.ckelt und so in einen Papplarton verpackt. Etwaige Angaben, die zur Ermittelung.r Kindesmutter führen können, wollen beim 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
