<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>428728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wurstfabrik der Genossenschaft Kölner Schweinmetzger, die auf Anregung der Stadtverwaltung geründet wurde, um Einheitswurst in den drei gangbarsten Sorten(Blut-, Leber- und Bratwurst) herzustellen, konnte den für diese Woche vorgesehenen Betrieb noch nicht aufnehmen, da die Verhältnisse eine Verzögerung in der Fertigstellung der Anlagen bewirkt haben, so daß voraussichtlich erst in kommender Woche mit der Herstellung der drei Einheitsürste begonnen werden kann. Infolgedessen treten auch die von der Preiserüfungsstelle einstimmig genehmigten höheren Wurstpreise(1,60 M. für Blutwurst, 2 M. für Leberwurst und 2,70 M. für Bratwurst) noch nicht jetzt, sondern erst mit der Eröffnung der Wurstfabrik in Kraft, die in einer früheren Schweineschlachthalle des Kölner Schlacht- und Viehhofes untergebracht ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein unzutreffende Gerücht läuft in der Stadt um: die Verwaltung würde mit Beginn der neuen Versorgungsperiode gar keine Kartoffeln mehr ausgeben können. Es darf degegenüber versichert werden, daß die Verwaltung auch im neuen Versorgungsabschnitte in der Lage sein wird, pro Kopf und Woche drei Pfund Kartoffeln zu liefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die großen Eisbahnen im Stadtwald und Volksgarten (.O Krieger gräbnis. Am Donnerstag, vormittags 11 Uhr, wird auf dem Süfriedhof der hier seinen Wunden erlegen Landſturmmann Konrad Schleim vom Landwehr-Infanterie-Regiment Nr. 16 zur letzten Ruhe bestattet. Das Trauergeleit stellt der Verein ehemaliger Kameraden des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern Nr. 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Zwischen Mülheim und Höenhaus schlug ein Wasserbassin um. Ein Mann geriet darunter und wurde totgedrückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jugendabteilung des Rath. Frauenbundes. Am Freitag, 1/2 36 Uhr nachmittags, findet im Ursulinen-Lyzeum an der Freiheit die dritte Sitzung des sozialen Studienzirkels statt, in der der Leiter, Kaplan Denkt, einen Vortrag über den Sozialismus halten wird. Eine der teilnehmenden Damen wird über Carlyle referieren. Am vergangenen Unterrichtsabend hielt Frl. Mathilde Siebert ein gut durchdachtes Referat über Johann Jos. von Buß. Kaplan Dergl machte die Anwesenden in einem Vortrag über Frhr. Emanuel von Kettler und Adolf Kolping und deren Leben und Wirken auf sozialem Gebiete näher bekann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
