<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>428713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegenwartsbilder und Zukunftsaufgaben, so huet das Thema für den Vortrag des Reichs- und Landtags#geordneten Justizrat Dr. Bell aus Essen, der am Montag, en 15. ds. Mts., in großer, öffentlicher Versammlung für die freunde der Kölner Zentrumspartei sprechen wird. Die versammlung beginnt.30 Uhr im großen Saale der Bürgeresellschaft. Auch Damen werden der Versammlung mit Nutzen beiwohnen und sind nicht minder herzlich eingeladen, wie alle Parteifreunde. Es werden Eintrittskarten für 20 Pfg ausgegeben; si; sind i Parteisekretariat Rubensstr. 11(--12 #nd--7 Uhr), im Annouaus, Nnostraße 86 und in den Geäftsstellen des Local-Anzeigers zu haben. Der Andrang verbricht groß zu wirden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Es gibt mehr Schweinefleisch. Bis auf weiteres, zuächst für die am Donnerstag, den 18. Januar 1917 beginnende weite Versorgungswoche, dürfen die Verbraucher nach ihrer Wahl, hne Rücksicht auf den Aufdruck auf den Fleischgarken, Fleisch jeder Art, insbesondere auch Schweine, leisch, in Höhe der ganzen Wochenmenge bestellen. Die Bestellung zt bei den Metzgern zu erfolgen, in deren Listen die Verbraucher Is Kunden eingetragen sind. Speck kann nicht bestellt werden. Im brigen bleiben sowohl für die Metzger wie für die Verbraucher Vorschriften der über den Verkehr mit Fleisch ergangenen Verordnungen in Kraft. Natürlich können Schweinefleisch und Purstwaren nur beim Schweinmetzger bestellt werden. aA) Endlich Haferflocken. In dem heute beginnenden Verrgungszeitraum wird die Stadt Köln ein Viertel der lenge von Graupen, Grieß usw. in Haferflocken abgeben ur gleichmäßigen Verteilung dürfen diese Haferflocken nur auf ie Reismarken entnommen und abgegeben werden. Die Veraltung hofft, im nächsten Versorgungszeitraum 1/4 Pfund Haferocken auf die Gesammtmenge von Graupen, Grieß usw. auf den opf und Versorgungszeitraum abgeben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine neue Bekanntmachung betreffend Beschlagnahme und Bestandserhebung von Cal ium-Carbid tritt am 12. Jan. in Kraft. Von der Bekanntmachung wird sämliches Calcium-Carbid betroffen. Das Calcium-Carbid wird beschlagnahmt! jedoch ist trotz der Beschlagnahme mancherlei gestattet. Die Bekanntmachung ist an den Plakatsäulen im einzelnen nachzulesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Kaisergeburtstagsfeier für die Verwundeten. Am 26. Januar, nachmittags 2 Uhr, findet im Reichshallentheater für sämtliche Verwundeten der Stadt Köln eine Kaisergeburtstagsfeier unter Mitwirkung erster Kölner Solisten statt. Direktor Bruck hat das Theater frei zur Verfügung gestellt. Veranstaltet wird die Feier von Oberregisseur Josef Pesch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die erste Schwurgerichtsperiode für den Umfang des Landgerichts Köln findet ab Montag, 5. Februar, im großen Schwurgerichtssaal des Justizpalastes am Appellhof statt. Vom Oberlandesgerichtspräsidenten ist Landgerichtsdirector Kewer zum Präsidenten der Tagung berufen worden. Ihn vertritt an der Strafkammer während dieser Zeit Geheimrat Schaaffhausen. Weitere Schwurgerichtstagungen beginnen am 23. April, 2. Juli, 24. September und 26. November 1917.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Steuereinschätzung. Ter Vorsitzende des Besitzsteueramtes in Köln-Deutz teilt uns mit, daß die mit der Herstellung des Besitz- und Kriegssteuer-Erklärungsformulars beauftragte Druckerei mit den Lieferungen im Rückstande verblieben und daß es deshalb bisher nicht möglich gewesen sei, jedem Steuerpflichtigen das für ihn bestimmte Formular zuzusenden. Die Formulare werden versandt, sobald sie geliefert sind; hierdurch wird die Pflicht der Steuerpflichtigen, die Besitz- und Kriegssteuererklärungen bis zum 1. Februar 1917 einzureichen, nicht berührt. Schriftliche Anfragen über den Verbleib des Formulars können nicht beantwortet werden.(In der Druckerei Fritz Greven, Köln, Hohestrße 48 50, sind Formulare käuflich zu haben.) Bei einfachen Besitzverhältnissen ist es möglich, die Erklarung mündlich(bei Gelegenheit der Abgabe der Einkommensteuer-Erklärung) abzugeben; Köln und Kalk: Gerstensuppe mit Pflaumen. Zahl der Teilnehmer an der Stadtüche: 24000.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Mißgeschick eines Schweinehamsters. In Mühei m hatte uch ein Fabrikmeister eine Schweinemätterei zugelegt: vier andere Arbeitskollegen sollten an der Verteilung des Fleisches teilnehmen. Der Geldmann war der Meister. Zunächst wurden von einem Kalter Metzgermeister, der zum Heeresdienſt einberufen wurde, zwei fette Schweine für 400 M. gekauft, ferner erwarb der Werkmeister sieben kleinere Schweine zu je 100., so daß er also 1500 M. ins Geschäft steckte. Ohne behördliche Genehmigung schlachtete der Meister die beiden fetten Tiere, von denen eines tragend gewesen sein soll. Das Fleisch wurde der Trichinenschau Polizei Wind von dem veranstalteten"Schlachtest" und sie be schlagnahmte das Fleisch der zwei geschlachteten Borstentiere und ebenso die noch lebenden sieben Ferkelchen. Das war ein harter Schlag. Aber damit benügte die Polizei sich nicht; sie stellte den Werkmeister auch noch unter Anklage. Das Mütheimer Schöffengericht nahm jedoch Rücksicht auf die großen geldlichen Verluste, die der Meister durch die polizeiliche Beschlagnahme erlitten hatte und erkannte auf 100 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Speckseiten auf dem Rücken. Ein Mann mit ungewö lichem Leibesumfang wurde an der Grenze Hollands angehalten. Bei der Untersuchung stellte sich heraus, daß sein Rücken Speckseiten barg, die genau rückenäßig zugeschnitten waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>() Liebstähle: Einbrecher entwendeten einem Friseur für einige hundert Mark Zöpfe und andere Artikel, aus einer Wagenfabrik an der Luxemburgerstraße für 1800 M. Treibriemen, an der Kanal- und Aachenerstraße kleinere Posten Riemen, in Mülheim dagegen an einer Stelle für 2000 M. An der Glasstraße wurden Kaninchen aus dem Stalle und Wäsche von der Bleiche gestohlen. -- Einbrecher holten an der Brabanterstraße Schmucksachen, an der Dassel- und Moltkestraße Schmucksachen und Kleider, an der Hardistraße Wäsche, am Rothgerberbach Schmucksachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von Fuhrwerken auf der Straße wurden auf dem Blaubach ein Korb mit Wäsche, am Königsplatz eine Tonne Muscheln, in der Waisenhausgasse eine Kiste Wein gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein diebisches Dienstädchen und zwei Hehlerinnen wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen sind Männer und stahls, eine zweite Frau wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wer Treibriemen hat, sollte scharfe Hunde haben. Die Treibriemendiebstähle mehren sich wieder in erschreckender Weise. Nachdem gestern Liebstähle von Riemen im Werte von einigen 1000 Mark gemeldet worden sind, tommt heute wieder die Nachricht von Einerüchen an der Subbelrather- und Venloerstraße: an beiden Stellen sind für einige 100 Mark Riemen entwendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Otto Ulemperer, bisher Kapellmeister am Stadttheater in Straßburg, ist auf Grund seiner erfolgreichen Dirigentengastprobe in der jüngsten Fidelio-Aufführung(vgl. Nr. 9 de: Loc.-Anz.) durch Beschlußß der städtischen Theaterkommission als erster Kapellmeister für das Kölner Opernhaus verpflichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
