<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>428719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 16.Jan.1917. Wie kurz gemeldet, verschied in der Nacht zum Montag im städtischen Bürgerhospital Köln die Generaloberin der Cellitinnen nach der Regel des h. Augustinus, die ehrwürdige Mutter Schwester Kleopha geb. Cäcilie Dienenthal. Mit der Entschlafenen ist ein Leben dahingegangen, reich an Arbeit und Opferwilligkeit, dem auch der Erfolg nicht versagt blieb. Trauernd stehen an der Bahre der Entschlafenen die Mitglieder ihrer Ordensgenossenschaft, welche in ihr eine treusorgende, gütige Mutter verehrten. Dankbaren Herzens werden ihrer die vielen gedenken, welche in den von ihr geleiteten Pflege- und Erholungsäusern Gesundheit und Wohlergehen wiederfanden. Neben dem Kreise ihrer vielen Bekannten und Verehrer widmet auch die Stadt Köln ihr ein dankbares Angedenken für die Dienste, welche sie mit ihren Mitschwestern in treuer Hingabe den erkrankten Bürgern in den größeren städtischen Anstalten geleistet hat. Die Verstorbene war geboren am 17. Februar 1842 zu Derkum(Kr. Euskirchen) und trat am 8. August 1870 in die Ordensgenossenschaft ein. Außer ihr gehörten noch zwei ihrer leiblichen Schwestern derselben Ordensgenossenschaft an. Nachdem die eine dieser Schwestern, die ehrwürdige Mutter Materna, am 22. Juli 1899 als Generaloberin das Zeitliche gesegnet hatte, wurde am 81. Juli 1899 Schwester Kleopha als Generaloberin zu ihrer Nachfolgerin erwählt. Mit reichen Gaben des Geistes und des Herzens und einer nie ermüdenden Thatkraft ausgestattet, war es ihr vergönnt, das Ordensleben zu besonders hoher Blüte zu entwickeln. Die Zahl der Schwestern betrug bei ihrem Amtsantritte als General- oberin 400 und ist heute auf etwa 800 gestiegen. An eigenen Niederlassungen verwaltete die Verstorbene 8 Pflege- und Krankenäuser, von denen 2. das St. Antoniushospital Bayenthal und das St. Agatha-Kloster Cöln-Niehl, von ihr neu ins Leben gerufen wurden. Außeadem wurden von bestehenden Anstalten der Ordensgenossenschaft die Irrenpflegeanstalt Klosterhoven, das Waisenhaus und Haushaltungsvensionat St. Vith, das Haushaltungspensionat Groß-Königsdorf, das Krankenpflege- und Pensionshaus Bornheim sowie das Mutterhaus Köln, Severinstrße, bedeutend erweitert und der Neuzeit entsprechend mit modernen Einrichtungen versehen. Weiterhin wurden unter ihrem großzügigen Wirken die Pflegeschwester bereitgestellt für die neuerbaute städtische Krankenanstalt Lindenburg, das erweiterte Augustahospital, die Augenheilanstalt, die Fürsorgeanstalten St. Josephshaus Bonn, die Lehrlingspflegeanstalt St. Josephsasyl(Köln, Weißgerbereckgasse), die Heime für sittlich gefährdete Mädchen St. Josephshaus Köln-Bayenthal, Magdalenenstift(Bonn), Gertrudenheim(Düsseldorf) und ein gleiches Heim in Wiesbaden; die Schutzanstalt Köln, Klapperhof, die Kleinkinderbewahrschulen Handarbeitsschule und Damenheim"Marienheim" Düsseldorf, das Haushaltungspensionat in Füssenich, das Landesbau Aachen-Burtscheid, die Prov.-Heilstätte Honnef, sowie für die Haushalte der Prov.-Hebammenlehranstalt und des Priesterseminars. Ebenso sehr wie die Verewigte in Friedenszeiten den hohen Pflichten ihres Berufes gerecht wurde, erfaßte sie auch die bei Ausbruch des Krieges ihrer harrenden Aufgaben. Vielen Kranken und Verwundeten öffnete sie die gastlichen Tore ihrer Niederlassungen und stellte auch für die beiden vom Roten Kreuz und der Stadt Köln betriebenen Lazaretteüge(Stiftungen von Guilleaume und von Mevissen) die Pflegeschwester zur Verfügung, welchen, wie auch ihr selbst, von maßgebender Stelle die verdiente Anerkennung für die treue Pflichterfuüllung durch Verleihung der Roten Kreuzmedaille nicht vorenthalten blieb. In erster Linie waren es aber immer die städtischen Hospitäler und ihre Kranken, denen sie ihre besondere Sorgfalt zuwandte. Sie wurde dadurch der städtischen Verwaltung bei den vielen auf dem Gebiete der Krankenpflege ins Leben gerufenen Neuſchaffungen eine wertvolle Beraterin und treue Mitarbeiterin. An der Stätte ihres langeährigen Wirkens im Bürgerhospital, welches sie besonders liebte, hat sie nun nach beinahe 47jähriger gesegneter Tätigkeit ihre Augen zum ewigen Schlummer geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reichsdeutsche Mittelstandsverband. Der Landesausschußß für Rheinland und Westfalen im Reichsdeutschen Mittelstandsverband beabsichtigt, am 22 Januar im städtischen Saalbau zu Essen eine Sitzung abzuhalten. Außer Berichten über die Tätigkeit im letzten Jahr für das Handwerk und den kaufmännischen Mittelstand steht die Durchührung des Gesetzes über den Vaterländischen Hülfsdienst auf der Tagesordnung. Da das Gesetz auch seine Wirkungen auf das Handwerk und den Kleinhandel ausüben wird, so ist eine Beteiligung dieser Berusstände an seiner Durchührung nicht nur zweckmaäßig, sondern notwendig. Es soll deshalb überlegt werden, welche Schritte, außer den bereits eingeleiteten, zu unternehmen sind, um dieses Ziel in einer sowohl den Zwecken des Gesetzes wie den berechtigten Wünschen des Handwerks und des Kleinhandels gerecht werdenden Weise zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine große Versammlung fand in der Aula des Gymnasiums in Nippes am Sonntag statt. Stadtverordneter Bank und Gartenbaumeister Cremer sprachen über Gemüse- und Obstbau. Neben mehr als 500 Besuchern waren auch die Pfarrer beider Konfessionen sowie Stadtverordneter Wirten anwesend. Lebhafter Beifall bewies, wie sehr die jedem leicht verständlichen und sachemäßen Ausführungen gewürdigt wurden. An der Aussprache nahmen viele Erschienene lebhaften Anteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Steckrüben und Kartoffeln. Um unsere Kartoffelvorräte zu strecken, werden augenblicklich für einen Teil der Kartoffeln erdkohlrabi abgegeben. Es wird der Bürgerschaft dringend empfohlen, die Erdkohlrabien mit den Kartoffeln durcheinander zu kochen. Im Uebrigen wird auf die von den städtischen Kleinverkaufsstellen unentgeltlich ausgegebenen Kochanweisungen aufmerksam gemacht. Weitere Anweisungen werden demnächst follen. G Dom Hauptmarkt. Die Beschickung des heutigen Hauptmarkte hatte unter der Ungunst der Witterung sehr zu leiden. Auf dem Lande sind weite Strecken mit Schnee bedeckt, dazu herrschte auf den Wegen eine Glätte, die für Pferde gefahrbringend war. So erschienen nur wenige Landleute in der Hauptmarkthalle, die, nachdem auch die Zuckervorrath entfernt waren, recht öde aussah. Da waren die Kleineändler natürlich alle auf die städtische Obstund Gemüseabteilung angewiesen, die glücklicherweise für reiche Vorräte gesorgt hatte. Große Mengen Weiß- und Rotkohle, Wirsing, Krauskohl, Möhren, Rüben und Zwiebeln waren aufgestapelt, und um.30 Uhr waren nur noch einige hundert Zeniner Möhren und Rüben vorhanden. Auf dem Geleise am Thurnmarkt standen noch sechs Waggons eingeführtes Gemüse, das erst später verkauft werden soll. Auch auf dem Obſtmarkt wai alles knapp, nur Apfelsinen waren reichlich vorhanden, die zu den von der Stadt festgesetzten Preisen abgesetzt wurden. In den nächsten Tagen beabsichtigt die Stadi aus iaren reichen Beständen wieder Aepfel zu annehmbaren Preisen auf den Markt zu bringen. Die Kastanien, die nicht einmal drei waven, sind unter der Bedingung freigegeben worden, daß die Wure ausgesucht und zu 60 Pfg. das Pfund verkauft wird. Ein Waggon Maronen, der von der Reichsſtelle einlief, war für die menschliche Nahrung unbrauchbar und wurde auf der Westgalerie der Halle untergebracht, wo sie für Rechnung des Absenders zu Futterzwecke für das Vieh verkauft werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erhöhung der Standgelder für Eisenbahnwagen. Mit Genehmigung der Landesaufsichtsbehörde werden vom 15 Januar ab bis auf weiteres die Standgelder#schnitt##I, Ziffer 3 des Nebengebuhrentarifs zum deutichen Eisenmann-Gütertarif. Teil 1 Abteilung o und Absanitt IV, 3 ffer 2 des Nevengedührentarife zum deutschen Eisenvayn-Tiertarif. Zeil) fur den Bereich der preußisch hessischen Stuaseisenbahnen allg mein, wie folgt, erhöht: für die ersten 44 Stunden für jeden Wagen auf 3., für die zweiten 24 Stunden 6 M. für jede weiteren 24 Stunden 8 M. Die bereit- am 15 Jan##ar de. Is. laufenden Wagenstandgelder werden noch nach den alten Setzen berechnet Soweit für einzelne Orte bereits erhöhte Wagenstandgelder eingeführt waren treten diese am gleichen Tage außer nat. an Stelle der alten Satze treten die neuen Gebühren 44 Kriegerbig a#is. Am Mitt roch. vormittags 10 Uhr, wird auf dem Frie hn in Rodenkirchen der im Kriegslazaret Saarburg verstorben ranesturmmann Cornelius Schiefer vom Armierung-Bataillon Nr 154. nachmittags 3 Uhr, auf dem Sudfriedhof der in Festungslazarett Coblenz seinen Wunden erlegine Vizewachlmeister Adolf Ehrentraut vom Fußartillerie-Regiment Nr 9 zur letzten Ruge bestattet. Dus Trauergelen stellen der Kriegerverein Rodenkirchen und der Verein ehemaliger Artilleristen non.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spitzbuben in Schulen. In mehreren Schulen in Köunsülz wurden in den letzten Tagen den Kindern wahrend des Unterrichts Mäntel und Hute gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 16 Jan.1917. Amilicder gericht der städtisches Mar.versartuig., Viel#ister and nöchte# Press ina#sahaalel Enten 10.00 15,00. Häh e, elt, 5,00 7C0 lunge, 4,50-7,00. Hühner. alt, 7,0.--10 O. Junge,.00-10.00. Tauben, alte, 0,85, Junige,.60-.80, g soll achter das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf den Liederabend dei Kammersängerin Elisabeth pan Endert, die morgen. Mittwoch abend. im Rokokosaale des Hotel Tisch Lieder vin Schubert. Schumann. Brahms. Grieg. Strauß und Hugo Wolf singen wird, wird nochmals aufmerksam gemacht (1 Der 78. Aölner Dolksbildungsabend, veranstalter von den Arbeitervereinen und christlichen Gepöerkschaiten der Stadt Koln findet am Sonntag den 28 Jan#ar. abends 7 Uhr, im großen Gürzenichsaale statt Zur Aufführung kommt:"Unser Friedenskaiser" Mitwirkende sind: Rechtsanwalt Dr. Esch (Stadtverordneter). Frl Eise Ba#mach, Mitglied der Vereinigten Stadttheater und das verstäckte Schulerorchester des Konservatoriums dei Musik in Köln unter Leitung des stadt Kapellmeisters Hermann Abendroth Karten a 30 Pfg sind zu haben im Anno aus, Nnostraße und im christlichen Gewerkschaftshaus. Veulverwall 91.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Arbeitgeber. 1. Freiherr v. d. Osten-Sacken, Teilhaber, Berg.-Gladbach(I. W. Zander), 2. Albert Köttgen, Baurat, Kölndeutz(v. d. Typen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Arbeitgeber. 1. Mar Clouth, Geschäftsührer, Kölnmarienburg(Frz. Clouth m. b..), 2. Georg Zapf, Direktor, Kölnmulheim(Felten&amp; Guilleaume), 3. Hans Rollmann, Schuhfabrik, Köln(Rollmann&amp; Mayer), 4. Fritz Feinhals, Köln-Rülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Arbeitnehmer. 1. Jak. Giesen, Metallarbeiter, Kölnü heim, Gaaf Adolfstraße 69, 2. Speier Paquet, Metallarbeiterkom-Müchelte Schleswigstraße 18, 3. H. Bergmann, Hand gehülfe, Köln, anl Ferkulum 34.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Adretzbuch der Inhaber von Bank-, Postscheck- und Sparkassenkonten. Die hiesige Handelskammer beschäftigte sich gestern in einer besonderen Sitzung zufolge einer vom A. Schaaffhausens en Bankverein an sie ergangenen Anregung mit der Frage der Schaffung eines Adreßbuches der Bank-, Postscheck- und Sparkassenkontoinhaber im Bezirk der Kammer, welch's der Fö derung und Erleichterung des in seiner weittragenden Bedeutung für die Stärkung unserer finanziellen Rüstung nicht hoch genug einzuschatzenden bargeldlosen Zaylungsverkehrs zustatten kommen vürde. Es wurde einstimmig beschlossen, en derartiges Verzeichnis nach dem bereits vorhandenen Vorbilde des amtlichen Verzeichnisses der Postscheckkontoinhaber anzulegen und dasselbe nicht nur auf die Gewerbetreibenden, sondern nach Möglichkeit auf alle, auch die privaten Kontoinhabe auszudehnen. Gleichzeitig wurde beschlossen, bei den übrigen rheinischen Handelskammern anzuregen, die Schaffung eines solchen Verzeichnisses auch für ihre Bezirke ins Auge zu fassen. Man gab sich der Hoffnung hin, daß durch eine solche Förderung des bargeldlosen Zahlungsverkehrs die gespannten Verhältnisse, die bei der Reichsbank bei einem Notenumlauf von 8 Milliarden entstanden seien, bedeutend nachlassen u d dadurch die Wehrkraft des Vaterlandes erheblich gestärkt werde. Die Kammer wählte eine Sonderkommission bestehend aus den Mitgliedern: Geheimrat Dr. Hagen, Frhr. von Oppenheim, Konsul Oehme, C. Lindgens, Rosenberg und van Norden und den Bankdirektoren Dr. Solmssen und H von Stein, welche die weiteren Vorarbeiten erledigen soll. Dieser Kommission wurde ein Kredit von 5- bis 10000 M. zur Verfügung gestellt. Jeder Inhaber eines Scheckkontos kann sich zur Aufnahme seiner Adresse und der Nummer seines Kontos melden. Alle Einwohner mit einem Einkommen von über 5000 M. sollen zur Abgabe ihrer Kontonummer aufgefordert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dom"Kölschen Voor". Die Gesamteinnahmen an der Kasse betragen 835 208., darunter 262 809 M. für die Kölner Kriegswaisenfüsorge, an Goldünzen 2744 465., an der Goldankaufsstelle 438 557 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Jubiläum. Auf eine 25jährige Tätigkeit blickte gestern Hr. Karl Becker als Mitarbeiter auf dem Druckereikontor der Firma I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) zurück. Seine Kollegen brachten ihm ihre Glückünsche dar, gleichzeitig betonend, daß von einer Feier, dem Ernste der Zeit entsprechend, abgesehen wurde. Seitens der Firma fand der Jubilar Anerkennung durch Ueberreichung eines Sparkassenbuches. Die Zahl der Silberjuhilare bei der Firma I. P. Bachem ist auf 104 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
