<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>428730</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedenket zum Geburtstag des Obersten Kriegsherrn der deutschen Soldatenheime und Marineheime an der Front!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anträge auf Zuwendungen aus der Nationalstiftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Errichtung weiterer Verwaltungs-Nedenstellen. Am Freitag, den 26. Januar, wird fur di. Bezirke der Verwaltungsstellen I, II, III, IV und Köln-Nippes je eine zweite Verwaltungsnebenstelle errichtet. Die neuen Stellen erhalten die Bezeichnung Verwaltungs-Nebenstelle la, IIa, Illa, IVa, Nippesüd. Die in Nippes schon bestehende Verwaltungs-Nebenstelle erhält die Bezeichnung Nippes-Nord. Die neuen Verwaltungsnebenstellen haben die gleichen Geschäfte wahrzunehmen wie die bisherigen Verwaltungs-Nebenstelle. Näheres besagt die Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fur den verstorbenen Professor Dr. Jos. Klinkenberg, Oberlehrer am hiesigen Dreiönigsgymnasium, fand vorgestern in der Jesuitenkirche von seiten des Treitönigsgymnasiums ein feierliches Seelenamt statt. Der Gesangchor des Gymnasiums sang unter Leitung des Gesanglehrer Wirtz das Requiem mit mehrstimmigen Einlagen. Der Religionslehrer Prof. Dr. Lindemann schilderte den Verstorbenen als Mann des Gebetes und des Glaubens, dessen Lebensrichtung gewesen: adhaerere Chris o, Mariae, ecclesiae. wodurch er er ein leuchtendes Vorbild für die Gymnasiasten geworden sei. Am Dienstag den 30. Januar findet in der Ursulinenkirche um.30 Uhr ein feierliches Requiem für den Hingeschiedenen statt, zu dem auch die früheren Schülerinnen eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kaisersgeburtstag 1917 am Kölschen Boor!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Dienststellen der stäoptischen Verwaltung sind morgen, Samstag, dem Verkehr bis 11 1/2 Uhr vormittags geoffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tötlicher Unfall. Auf der Weyerstraße wurde ein Mann mit einem Schädelbruch aufgefunden, wahrscheinlich ist er zu Fall gekommen. Er wurde nach dem Augustahospital gebracht, wo er .4) Auf dem Hauptmarkte hatte sich nur ein einziges Bäuerlein mit einem Wagen Krauskohl eingefunden. Bei dem anhaltenden Frost und dem Schnee auf dem Lande konnte man natürlich nicht viel Gemüse erwarten. Da das Wintergemüse in diesem Jahre besonders gut geraten ist, stehen nach Eintritt einer milderen Witterung wieder reichere Zufuhren in Aussicht. Sowohl der Heumarkt, wie die Umgegend der Hale wurden durch einen besonderen Beamten bewacht, um verbotswidrig Gemüseausfuhrezu verhindern. Auch an den Bahnhofe ist eine Kontrolle eingerichtet. Die Kleineändler waren allein auf den städtischen Ge müse-Großverkauf angewiesen. Als die Tore der Markthalle gegen 1 Uhr geöfnet wurden, stellten sich schon etwa 3 0 Händler in Reihen an den städtischen Glozverkaufsständen auf. Es war heude praktische Neueinrichtung geloffe, daß die Vons zur Entnahme des Gemüses schon gestern ausgeschrieben wurden, so daß diese vor Beginn des Verkaufs um 4 Uhr schon an die aufgestellten Händler verabfolgt werden konnten. Es wurden rund 350 Vons verteilt und das Geschäft ging aus diese Weise so flott von statten daß um 1/2 8 Uhr die Bonsinhaver befriedigt waren. Etwa 150 kauflustige mußten leer ausgehen, weil der Vorrat zu End gegangen war, neuigstens soweit Weißkohl und Mohren in Be tracht kamen. Weige Rüven und Erdkohlrabi sind in Riesenmenge nach Belieben zu raben. Als ein Uebelstand wurde es empfunden, daß einige Händler bezahlte Leute bestimmten, sich in den Reihen der Wartenden zu stehen, um sich so einen größeren Vorrat zu sichern. Die Obst- und Gemüseabteilung erwagt, wie dieser Besser stellung einzelner abzuhelfen ist. Im allgemeinen machte die Halle gegen 8 Uhr, als der städtische Grossverkauf beendet war, einen öden Eindruck. Sowohl die Großhändler wie die Skleinhändler hatten keine nennenswerten Vorräte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine geistespestörte Mutter in der Marienstraße schnitt ihren vier Kindern und sich selbst die Pulsader auf. Die Fra kam zur Lindenburg, die Kinder brachte man zum Israelischen Asy 10) Bellachini, früher ein Gattungsname für Taschenspieler, hat der Zeit entsprechend seinen Charakter verändert. Der Berliner Physiker Joachim Bellachini veranstaltet im großen Saale der Lesegesellschaft mehrere wissenschaftliche Experimentalabende, von denen der erste gestern sich eines sehr guten Besuches erfreute und die Zuhörer voll befriedigte. In drei Abteilungen behandelt der Vortragende in gemeinsamßlicher, plaudernder Form, und verdeutlicht durch zahlreiche Versuche, die elektrischen Er scheinungen (Funfentelegraphie und Teslaströme), die Erzeugung hoher und tiefer Temperaturen. Mit einem Taschenapparat von nur 4 Volt telegraphierte er drahtton und brachte andere überraschende Wirkungen hervor. Interessant waren die Experimente mit hochgespannten Strömen, die bekanntlich ohne zu schaden durch den menschlichen Körper fließen, in deren Näye aber um so schönere Wirkungen an Geißleschen und sonnigen Röhren beobachtet werden. Den immer wieder erstaunlichen Erscheinungen mit dem Goldschmidtschen Thermis, mit Hürfe bessen man in einer Temperatur von 3000 Grad Gußstahl im kleinen erzeugen kann, folgte eine große Anzahl von Experimenten mit flüssiger Luft, die eine tälte von*9. Grad besitzt, in der alles Leben erstarrt und vereist. Der brennende Eisblock bildete die größte Sensation.##e erreichen und fesselnden Vorführungen werden in jedem Vortrag wiederholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26 Jan. 1917. Amtliener Bericht der städtisehen ar k. ver valzuig. Vieligster und höchster Pass im Kleinhandel, Enten 10.00 15,00. Häh e. an, 7,00.00, junge,.)-7,00, Hähner, alt,.0)-12. 0. jung:.00 10 00 z sr achtet. das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berufswahl für Anhaben. Am Sonntag, abends.30 Uhr veranstaltet der Ortsausschuß für Jugendpflege im Wohlfahrtshause, Babstraße, öffentliche Vorträge zur Berufswahl der Knaben. Von fachkundigen Rednern werden folgende Vorträge gehalten: 1. Was ist bei der Berufswahl zu beachten? 2. Der Handwerkskehrling. 3. Besondere Schwierigkeiten der Berufswahl in der Kriegszeit. 4. Der Kaufmannslehrling. Die Redner si. d auch gerne bereit, Auskunft über besondere Fragen zu geben. Der Besuch der Vorträge wird den Eltern bringend empfohlen. Eintrittsgeld wird nicht erhoben. Die öffentliche Lehrstellenvermittlung beginnt voraussichtlich Mitte Februar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beauftragt eine Rouelle zu gründen, bittet ein Unteroffizier im Felde um einige Instrumente wie Geige, Guitarre, Mandoline usw. Die Kapelle soll in Ruhestellung aufmuntern und erfreuen, um neue Freudigkeit auf den Weg zum Schützengraben zu geben. Wer hilft? Die Redaktion vermittelt die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einige Wünsch- aus sem Jelde, auf Wunsch der Feldgraben unserer Leserschaft zu freundlicher Beachtung unterbreitet; Armbandleuchtuhr, Taschenlampen, Damenspiel, Grammophon mit Platten, Koptschutzer. Klaviernoten(musikalische Edelsteine und Wa dteufelwalzer), Flö.e, wissenschaftlichen Leimstoff, Halmaspiel, Kartenspiel, Rasirseife, Streichriemen, Strümpfe, Fußlappen. Adressen stehen auf Verlangen zur Verfügung, wonn die Redaktion nicht vermitteln soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Orämiierung von Hengsten. Am Freitag, den 9. Februar, vormittags 11 Uhr, wird auf dem Städtischen Schlacht- und Viehhofe in Köln die Vergebung der Erhaltungsprämien für Hengste durch die Landwirtschaftskammer erfolgen, welche für die ganze Provinz angefört worden sind, und für solche Hengste im Besitze von Züchtervereinigungen, welche wegen Gewäh ung eines zinsfreien Staatsdarlehen nicht dem Közwange unterliegen, aber der Aufsicht den Gestüdirektors unterstehen. Zu diesem Wettbewerbe werden voraussichtlich etwa 50 Hengste erscheinen. Für die Prämiierung stehen 30000 M. zur Verfügung; es gelangen zur Verteilung: zwei erste Prämien zu 5000., ver zweite Prämien zu 3000., acht dritte Prämien zu 1000 M. Die Vorführung und Präntiierung der Hengste wird auf dem Städtischen Schlacht- und Viehhofe stattfinden. Interessenten ist der Zutritt gegen Lösung einer Eintrittskarte zum Preise von.50 M. gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
