<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>428727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sammelstelle für Aufzeichnungen über Kriegsereignisse aus dem Felde. Von unseren Kriegern gehen aus dem Felde zahlreiche Aufzeichnungen in Feldpostbriefe und-Karten ein, die nicht nur, wie alle Lebenszeichen unserer Helden, ein persönliches Interesse bieten, sondern die auch für die Geschichte des Krieges, für die Geschichte einzelner Truppenteile usw. wertvoll sind. Die Staatsregierung hat daher zum Sammeln solcher Aufzeichnungen die Einrichtung besonderer Stellen angeordnet. In Köln ist die Sammelstelle dem städtischen Historischen Archiv am Gereonskloster angegliedert. Die Bürgerschaft wird wiederholt gebeten, der Stelle geeignete Schriftstücke zu üermitteln. Falls die Eigentümer nicht geneigt sind, die Urschrift einzusenden, genügt es, wenn eine mit Namen, Dienststellung und Truppenteil des Verfassers versehene Abschrift eingeschickt wird. Dabei kann man diejenigen Teile weglassen, deren Bekanntwerden den Beteiligten unerwaünscht ist, oder die sich sonst weniger zur Weitergabe eignen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jugendliche Abenteuerlust. Von unbezwinglicher Reiselust scheint ein siebenähriger Knirps, Sohn einer achtbaren Kölner Familie, dessen Vater im Felde steht, befallen zu sein. Schon ein halbes dutzendmal hatte der Kleine Streifen ins Weite unternommen, wobei er es verstand, sich unbemerkt durch die Bahrhofssperre zu schleichen und sich dann in den ersten besten Eisenbahnzug zu setzen, um damit in die weite Welt hinein zu fahren. Nachdem der junge blinde Passagier so früher schon von Koblenz, Düsseldorf, Gladbach und Siegburg seiner Mutter per Schub wieder zugefuührt worden war, landete er am Freitag in Aachen, von wo seine Rückenörderung nach Köln wiederum möglich war. Ohne Geld und Nahrungsmittel scheint es den Jungen immer wieder zu drängen, dem Elternhause, wo er es doch gut hat, den Rücken zu kehren, um auf Abenteuer auszugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Theaterkursus der Jugendabteilung des K. F. D. Dee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
