<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>440592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gav es zunächst an sieben Stellen Berge von Erdkohlraben. Ein Wiesenfeld war mit Moharüven bedeckt und auf kleineren Feiern lagerten Weiß- und Rotkohle. Der Verkauf ging verhältnisäßig flott von statten, da die Bons schon genern vorgeschrieben waren. Aufenthalt entwand nur dadurch, daß jedem Kleineändler, der Weiß-, Rottohl oder Möhren kaufte, eine Bescheinigung ausgestellt werden mußte, daß er eingeführtes Gemüse gekauft und bayer beim Weiterverlauf an die Verbraucher die vorgeschriebenen Richtprrise üüberschreiten darf. Die Stadtverwaltung hat jedoch jedem Händler vorgeschrieben, wie hoch der Verdient zu bemessen ist. Rottohl kostete 35 M. der Zentner und im Kleinverkauf darf für das Pfund 42 Pfg. genommen werden. Möhren wurden mt 23 M. verkauft und der Verbraucher soll 28 Pfg. für das Gsund bezahlen. Weißtoll, der im Zentner 21 M. kostete, wird im Kleinen mit 26 Pfg. das Pfund verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Brotbuchzentrale wird am 31. Januar von Cäcilien- traße 1 nach Johannisstraße 7 2/89(Gewerbehause) 1. Stock berlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hundediebe. Allen Hundebesitzer möge folgender Vorfall zur Warnung dienen. Ein offenbar von der Arbeit kommender Mann lockte gestern abend einen wertvollen Hund, den er auf der Straße sah, mit seinem Eßgeschirr an sich. als das gutütige Tier sich arglos näherte und vom Hunger getrieben, einige Schritte mitlief, zog er plötzlich eine Schnur aus der Tasche und wollte sie dem Hunde um den Hals binden. Glücklicherweise sah eine in der Nachbarschaft wohnende Dame den Vorgang und rettete durch ihr energisches Auftreten dem armen Tiere Freiheit und Leben. Angesichts der zahllosen Fälle von Hundediebstahlen, die seit einiger Zeit vorkommen, sollte man jeden, der einen Hund an einer Schnur mit sich forliührt, anhalten und dem nächsten Schutzmann vorführen, damit er sich dort über sein Eigentumsrecht ausweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raitoffel-Verbrauch. Auch diejenigen Versorgungsberechtigten, welche Kartoffel eingekellert haben, dürfen nicht mehr als 3 Pfund Kartuffeln für den Kopf wöchentlich verbrauchen. Falls diese Versorgungsberechtigten außer den ihnen zustehenden 3 Pfund Kartoffeln Kartoffelersatzwaren verbrauchen wollen. so steht es ihnen frei, die für die tausende Versorgungsperivde geltenden Kartoffeimarken Nr. 4, 6 und 7, welche zum Bezuge von Mehl bzw. Brot und Rüben berechtigen, unter Vorlage ihres Botund Warenbuches beim städtischen Kurtoffelamt, Stadthaus, Zimmer 412, abzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Eisgang des Rheines, ein seltenes Schauspiel, nimmt bei der Beharrlichkeit des Frostes zu. Die dicken und zahlreicher werdenden Schollen haben sich am Hafeneingang festgesetzt: und der grimme Nordwind fügt sie zu fester Stecke zusammen. Kinder haben von der Uferkante dicke Steine auf sie hinabgeschleudert. Besonders Waghalsige laufen über die Decke bis wen in den Strom hinein. Ab und zu fahrt ein Eisbrecher dayer und zertrummert mit Hülfe angestrengtester Dampfkraft die starke Stecke des Rheinauhafens und befreit dessen Mundung von der eisigen Sperre. Wer morgens beim Tagesgrauen den Rhein entlang schreitet, hat Gelegenheit, die Seemöben in ihrem munteren Treiben zu beobachten. Frau Möve stolziert flott gleich einem Kiebitz über die Schollen, wahrend der Heri Gemahl,#fragst auf- und abschwimmen, sein Morgen##ad nimmt. Die Möven werden mit det Länge der Zeit übrigens zutraulicher; sie kreisen schon über das Werft bis in die Leystapelbehausungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oberstänte. Einbrecher holten aus einer Wo nun, am Eigelstein für 3 0 Mart Damenkleider, aus einem Gescha l an der Malumühle fur 600 Part Wollwaren. A. s dem Hau flur eines Gast o es an der Komödunstrage wurden mehrere Keffen mit Schmucksachen untern gestohlen Ein Langfinger entwendete am Dom einer Tame 66 Park Einem Die suweizer wurden von zwei Burschen 80 Mark und seine Uhr mit Körte nach einem Zechgelage abgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall-. In Deutz Fretheitstraße sprang während der ein Parn von der Elektr schen mir einer Gehirnerschütterung brachte man ihn zum H spital-- In Teut. Mu heimerstraße stel einem Manne ein schwerer dick Esen auf das Bein. Sch er verletzt brachte man ehn zum Hospital. Auf der Kalter pa pistrafe sprang am 27. Jan ein Nachher der Wach- und Schliege###schaft trotz Warnung der Schafft rin von der Elektrischen Er wurde schwerverletzte zum Hospital in Teuß gebracht wo er in der vergangenen Nacht gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ihrer Schutzmarke euf der Glasglocke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
