<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>440697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebe zur Herstellung von Geschossen und Geschoßteilen, die keine Schwertarbeiter beschäftigen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrizitaäts- und Wasserwerke, die an die Rüstungsindustrie Wasser oder Strom liefern,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Baubetrieb, die für die Rüstungsindustrie arbeiten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rohzuckerfa#riten und Zuckerraffinerien, deren Erzeugnisse der Sprengstoffherstellung dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kampf mit Wilderern. In letzter Zeit wurden in der Gemarkung Heumar in und ttelbarer Nähe des Waldes abends vielfach Schusse gehört Der Förster legte sich deshalb mit einem Revierbeamten am Dienstagasend am Waldrande auf die Lauer. Gegen 10 Uhr bemerkten beide, we zwei Manner, jeder mit einem Gewehr unter dem Arm, auf den Wald zukamen. Gerade lief ein Hase über das Feld und im selben Augenblicke traf in auch bereits eine kugel seitens eines Wilderers Ein zweiter Hase, auf den die be den eben alls schossen, kam mit dem Schrecken davon, obgleich man ihm noch eine Strecke nacheilte. als der Forster jetzt hinzusprang, legte einer der Niederer seine Flinte sofort auf ihn an, ohne jedoch zu treffen. Der Förster erwiderte den-chun und traf den Menschen in die rechte Schutter. es entspann sich ein heiliger Kampf zwischen dem Förster und den beiden lichtscheuen Gesellen, jedoch gelang es mit Hilfe des in zwischen herbeigeeilten Revierbeamten, sie zu überältigen und festzunehmen. Es handelt sich um zwei einwohner aus Heumar, Vater und Sohn, in deren Wohnung noch 47 Jugopatronen, ferner ein langerer Treibriemen, sowie mehrere Tre riemen-Stucke, Hasenfelle und ein Reohuhnflügel vorgesunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konferenzvortrag in St. Aposteln. Am Freitag, den 4. Mai, abends.30 Uhr, wird P. Schwarz in St. Aposteln einen Konferenzvortrag halten über das Thema: Unsere Gebete. Es wird zu zahlreichem Besuche eingeladen, auch Frauen haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
