<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>440608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jur Marktlage. Gestern trafen mehrere Fuhren mit ranstohl in der Hauptmirktholle ein. Die Kleinhändler vertändigten sich bald mit den Landleuten, die wohl nicht mehr den Preis für den Kohl erhielten wie in letzter Woche, wo die Kleineändler für das Pfund 20 und 25 Pfg. erzielten. Die städtische ###izei schritt in allen Fällen ein, wo über den Richtpreis vun pig. verlangt wurde. Erfolgreich unternützt wurden die Beum en durch die Frauen, die im Dienste der Preiserüfungsstelle feststellten, wo die Richtpreise üüberschritten wurden. Viele Händler sind zur Anzeige gebracht worden. Genern nachmittag konnten hunderte Hausfrauen in der Zentralmartthalle Krauskohl zu 13 Pfg. nach Belieben kaufen. Heute früh lag der Geschäftsbetrieb der Haue fa ausschrieß ich in Händen der nädtischen Obsta Geil#a teilung, die große Vorräte an Krauskoyl, Weißkohl, #rdig, Möhren, Schwarziturgenn und Erdkoylravi hatte. Diese kennte nin jeder###blieb ge das städtische Gemse zentnernise er erben, so dern feder Nasser muß.e eine Ausweiskarten der ons und Bemu##trug vorzeigen, die auf Grund des vorlegten Gewer eichenes ausgestellt worden war. Da hatte man eute morgen, wol nicht einen so großen Andrang an die städien#ro,veltanfs tande erwarte.,.s es talsächlich zu verzeichnen ar; tr#ten doch über 100 mit Ausweiskarten versehene Personen Amaul von Gemüse an. Biele hatten das Gewerbe eines 6 müsehändlers erst gestern angemeldet, andere hatten Duplikate von Gewerbescheine vor##elegt; aver von jedem Käufer wurde die genaue Adresse notiert, so daß diejenigen, die"gemodelt" haben sollten, schon ausfindig gemacht werden. An die Bestimmung, das; das teer erworbene Gemüse(Rotto, Weißkotzt und Wirsing) nun gegen Marken an die Verbraucher, und zwar pro Kopf und Woche insgesamt nur bis zu ein Pfund, weiterverkauft werden darf, hatten jedenfaus viele Händler nicht gedacht. Jeder Kaufer einen einen Zettel, worauf diese Maßnahme gedruckt sand. Da verzichteten viele, namentlich die Kleineänder aus der Markthalle, auf den Erwerb des Gemüses, dasie sich mit Marken nicht abgeben und nicht einen nohnopf in mehrere Teile schneiden wellten. Einige Kauflustige, die mit mehreren Ausweiskarten erschienen, wurden zurückgewiesen. Gemüse war genügend ver .4) Kriegerbegrabnis. Mittwoch, nachmittags 3 Uhr. aus dem Israelitischen Friedhofe in Deutz der auf dem Gelbe der Ehre gehauene Gefreite Mar Karlsbach vom Reserve Feldartillerie Regiment Nr. 50 zur letzten Ruhe bestattet. Das Tranergeleit stellt der Kriegerverein Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 13 Febr. 1917. Amtlicher Bericht der städtischen auf dieser Forderung muß die Schule bestehen. das Recht zu dieser Mit. ülfe muß der Erwachsene von oben bekommen, und er muß gestützt und beschützt werden. In unseren Anlagen steat so richtig: Bürger, schützt eure Anlagen! Ist unsere Jugend minder wichtig? Darum: Auf, Burger, erzieht eure Jugend! Mögen sich alle denkenden Männer die Hand reichen; an diesem Wall müßte sich die Roheit brechen. Zum gesunden Sinn unserer Jugend dar: man aber auch ruhig die Hoffnung hegen, daß ne sicy weisen und fuhren lassen wird, und zu der Vernunft der Erwachsenen die Erwartung aussprechen, daß sie keine Mißgriffe begeht."Schließlich st auch jede Stadt die Jugend wert, die sie sich selbst erzieht. Prum auf, Burger, helft der Schule Apfelsinen 0,12-.23, Zitronen.10.12 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
