<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>440695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Wehltässigkeitsverein hielt am Donnerstag, den 26. April im Gürzenich unter dem Vorsitz des Herrn Franz Daniels seine 40. Generalversammlung ab. Nach dem vom Vorsitzenden erstatteten Jahresbericht haben im letzten Jahre die Extragaben und Geschenke, außer den von perry Stadtverordneten Wilhelm von Recklinghausen gemachten Stiftungen von 25000 Mark nicht die Höhe der in früheren Jahren machten Zuwendungen erreicht. Durch die Teuerung der Lebensaitt.1 nahmen wiederum eine große Anzahl Bedürftiger den Herin in Anspruch. Set Kriegsbeginn blieben auch die gewohnten #weisungen an Keidungsstücken, Wäsche und Schuhen, Betten, lechen usw. san ganz au. Durch seine behördlich erlaubte Anahmestelle von getragenen Kleidern und Schuhen erhielt der Herin einen geringen Vorrat solcher Sachen zur Weitergabe ohne Entgelt an Arme. Nach dem Kassenbericht beliefen sich die Einnahmen auf 27898.; ausge eben wurden 11999 M. an Geldspenden, 4782 M. für Schwarzbrot, 128 M. an Kleidern, Schuhen um. zusam ezen 27897 M. Von den Legaten und Stiftungen im Betrage von 151500 M. dürfen nur die Zinsen zu Unterstützungszwecken verwandt werden. Von 23 Vorstandsmitgliedern wurden folgende ausscheidende: Kaufmann Otto Fried,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>jur Max Heimann, Fabrikant Karl Alexander Lindgens, Architekt Peter Telen, Siem. Dr. B. Weidemann, Kaufmann Georg Weinguertner wiedergewählt. und an Steile der verstorbenen Vorstandsmitglieder Herren Emil Pickert und Tr. Jos. Philipps als Ersatz Kaufmann Otto Steffens und Direktor Fritz Müller neugewählt. Als Rechnungsprüfer wurden die Herren Arthur Caesar, Jos. Pesser und Jakob'Avis gewählt. Der Vorsitzende widmete den im Berichtsjahre verstorbenen zwei Vorstandsmitgliedern einen ehrenden Nachruf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Clarina zu yves, vorhandenen Mundharmonikas in G fehlt einigen Armierungssoldaten, die von der Güte unserer Leser das Instrumentchen erhoffen. Wer hilft?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Kriegshilfsdienst wurde dem Ergütervorstrher Rechnungsrat Rovere Ruhn, Köln-Kalk 1 (2.5) verliehen. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Embrecher abgefaßt! In der Nacht hatte ein Mann durch Schlagen einer Spiegelscheibe sich Eingang in das Waarenhaus Tietzerschafft. Durch die Aufmerksamkeit des mit der Bewachung des Grandes beauftragten Beamten der Rölner Wach- und Schließ#esellzaft gelang es, den Dieb festzunehmen und ihn abzuaühren. (e in Friedensbild. In Bickendorf, 50 Schritte von der sidstatin der Linie 6 der Straßenbarn, sind vier Leute im Beide it Gram beschäftigt. Das ist nichts besonderes. Zwei von den liten##ruhen Zigaretten. Auch dus ist nichts besonderes. Aber die Nicheaucher preußische Landsturmsänner und die Raucher sagene Rüssen sind, ist immerhin, bemerkenswert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eie Protbuchjägerin treibt auf der Straße ihr Unwesen in sie Kinder abfängt, welche ein Brotbuch in der Hand tragen. Schickt die Kinder in Geschafte, dort eine Kleinigkeit für sie %bösen; inzwischen verschwindet sie mit dem"so lange" festgevellh Buche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nördlichen Stadtteil hielt am Freitag im Sitzungssaal des Verbandes Kölner Großfirmen seine dieseährige ordentliche Hauptversammlung ab, der als Vertreter der Stadt Köln Beigeordneter Dr. Löhe beiwohnte. Den Vorsitz führte Schatzmeister Konsul Oehme, an Stelle der dienstlich verhinderten beiden Vorsitzenden. Nach dem vom Schriftführer Rektor Bemm erstatteten Geschäftsbericht über das abgelaufene 29. Vereinsjahr des seit 1888 bestehenden Vereins, den gesteigerten Anforderungen der Kriegszeit entsprechend, hat der Verein auch im dritten Kriegsjahre seine Tätigkeit fortgesetzt und seine 13 Horte trotz aller Schwierigkeiten nicht nur aufrecht erhalten, sondern ihre Ziele noch zu erweitern versucht. Der Besuch in den Horten schwankte zwischen 40 und 65 in den einzelnen Horten, die Höchstzahl sämtlicher Kinder in allen Horten wurde mit über 900 im Winter erreicht, wahrend im April die Theilnehmerzahl auf 700 herunterging. Brot konnte den Hortkindern wegen der strengen Rationierung auch in diesem Jahre nicht verabreicht werden, ebenso konnte den Kindern seit Monaten schon teine Milch mehr gegeben werden, die dafür Malzkaffee erhalten. In dem von Freifrau F. von Oppenheim unterhaltenen Kinderyort Blumenthalstrße empfingen die Kinder gegen geringes Entgelt nahrhaftes Mittagessen. In gleicher Weise wurden zahlreiche Kinder im Mädchenhorte Brigittengäßchen durch den kathol schen Frauenbund und im Mädchenhort Machabäertraße durch die Jugendabteilung des Vaterländ schen Frauenvereins versorgt. Außeadem gewährte Freifrau von Oppenheim wie im Vorjahre wieder zah.reichen Kindern einen Aufenthalt auf dem Lande, wus auch einzelnen Kindern aus anderen Orten zuteil werden konnte. Der Vorschlag der Nationalen Frauengemeinschaft von Köln-Braunsfeld, einen Schrebergarten anzulegen und dort Kinder aus einigen Mädchenhorten zu beschäftigen, ist leider nicht zur Ausführung gekommen. Im März 1917 stellte Direktor Dr. Esser ein Grundstock im Botanischen Garten für Lehrzwecke der Kinderworte zur Verfügung, deren Kinder unter Leitung des Lehrers Brehm aus Köln-Niehl dort Gartenarbeiten verrichteten. In dem Knavenhorte Gereonswall besteht diese Gartenarbeit schon seit einigen Jahren. Während der Zeit der"Kohlenfreien" mußten die Holte geschlossen bleiben. Die Mitgliederzahl ist von 208 auf 227 zurückgegangen. In den Vorstand wurde Stadtverordneter D. Brügelmann, sowie in den Beirat Frau Konsul Oehme und Kaufmann F. Heyer gewählt, der zugleich mit Kaufmann O. Versuch als Rechnungsrüfer tätig ist. Der zeitige Vorsitzende Oberregi.rrungsrat Dr. Erbseöh ist seit Dezember dienstlich in Nachen tätig, wahrend der stenvertretende Vorsitzende Regierungsrat 2r. Schafer noch immer im Felde steht, so dag der Verein sich unter Umstanden gezwungen sieht, einen neuen Vorsitzenden zu bestellen. Nach dem Kassenvericht beläuft sich das Vereinsvermögen auf 1223.40 M. Die diesmaligen Jahresausgaben übestiegen mit 117 163.25 M. die Vereinseinnahmen um 3100, 4 Mark. Diesee Fehlbetrag int großente##s dadurch entstanden, daß die Stadt Köln nur noch den regeräßigen Jahreszuschuß von 3000., dagegen nicht mehr den Kriegszuschuß von 4500 M. geleistet und ferner von Stiftungen und Geldſchenkungen von 36 0 Mart gegen 12000 M. im Vorjahre eingingen. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter dem Erdachte des Diebstahls und der Hehlerei wurden zu Ehrenfeld sechs Personen, Haändler und Kaufleute festgenommen, die Seife zu 4 M. das Stuck zu verkaufen suchten. Ta der Verdacht besteht, daß die Seife aus einem Diebstahl herrührt, schritt die Polizei ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei gefährliche Einbrecher gepackt. Schon seit acht Tagen wurden auf dem Wahner Staatsbahnhofe nachts die dort stehenden Eisenbahnwagen beraubt. In der Nacht von Freitag auf Samstag bemerkte die inzwischen eingerichtete Wache, wie mehrere Männer sich an einem Wagen zu schaffen machten. Als die Wache sich i. neu näherte, ergriffen die Kerle die Flucht. In der Nacht von Samstag auf Sonntag gelang es jedoch, zwei der Spitzbuben, die einen füx Wahn bestimmten und mit Lebensmittel gefüllten Wagen aufgebrochen hatten, festzunehmen. Mehrere Kübel Butter hatten die riebe bereits bei Seite geschafft. Man brachte den einen der lichtscheuen Gesellen zur militärischen Wache auf dem nahen Schießplatz, während der andere im Wahner Arrestlokale eingesperrt wurde. Hier zerkrummerte der Spitzbube die am Fenster der Arrestzelle angebrachten Eisensäbe und flüchtete. Es gelang aber dem Ortspolizeibeamten, den verwegenen Burschen noch am selben Morgen auf dem Kolner Hauptbahnhoe festzunehmen. Diesmal fand der Verhaftete Aufnahme im Klingelpütz. Es handelt sich bei den Beigenommenen um zwei 23 bezw. 30 Jahre alte gefährliche Einbrecher aus Köln, die viel auf dem Kerbholz haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kindesmord. In der Poller Leichenhalle fand die gerichtliche Leichenöffnung der Kindesleiche statt, die an der Werlbundausstellung ausgefunden worden war. Es ist festgestellt worden, daß es sich um ein strammes Mädchen handelt, welches gelebt hat. 40) Butreuer hausknecht. In einem hiesigen Vergnügungshause hatte ein Hausknecht festgesetzt Liebstähle ausgefuhrt. Unter g. derem hatte er es auf das Bier abgesehen. Er zweigte von der Bierleitun; eine Nebenleitung ab, durch die er das Vier in seinen Besitz brachte. Die Polizei machte den Mann dingfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eines Diebe. Versteck im Misthaufen. In einem Hof: gut in Lindenthal hatte sich en aus der Fürsorgeerziehungsanstalt in R einda len en sprungener 18jähriger Zöglu.g einge chlichen und nachts dem Zimmer der Knechte einen Besuch al gestattet. Schon hatte der unberufene Eindringling einem Knechte seine Böre mit 6#ark und einem ande n die Uhr entwendet und sich über den koffer eines dritten Knechtes hergemacht. als dieser erwachte und Larm schlug. Der Dieb flünette und konnte vorerst nicht gesunden werdn. Erst beim Morgengrauen entdeckte nan in dem Tungstron des Misthaufen eine verdächtige Bewegung unholde nen tier den Pissetäter hervor, der der Polizei übergen#n wurde. nachdem er als Abschlagszahlung eine derbe Tracht Prüges bezogen hatte (A) Gestohlener Bafer. Zwei junge Leute schoben einen mächtigen Handkarren mit acht"Toßen Säcken beladen über den Kringsweg in Lindenthal Fer blieb der Karren stecken und seine Begleiter mühten sich.gebens ab, ihn wieder vorwärts zu bringen. Als zifällig ein Schutzmann des Weges kam, nahmen die beider jung n Burschen que fel ein Reitzaue, wobei sie noch einige Revolverschafse abgaben. Der Beamte sah, daß die Säcke Hafer ent##hellen. Noch überlegte er, was mit der Ladung des Karrens. die offenbar gestohlen war, zu machen sei, als en Pferdefuhrwerk angera ren kam dessen Len'er din abseits im Dunkel ste#enden Beamten nicht sa und sich nun daran machte, den Hafer von dem Handkarren auf den Pferdewagen umzuladen. Da es sich offenbar um eine abgekartete Diebſta issache handelte, schritt der Schutzmann zur Verhaftung des Fu manns. Ueber die Herkunft des gest####en# Hafers konnte noch nchts ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
