<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>440650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Leitung der Büchsensammlung der Vereinigten Vereine bom Roten Kreuz hatten am Mittwochabend die Helferinnen und helfer der Büchsensammlung zu einer feierlichen Zusammenkunft in den Isabellensaal des Gürzenichs eingeladen, um die Angelegenheiten der Büchsensammlung zu besprechen und den verdienten Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern den Dank des Roten Kreuzes und der Leitung der Büchsensammlung in Gestalt eines Erinnerungszeichens auszudrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dä echte golde Klang vun Wohldunn un Offerwelligkeit klung oc) am Mettwochobend durch der Isabel lebaal vum Gööwenich, wo Barrot Krings als Nochfolger bum Barrot Scheuen en der Leitung der Büsse-Sammlung vill hunderte Sammlerinnen +se"n e nan Gail och ald met Ehrenhaft. Bedröv avver nickten die Sammlerinnen dren, die dismal noch kein Brosch krügen hau un een nom neugeplanten Offerdag an de Reih kumme künne, un dann och esu en künßlyrisch schön usgefohte Brosch erhalte solle die se met innerem Stolz un wahrem Hochgeböhl ehr Lebe lang zom Andenken an de schwerste Zick vun unsem Vatterland en Ehre halde wäde!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>we leuchten die Aeugelchen vun dä"Rutäckelcher", als se stolz die Ordensbrosch op der Bosch drage kunnte, die eine Baurat Krings met singe zwei Getreue Schwerer un Ruland überreich Hausschluchtungen eine große Bevorzugung betreffenden Haushalte bedeuten und nicht zu übermäßidem Genusse durch Schlachtfeste führen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wer ist bestohlen worden? Beim l. Kriminalbezirk, Duffesbach 26, sind 17 Brote und ein Palet weize Stoffrente sichergestellt. Die Sachen rühren aus Diebstählen her und Geschädigte Lönnen sich bei angegebener Dienststelle melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf abschüssigen Fade. Zum wiederholten Male sauste gestern ein schwerbeladene Fuhrwerk, von der neuen Köln-Deutzer rücke kommend, beim Abnrieg von der Kölner Rampe gegen die schmiedeeiserne Einfassung der südlichen Gartenanlage am Königsdenkmial. Die Einfassung wurde total gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein frecher Einbruchsdiebſtahl wurde am hellen Tage in einem Hause an der Königsfraße verübt. Die Dieve drangen vom Hau-flur aus durch ein Fensterchen, daß so klein war, daß sich kaum ein Mensch durchzuängen konnte, in die Bureaurüume einer Käsegnoßhandlung ein. Da die dort aufgestellte Registrierkasse von den Spizbuben nicht geöffnet werden konnte, nahmen sie kurzerhand die ganze Kasse mit Inhalt mit. Talei hatten sie aber große Schwierigkeiten zu überwinden, denn die Regiutrierkasse war sehr schwer und so groß, daß ne nicht durch das Fensterchen geschoben werden konnte. Nun mußten die Tiebe durch die gut verschlossene Bureauüre wieder ausbrechen und alles gelang, ohne daß sie bemerkt wurden, am vellen Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Obereräsident Ihr. von Rheinbaben weine gestern in Köln und stattete dem Kardinal und Erzbischof von Hartmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
