<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>440614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- 23 Grad, Hildesheim am 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>24 Grad, am 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>22 Grad, am 12. 0 Grad). Vorbereitet wurde diese Erscheinung durch eine starke Temperaturumkehr in den Gebirgslagen, namentlich dem Harz. Am 10. war es auf dem Brocken um 16 Grad warmer als zu Hildesheim und Halle. Zu Ende der Woche stellten sich infolge beständig klaren Himmels vielfach erhebliche Temperaturschwankungen ein. Sie ergaben zu Herford und Birkenfeld 17 Grad im Tageswerth, wobei als höchste Temperatur 5 Grad bzw. 3 Grad, ais tiefste-- 12 bzw. 14 Grad gemessen wurden. Freitag erreichte zu Aachen der Höchstwert+ 11,7 Grad. Auf dem westlichen Kriegsschauplatze in es fortgesetzt am kältesten im nördlichen Frankreich, wo strengerer Frost herrschte als in Westdeutschland. Tie Morgenweite schwankten daselbst zwischen-- 6 und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>14 Grad, während die des belgischen Tieflands um durchweg 5 Grad, die der Kaualüste um 7 bis 8 Grad im Mittel höher lagen. Im Nordosten herrscht nur mittelstarker Frost. Seiten sanken die Temperaturen bis auf-- 15 Grad, an der Ostseeüste und im Weichselgebiete stiegen sie sogar bis nahe an den Gefrierpunkt. In den Binnenändern des Balkan trat zu Mitte der Woche eine Milderung der sehr strengen Kälte ein. Die Morgenweite liegen nunmehr zwischen-- 5 und-- 10 Grad gegen mehr als-- 20 Grad der Vortage. Aus Serbien und Bosnien wurden wieder ergiebige Schneesälle(bis 19 Millimeter Niederschlag) gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Frage der Besteuerung der Kriegszulagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Waffen in Verbrecherhand. Ein 37jähriger, schon mehrfach mit Zuchthaus vorbestraften Arbeiter, Rudolf Thomas, der im vergangenen Frühjahr wiederum eine Zuchthausstrafe abzusitzen hatte, brach vor acht Monaten aus dem Zuchthause in Werden aus und hat sich seitdem, natürlich ohne polizeilich gemeldet zu sein, in Köln aufgehalten. Kürzlich wurde er von einem Festungsgendarm in einer verdächtigen Wirtschaft in einer Gasse in der Nähe des Rheines angehalten und infolge seines anscheinend dienstpflichtigen Alters nach seinen Militäpravieren gefragt. Er besaß offenbar gefälachte, und da er auch sonst über seine Zugehörigkeit zu dem von ihm benannten Regiment keine Auskunft zu geben wußte, wollte der Festungsgendarm ihn festnehmen. Der Arrestant sprang durch die Glastüre der Wirtschaft, wurde aber wieder eingeholt, und es fanden sich in seinem Besitz ein Revolver nebst Munition sowie selbstgefertigte Dietriche und sonstige Diebswerkzeug. Jetzt wurde er vom Kriegsgericht wegen verbotenen Waffentragens zu neun Monaten Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Treibriemendi-de überraschte ein 60jähriger Nachtwärter in der Auer'schen Mühle in Köln-Deutz: er sah zwei Personen schemenhaft verschwinden; eine entfloh, wie sie gekommen, über den über zwei Meter hohen Lattenzaun und die andere wurde durch ihre gelden Stiefel, die unter Gerümpel hervorlugten, entdeckt; es war der Fabrikarbeiter Peter Bünder, geboren in Wachendorf bei Euskirchen, wohnhaft in Köln-Ehrenfeld. Der Mann ist kriegsinvalide und will infolgedessen oft in Dämmerzustand geraten. Er wisse nicht, wie er unter den Trümmerhaufen in der Muhle geraten sei. Der Staatsanwalt sagte, er kenne diese Melodie, die jetzt alle kriminellen Kriegsteilnehmer anstimmten; er beantrage ein Jahr Gefängnis und dasselbe gegen den zweiten Angeklagten, den aus Coslar bei Jülich geourtigen Fuhrmann Withelm Wassenberg. Ein Riemen war bereits kleingeschnittene und an einem zweiten von 31 Meter Länge waren die diebischen Hände eben dabei, als sie verscheucht wurden. Die Strafkammer verurteilte den Bünder zu anderthalb Jahren Gefängnis, konnte aber beim: Bestreiten der Angeklagten nicht anders als den zweiten Beschuldigten freizusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schmuggler sollte nach Mitteilungen, welche die Polizei erhielt, ein Beamter der Eisenbahn sein. Er sollte große Mengen Speck, Butter usw. mitbringen. Eine Haussuchung war ergebnislos; doch traf die Polizei beim Verlassen des Hauses ein anfahrenden Hundefuhrwerk an, daß acht bis zehn Zentner geschmuggelte Fleischwarzen enthielt. Der vor dem Schöffengericht angeklagte Beamte bestritt jede Kenntnis van dem Schmuggel; er wurde freigesprochen. Seine Mutter, eine Witwe, die den.kauf der Waren zugab, erhielt wegen Umgehung der Z. E. G. und Abgabe onne Marten, unter Höchstpreisübeschreitung 600 Mark Geldstrafe, zwei Frauen, die Butter ohne Marken von der Witwe kauften, und mehr als den Höchstpreis bezahlten, je 5 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tiefbedauerlich ist die Tatsache, daß fast keine Sitzung der zuständigen dritten Strafkammer vorübergeht, ohne daß Prozesse gegen jugendliche Einbrecher anstehen. So war der 15jährige Kurt Haumann bei einem Bäckermeister in der Lehre, er arbeitete äußerst geschickt mit Dietrichen und verdächtigte dann die Gesellen. Der böse Kurt stahl sogar der Bäackersfrau das Geschmeide im Werte von mehreren hundert Mark: einem im Kriege befindlichen Gesellen stibitzt er aus dem verschlossenen Spind einen Zehnmarkschein. Auch machte der Bengel Abstecher zu den Eagenbewohnern. Alle Versuche, ihn zu einem Geständnis zu bewegen, waren vergebens. Landgerichtsdirector Kewer hielt ihm eine Standrede, nach der er als undürdig eines Gnadenerweises die ihm zugedachte Strafe von sechs Wochen Gefängnis verbüßen muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein eigenartiger Metzgereibetrieb. Eine geheime Schweineschlächterei betrieb in den Räumen eines Kölner Vorortlokals ein jetzt flüchtiger Metzger mit dem Gelde des Wirtes. Der Wirt will von dem Betrieb der Schlächterei nichts gewußt haben. Ein anderer Metzger, der die Tiere geschlachtet hatte, gab vor dem Schöffengericht an, er habe einen gestempelten Erlaubnisschein bei dem jetzt flüchtigen Metzger gesehen. Die Bedienstete des Wirtes verkaufte die Wurstwagen aus dieser Schlächterei mit Höchstpreisübeschreitung zu 3 M. und.50 M. das Pfund, und zwei Schweinemäster und händler lieferten die Schweine, angeblich als Mastschweine. Gegen den Wirt beantragte der Vertreter der Staatsanwaltschaft drei Wochen Gefängnis und 100 M. Geldstrafe Das Gericht verurteilte ihn, weil er beim Ueberschreiten des Höchstpreises für Schlachtschweine Beiülfe geleistet hatte, und wegen Abgabe von Schweinefleisch ohne Marken zu 2000 M. Geldstrafe, der Metzger wurde freigesprochen, die Bedienstete des Wirtes erhielt 10 M. Strafe wegen Höchstpreisübeschreitung die beiden Schweinemäster je 400., weil sie ohne Erlaubnis einen Großhandel mit Schweinen betrieben hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
