<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>440672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städt. Verkauf von Kartoffeln und Kartoffelersatzwaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>G h. Sanitätrat Dr. Jakob Klein II, dessen Leiche am Dienstagnachmittag unter sehr starker Beteiligung durch die Pfarrgeistlichkeit von St. Mauritius vom Sterbehause am Marfilstein zu Grabe getragen wurde, war einer der bewährtesten Söhne Köuns, ein biederer Urkölner von echtem Schrot und Korn der in seinem ganzen Wesen und Gehaben von rheinischer Gemüglichkeit, dabei aber von untermüdlicher Schaffenskraft beseelt war. Der Verstorbene war geboren zu Köln am 19. Mai 1839 und wärmere sich seinen Stud en mit solchem Eiser und Erfolg, daß er mit 23 Jahren seine ärztliche Praxis beginnen konnte. Zuerst war er in Heunen, dann ein ganzes Menschenalter in Köln tätig. Nahezu 50 Jahre wirkte er hier in der Armenpraxis. Mit seinem gesunden Humor und seiner offenen Hand hat er##el Not und Elend gelindert. Sechs Kinder schenkte ihm seine früh verstorbene Gattin, von denen zwei im jugendlichen Alter im entrissen wurden. Im hohen Alter mußle er vor zwei Jahren seinen einzigen Enkel, vor Jahresfrist seinen einzigen überlebenden Sohn Theodor hergeben, der im im ärztlichen Beruf eine treue Stütze war. An der Beerdigung nahmen zahlreiche angesehene Bürger unserer Stadt nebst der Herzu#schaft teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Aus angeschlagenem Schaufenstern an de Roonstraße wurden für mehrere hundert Mark Levensmitler gestohlen. Ein Taschendieb nahm an der Hohestrße einer Dame 60 Mark aus der Handtasche. Einbrecher holten aus einem Geschafte an der Clemensstrße eine Menge Lebensmittel, aus einer Wohnung an der Kettengasse Kleider, aus der Mansarde einer armen Frau an der Boissier##extraße Bargeld und Eßwaren, aus der Wohnung ein es im Gelbe Stehenden an der Streitzeuggasse Bettzeug und Wäsche, in Bickendorf und Klettenberg Ziegen und Kaninchen, eine Schreibmaschine am Hohenzollernring, aus einem Lager an der Krefelderstraße 1 1/2 Zentner Rohtabak, aus Fabriken in Ehrenfeld und Nippes für 4000 bezw. 3000 Mark Treibriemen, an der Luxemburgerstraße für 2000 Mark Fleischwarzen, die für Schwerarbetter bestimmt waren. An der Ehrenstrße erwischte man in einem Schulgeschafte vier Ladendiebinnen auf frischer Tat. In einem Geschafte an der Breitestrße nahm man eine Frau fest, die dort einen Hut und anderes stahl und bei der eine Haussuchung weitere gestohlene Gegenstände zulage förderte. Ein Hühünerdieb, der die Vororte von Mulheim unsicher machte, konnte dingfest gemacht werden; seine beiden Helfer entkamen. Am Gereonsbahnhof wurden mehrere Kisten Malzkaffee entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
