<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>440611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gendweiche Vorstellungen oder Eingaben mit dem Ziese, die jetzt geltenden Standgelder wieder herabzusetzen, sind bieher bei uns nicht eingegangen. Aus den vorum dargelegten Grunden, nahme handelt, werden die Bestrebungen auf Aenderung der Verfugung in den augenblicklichen Zeitverhaältnisse kaum Aussicht auf Erfolg haben können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Die starke, langandauernde Kälte hat unter dein Personal der Straßenbarn viele Erkrankungen bewirkt. Anfangs dieser Woche waren von den Fahrern und Führerinnen bzw. Schaffnerin und Schaffnerinnen nicht nstiger wie 200 krank und dienstundähig gemeldet. Das wirkt naturlich auf den Betrieb in höchst unangenehmer Weise ein, sodaß es der Verkehrsleitung beim besten Willen nicht möglich ist, der namentlich in den Abendstunden nach Geschäftsschluß eintretenden Ueberſüllung der Wagen, die insbesondere auf den nach den Vororten führenden Linien eintritt, durch Einlegen von Sünderwagen abzuhelfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>5 Prozent Finderlohn wurde einem ehrlichen Finder zuteil. Ein in Nippes wohnender Gerichtsdiener fand beim Tagesgrauen auf den Schienen der Elektrischen ein Portemonnaie mit vier Mark und einem Streckenbillet. Letzteres war durch Ueberfahren so zugerichtet, daß man nur noch den Zunamen und die Hausnummer entdecken konnte. Der Beamte erminelte aus dem Adreßbuch den Verlierer, ein Schulmädchen aus der Eifelstraße. Dieses holte die Sachen ab und seine Eltern gaben dem Finder zwei Mark (A) Schade um das schöne Essen. Dampfend und vielversprechend wie immer kam die Gulaschtanone an Unter Goldschmied daher gefahren. Ta nahte in scharfem Zeitraß ein mit Huronen schwei befrachtetes, der Markt alle zunrevendes Fuyrwert von der entgegengesetzten Richtung. Beide Fuhrwerke prallten aufeinander und die Küchenfee mußte sich über und über mit dem Möehrengericht bespritzen lassen. Bis zur Nagelprobe floß der Brei auf's Pflaster."Besser eiu, als dat einer sich der Magen dran verdorre hatt" meinte einer, der offenbar noch zu den abwartenden Kandidaten der Massenspeisung gehört. Eine Kostprobe würde ihn eines Besseren belehrt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
