<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>440670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hersel,.Aprili9l7. Die Spinaternte ist in unserm Orte jetzt vollauf im Gange. Groß und Klein sind am"stechen" und eine Anzahl Zentner mird#glich marktfertig gemacht. Die einzelnen Sträucher haben sich wider Erwarten schnell entwickelt; die Frostschäden-- das sogen."Flämmen"-- sind von den Blattern vollständig verschwunden, so daß das"Lesen" keine lange Arbeit macht. Der meiste Spinat wird von den zum Ankauf berechtigten Händlern angekauft und lose in Waggons verladen, während bisher dies Gemüse nur in Säcken und Körben zum Versand gebracht wurde. Da die Felder meist noch mit Frühkartoffeln bepflanzt werden sollen, wird die Aernte, so viel es geht, beschleunigt. Jedoch läßt man hier auch größere Parzellen zur Anzucht des Samens stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Overath, 4 April1917. Für die Arbeiter und Arbeiterinnen der Kgl. Geschoß-Fabrik und des Feuerwerks-Laboratorium Siegburg ist der Gemeinde Overath aus der Hindenburgspende Speck zugewiesen worden. Die Verteilung erfolgt im Auftrage der Werksverwaltungen am Donnerstag, den 12. April cr., nachmittags 4 Uhr, in der Metzgerei Kann. Die Arbeiter haben sich durch die letzte Lohntüte oder eine ähnliche Bescheinigung auszuweisen. Es entfällt auf jede Person ein Pfund. Ter Preis für 9.., ein. Diejenigen, welche noch Arbeitskraäfte benötigen, wollen dies sofort melden, da sie sonst nicht berücksichtigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Die Saatkartoffeln treffen in den allenächsten Tagen ein. Man möge sich wegen der sofortigen Abnahme einrichten. Die Waggons müssen an dem Tage, wo sie einlaufen, entladen und verkauft werden. Von dem Eintreffen der Kartoffeln wird durch die Schulkinder von Haus zu Haus Nachricht gegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Pferde für die Frühjahrsbestellung sind angekommen. Diejenigen, welche noch Spannkraft zur Durchührung der Frühjahrsbestellung benötigen, mögen sich auf dem Amte oder bei den drei landwirtschaftlichen Genossenschaften oder bei dem Gemeindeverordneten Schmitz(Groß-Diesbach) melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Jagdpachtverteilungspian von 1917 liegt vom 5. April cr. 14 Lage lang zur Einsicht der Jagdgenossen offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
