<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>440683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Uebergang in die Friedenswirtschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Einführung des neuen Handelskammersyndikus erfolgte in der gestrigen Sitzung der Handelskammer. Bei dieser Gelegenheit hi lt der Vorsitzende, Hr. Geheimrat Dr. L. Hagen, folgende An pache: Ich erfülle heute die ehrenvolle Pflicht, Sie, Hr. Dr. Wiedemann, in Ihr neues Amt einzufuühren, nachdem Sie seit Ihrer Wahl an Ihrer früheren Arbeitestätte verblieben, um dortige dringende Geschäfte bis zur Vereinigung der Handelskammern des Wupperthaler Bezirks zu vollenden. Der Ruf, der Ihnen bisher voraufgegangen ist, hat auch uns verbulaßt, Ihnen einstimmig dis Vertrauen der Kammer zu schenken. Sie haben auf allen wirtschaftlichen Gebieten gearbeitet, so daß wir hoffen dürfen, durch Ihre Wahl für unsere Kammer einen wertvollen Zuwachs erzielt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ich bin fest überzeugt, daß durch Ihre Tätigkeit das Ansehen der Könner Handelskammer weiter ge oben werden wird, und ich darf Sie in der Hinsicht an dem heutigen Tage darau erinnern, daß die Handelskammer in sich die Verpflichtung hat, sowohl der Industrie, wie dem Großhandel und auch dem Kleinhandel zur Seite zu stehen, denn aue drei Gruppen haben sich als wicht ge Faktoren entwickelt. Trotzdem wage ich zu behaupten, daß speziell .e Industrie alles andere in den letzten Jahren in den Schatten gestellt hat. Wir haben daher hier die Verpflichtung, insbesondere auch der Industrie zur Seite zu stehen und tann damit sowohl dem Groß- wie dem Kleinhandel nur gedient sein. Namentlich im Kriege hat die deutsche Industrie, haben speziell die in unserem Bezirk vertretenen Indunniezweige, hervorragendes geleistet. Es ware Verkennung der Tatsachen, wollten wir nicht unser Augenmerk darauf legen, die Industrie nach Kräfren zu unterstützen. Auf diese Weise werden wir auch beseitigen Lönnen die Bestrebungen, Kleinhandels- und Industriecammern einzurichten. Die Handelskammern sind die berufenen Vertreter der drei Gruppen Industrie, Groß- und Kleinhandel, und es ist kein Grundersichtlich, daß neben den Handelskammern noch andere Vertretungen eingerichtet werden. Wir wissen, daß es das Beste ist, wenn die Vertretung der Industrie, des Groß- wie des Kleinhandels in den Händen der Handelskammern verbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auslandskunde. Die von dem Minister der geistlichen und Unterrichtsangelegenheiten dem Landtage vorgelegte entschrift Förderung der Auslandskunde har von auen Parie en ruck##lose Anerkennung und ungeteilten Beifall gefunden. Ein Zeichen des großen Bedürfnisse! In der Höheren Kaufmännischen Fortbildungsschule werden bei genügender Beteiligung im neuen Schuljahre einmal wochentlich von 8 bis 10 Uhr Vortrage über dieses Thema gehalten, wobei besonders die wirtschaftlichen Tagesfragen und die Länder berücksichtigt werden, die für den Handelsverke.r mit Teutschland am wichtigsten sind. Die Vorträge sonen durch Lichtbilder.ranschaulicht werden. Anmeldungen werden in der ersten Schutwoche abends von 8 bis 10 Uhr, Große Telegraphenstrße 29, Zimmer 3 entgegen genommen. Das Schuljahr beginnt Dienstag, den 24. April 1917.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aufhebung der Bunde betreffend den-Ul ützt. An den Handeismi mit der Bitte, auch schi mner Hinausschiebung d tsverordnut hluß für die er soll eine mit Rücksicht Ladenschlusses 60 Nothgeld. Ein pandelsministerialerlaß vom 31. März, der sich mit der Ausgabe von Ersatzwertzeichen als Nothgeld beschäftigt. macht darauf aufmerksam, daß die Ausgabe von Nothgeld durch Banken sowie öffentliche und private Einrichtungen, werche dem Spar- und Tepositenverleyr dienen(Sparkassen und Kreditgenossenschaften), nich. gesalbet werden darf. Wenn die Ausgabe von Ersatzwertzeichen unvermeidlich ist, muß die Ausgabe grundsätzlich von den Gemeinden übernommen werden. Nur beim Vorliegen eines außergeröhnlichen Notstandes kann gelattet werden, daß einzelne großere Geschaftsbetniebe unter ihrer Verantwortung und unter behördlicher Aufsicht für den inneren Zahlungsverkehr Marken als Geldzeichen in gewissen Grenzen und in angemessener Form mit der Verpflichtung zur Einlösung ausgeben. Solche Ausnahmen sind in den allerengsten Grenzen zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rönigliche Polizeikommissar und Vorst her des 10. Ool zeireviers, Julius Jung, der als Leutnant der Landwehr bei einer Fußartillerie-Batterie im Felde stand, ist am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber die Beschlagnahme von neuen Dampfpflugsätzen und Damrfpfl gen in Fabriken und bei Händlern hat ##e Gouverneur eine Bekanntmachung erlassen. Der vollständige Inhalt dieser Bekanntmachung in an den öffentlichen Anschlagsstellen 4 Ein- Tebensmüde. Am Luxemburgerwall drehte eine Frau in ihrem Zimmer den Gashahn auf, um zu ersticken. Mitbewohner des Hauses holten das Röchen cer Frau und fanden sie beim Eintritt in die Wohnung schon besinnungslos im Bett. Die von der Feuerwehr mit dem Sauerſtoffapparate vorgenommenen Belebung versuche hatten Erfolg: man brachte die Wiedererwachte zur Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
