<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>440673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der Nachmittagssichung wurden Gewinne über 182 Mark gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1033e 122: 7, 19, 60.107o 140034 1443ss 150302 161792 166038 185281 169033 173962 188137 188459 189555 186734 Gott dem Allmächtigen hat es in seinem unerforschlichen Ratschlußße gefallen, heute nachmittag 1 1/2 Uhr meine liebe, unvergaßliche Gattin, unsere trensorgende Mutter nach kurzem, schweren Krankenlager, vorher gestärkt durch den Empfang der h. Sterbesakramente der röm.- kath. Kirche, im Alter von nahezu 40 Jahren zu sich in ein besseres Jenseits abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gie Ar der cede eschäftestelle d. I. A u der Breitestrasse Die katholische Riechend-hörde beabsichtigt die bisherigen Seelsorgebezirde St. An onus und St Mauritius von der Mutterpfarre St. Maria-Himmel ahrt in Cön-Mülheim abzutrennen und zu selbständigen Pfarreien zu erheben. Gleich einig sollen bei dieser Gelegenheit auch diegrenzen der Mutterpfarre gegen die Pfarre Cöln-Stammheim neu geregelt: werd. n. Die Grenzen sollen die folgenden sein: Pfarre St. Antonius: Ausgehend von dem Punkte in der Mite des Rheinstromes der in der Achsenrichtung der Münstereestr. liegt, die gerade Linie von diesem Punkte dis zur Achte der Münsterersr., dann die Achse der Munstererstr die Achse der Langem 6str., die Achse der Markgrafenstr. in nördlicher Richtung bis zu: Ei enbarnüberführung, gegenüber der von Sparrstr., dann die Achse der Eisenbahn berfüh rung. die Achse des Weges von dieser Ueberſührung dis zur Schanzenstr, die Ache der Schanzenste., die Achse der Karl:werksta. bis zur Eisendahnunteführung, die Achse der Essenbahnunter ührung und dere Fortsetzung dis zur Eiſenbahn 8-Gladbach, dann denörd ich.e Seite des Eisenbahndammes 5: "ür Klenze der Mut erp.aire gen die P arre Cöln-Holweide und sern rhin die 8 enen de (utterpfarre gegen die Pfar#ien Con-Holwede Cö.-Dunnbald und Cöln-Stammheim. Pfarre St. Mauritius: Ausgehend an der Westsee te des Dammes der Eienbah nach Cöln von dem Enopunule er Achse der verlänger##en Hol eintraße, die Westseite des eisenbahndammes in nördlicher Richtung dis zur Sonderburg- raße, dann die Achse der Sonderburg troße, die Achse der Gra.-Adolphstraße in nördlicher Richtung, die Ase de Frank #urterstraße dis zur Eisen ahnunterführung, dans die seite des Eisenduhndammes bis Ar B Gladbacher traße dann die Achse der.-Gladbacher- straße dis zur Grenze der Mutter#faurs gegen die Pfarre Cöln-Meidem rechter. dann die Grenzen der Matterpfarre gegen die Parre Cöln Merheim, das Rektorat: Cöln-"5hen- drg und die Pfarre zum h. Herzen Jeu, Cöln- nüheim Die Grenze zwischen der Pfarrgemeinde St. Maria-Himmel ahrt bezw. der neuen Pfarre St. Anonius und der Psarrg meinde Cöls-Stammheim, die bisher in ihrem südlichen Telle an der Ost- und Nordseite des Rheinischen Wasserwerks vo beiführte, soll unter Aufhebung des genannten Grenzabsa nit es nun dr die Achse des Weges sein, der jüdlich am Wasserwerk vordeiführt, und weiterhin die gradlinige Verlängerung dieser Wegeachse.s zur Mitte des Rheinstroms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Büanwald, Endstation der Straßenbarn 29. 4. 17 1) Bringst, Oranien- u. Mielenforstste 21. 4. 17 m) Thiesenbruch, Bahnh.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
