<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>440615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Raubmordversuch. Die Polizei teilt mit: In der Nacht zum Sonntag den 18. d. M. versuchte in einem Hause der Kalkmulheimerstraße der polnische Arbeiter Josef Suplik, seinen Zimmergenossen, den Schlosser Alexander Adaczniak im Zimmer mittelst einer Trahtschinge, die er ihm unvermutet um den Hals warf, zu erdrosseln und ausu än en. als im dies infolge des Widerstandes seines Opfers nicht gelang, versiichtee dieses zu erwürgen und durch Hammerich age auf den Kopf zu töten. Auf das Geschrei: des Verletzen kamen nevenin schlafende arbeitsgenossen Anzu, wo durch der Täter von seinem Opfer ab assen miißte. Er laure durch hinzugerufen Pelizeibeante feit nummen. Die Versengen des Udaczmiat sind nicht lebensgasährlich Der Täte alt seit zwei Wochen ncht gearbeitet und war dad euch mittellos. Er halte es auf die Ersparnisse seines Opfers abgesehen (2) Verbotenes Glücksspiel. Der Inhaber einer Automatenalle, der einige Geldspielautomaten(Bajazzo) aufgestellt hatte, ist von der Kölner Strafkammer wegen gewerbsäßigen Glücksspiels n einer Gefängnissstrafe von einer Woche und zu iner Geldstrafe von 500 Mart verurteilt worden. Der Einwand des Angeklagten, daß es sich nicht um ein Glücksspiel, ndern um ein Geschicklichkeitsspiel handle, bat das Gericht nicht helten lassen. Das Reichsgericht hat dies Urteil bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kriegerbegräbnis. Außer den bereits mitgeteilten wird Dienstag, vormittags 11 Uhr, aus dem Friedhof in Deutz noch der ebenfalls hier seinen Kriegsverletzungen erlegen Landſturmmann August Krause vom Landsturm-Infant.-Ersatz-Bat. VII 39 zur letzten Ruhe bestattet. Das Trauergeleit stellt der Kriegerverein dan der Typen-Kolonie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sechstausend Mark unterschlug eine Kontoristin in Vertrauensstellung nach und nach durch Fälschung von Scheiks und Quittungen. Sie wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Feuerwehr hat Hochsaisen, denn noch immer bedarf man an vielen Stellen ihrer Hülfe, um Wasser aus Kellern zu pumpen, in denen Rohre geplatzt sind. Am gestrigen Sonntage wurde sie dafür oft in Anspruch genommen. Daß zwischen diese Hülferuf auch noch immer böswillige Alarmierungen kommen, wie gestern aus der Geisselstraße, ist doppelt bedauerlich. Das Publikum sollte jede Beobachtung, die geeignet ist, die übermütigen Flegel zur Verantwortung zu ziehen, der Polizei melden. Trei Stunden Arbeit hatte die Wehr an der Berrenratherstraße, um einen Kellerbrand, dem Koks und Briketts zum Opfer stehen, zu dämpfen. In der Wartburgstraße iöichte sie einen Kammbrand, auf der Hohestrße half sie einem Pferde auf die Beine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Charakter als Orofeffor ist verliehen worden den Ober ehren Gleichmann und Roß am Schiller Gymnasium in Köln-Ehrenfeld, Dr. Maura,am Realgymnasium in Köln-Deutz, Röckeraty am Gymnasium und Realgymnasium an der Kreuz gasse und Peters und Scheidt an der Königin Luise-Schule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Allgemeinen Deutschen Frauenverein, Crisgruppe Köln, sprach Professor Schröer über Der Vorsitzende warf eingangs seiner Darlegungen die Frage auf, warum wir Teutsche im Auslande so verhaßt sind und trotz unserer Kulturöhe so wenig Anziehungskraft besitzen, wahrend umgekehrt besonders die Englande auf alle anderen Vorher-- vielleicht mit Ausnahme der Japaner-- trotz auer Rivalität, allen Neides, allen Hasses, den diese gegen sie hegen mögen, einen so imponierenden Einfluß ausüben, duß diese wie in einer Psychose sich von ihnen leie fassen. Er sieht die Anziehungskraft der Engländer in ihrer S iostvernandlichten und Siherhen des Austretens als Herrenwiensche, die auf der kaltballen Geschlossenheit und Einheitlich. ter ihter Wenn.chäunten Krah. Wil Denischen ermanneneiner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
