<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>440607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stiftung von 10000 M. zugegangen war,! spendender Springbrunnen" trotz der Eis froren war, abermals eine neue Geldquelle erschlossen, die neben seinem Schlachtenfilm-Unternehmen gute Gerträge verspricht. Und zwar geht der kösche Boor, dem als echten Deutschen heißes Jägerblut in den Adern rinnt, von nun an auf die"Korkenjagd." indem er sich von hiesigen Bier- und Weichäusern und sonstigen Vergnügungsstätten und Gesellschaftsläusern die Flaschenkorken übeweisen läßt, um diese heute hoch im Preise stehende Ware für die Zwecke der Kriegstüsorge zu Geld zu ma verheißungsvollen Anfang hat dieser neueste"Handels- und E werbszweig" unseres in geschäftiger Findigkeit unübertroffenen Kriegswahrzeichens,-- wo es nur dem guten Zwecke dann der hochherzigen Uneigennuützigkeit seines Stifters gilt--, dadurch genommen, daß der Inhaber des Kaffeehauses Runge und des Roſenhof, der zugleich Vorsitzender des hiesigen Saatbesitzer- und Konzertunternehmervereins ist, dem"Vatter" des kölschen Boor dreitausend Korken von Wein-, Sekt- und Seltersflaschen zum Besten der Kriegswaisen- und Witwensüsorge üvermittelt hat, die im Handumdrehen für sechshundert Mark an den Mann gebracht werden konnten, sodaß dieser hü sche Betrag in die Kasse des Kriegswayrzeichens floß. Hoffentlich werden nicht nur die Vereinsmitglieder des Herrn Runge dessen schönem Beispiel folgen und mit mächtig gefüllten Korkenkisten und Körben dem Kölschen Boor unter die Arme greisen, sondern auch die übrigen öffentlichen Erholungsstätten; auch begüterte Kreise. von denen Tischwein getrunken und mitunter auch einer"Dickbauchigen" der"Hals umgedreht" wird, sollten sich von der Förderung dieser neuesten"Erfindung" des Standbildes am Gürzenich nicht fernhalten. Der "Schlachtruf" des kölschen Boors lautet für die näohne Zeit: Stopfen heraus!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Angabe eines höheren Stabes ist nur zulässig, wenn der Adie at wirklich Angehöriger des Stabes in(für den dorthin kommandieren Koch, Schreiber, Burschen usw. ist sie also Zie Bekanntgabe der neuen Feldpostadressen nach der Heimat erfolgt durch die Tru penanzehörigen. Bei Aenderung der Adressen müssen die letzteren ihre Familien in der Heimat ebenfalls unter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Bestimm ungen für Reklamationen. Mit heute treten für die Einreichung von Reklamationen Vorschriften in Kraft, die in bezug auf die Stellen, von denen die Reklamationen ausgehen, eine Vierteilung vornehmen. An der Spitze steht die Für sie ist maßgebend, um weche Art von Gesuchen es sich hanbelt, um folgende Unterscheidungen zu beachten: a. Entlassungs; und Urlaubsgesuche sind an die Kriegsamtsstelle zu richten. v. Zurückstellungsgesuche(einschliefßlich ammellisten) sind an das Bezirkskommando zu richten. c. Arbeitsnachweis. Rote Karten, bei denen die Austauschfrage bejaht wird, sind dem stellvertretenden Generalkommando Abteilung 1 N unmittelbar einzureichen. Rote Karten, bei denen der Austausch verneint wird, sind an das Bezirkskommando zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorbild von Stettin, wo die Stadtverwaltung die Gründung einer Musterlichtspielbuhne ermöglicht hat, zeigt, wie man der Aufgabe, durch Reihenbildvorführungen volkserziehlich zu wirten, nähertreten tann, und die dort gewonnen Erfahrungen errungen dazu, energischer als bisher den Gedanken der Verwertung des Reihenbildes für Unterricht und Volkserziehung zu durchbebten und zu verbreiten. Um zu zeigen, welche emrich ungen getroffen und wie sie ausgenutzt werden tonnen, veranstaltet das Zentralinstitut für Erziehung und Unterricht in verlin vom 3. bis 5. April o. J. in Stettin unter dem Vorsitze des Overürgermeisters Akermann einen Lehrgang, zu dem Vertreter der Gemeindeverwaltungen, Fach ente und Lehrer, sich bis zum 15. März bei der Geschäftsstelle des Centralinstituts, Berlin 35, Por. dumerstraße 120, als Teilen mer anmelden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Büwelche em Kreg von Ohm Will an die jetzige Zeitlage erinnert. Hochdeutsche Gedichte steuerten bei Karl Nieter und J. von Eichendorff. Außer der Fortsetzung der Artikelreihe vom großen Krieg lesen wir belehrende aufsatze über Deutschland, England und Amerika, ein wirtschaftlicher Vergleich, Ueber das Wesen der Elektricitat, und für die Madchen Ein schwerer, aber edler Frauenberuf, wohn das segensreiche Wirken einer Krankenpflegerin geschildert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
