<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>440674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betr. die Lungenürsorgestelle haben die Stadtverordneten Rings und Gen. dem Oberbürgermeister folgenden Antrag mit dem Ersuchen überreicht, denselben in einer der nächsten Sitzungen der Stadtverordnetenversammlung zur Beratung zu stellen: Die Stadtverordnetenversammlung beschrießt: Die Tenuta- tion für die städtischen Krankenanstalten wird ersucht, in Verbindung mit dem Vertreter des Herrn Oberbürgermeisters, Herrn Beigeordneten Prof. Dr. Krantwig, zu prüfen, ob die der Lungenürsorgestelle jetzt übewiesenen Räume für ein etwa nach dem Kriege entstehendes größeres Bedürfnis ausreichen, oder durch andere, wenn nötig neu zu errichtende Unterkunftsräume ersetzt werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohinätigseitskonzert. Musikdirektor Willy Lorent veranstaltet am Dienstag, den 17. April im großen Gürzenichsaale das achte Konzert zum Besten des städtischen Fonds für die Hinterbliebenen gefallener Krieger der Stadt Köln. Auch zu diesem Konzert hat der Veranstalter hervorragende Kräfte gewonnen und zwar S. Exz. Graf C. von Pückler als Sollst am Flügel, Fräulein Emma Wolff, Konzertsängerin aus Köln, Kammeränger Carl Rost und den bekonnten Kammervirtuos en Paul Ludwig(Cello). Die Begleitung der Künstler am Flügel hai Herr Aug. von Othegrasen übernommen. Das Konzert beginnt punkt 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unbegraündeter Verdacht. Die Staatsanwaltschaft hatte die Leiche eines Kindes beschlagnahmen lassen, das bei einer Pflegerin an der Patenstraße gestorben war, und bezüglich dessen man Vernachlaässigung in der Pflege vermutet wurde. Die gerichtlichleichenöffnung hat die Unrichtigen dieser Annahme dargetan. Personalnachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf eine 25jährige Tätigkeit treuer Pflichterfuüllung als Maschinist der Firma Land- und Seekabelwerke Aktiengesellschaft in Nippes konnte in diesen Tagen Hr. Peter Krudwig aus Nippes zurückblicken. Seine Mitarbeiter ehrten ihn durch Ueberreichung einer silbernen Uhr nett Kette, die Betriebsbeamten durch ein kunstvolles Gedenkblatt und die Firma durch Ueberreichung eines namhaften Geldbetrages; letzteren verwendete der Jubilar zur Zeichnung auf die 6. Kriegsanleihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Großes Explosionsunglück in Amerika.(Drahte.) Bern, 12.April1917. Ein Kabeltelegramm der Agentur Radio aus New York meldet, daß bei einer Explosion der Balduinwerke außer 150 Frauen, die getötet wurden, noch 200 vermißt werden. In Taunton(Massachusetts) sei eine andere Fabrik durch einen Brand zerstört worden. Auch hier sei der Schaden sehr groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
