<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>440658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtischer Kleinvertaus. Wegen Wirenaufnahme sind die städtischen Klein- und Fettverkaufsstellen am Samstig, den 31. März nachmittags von 5 Uhr ab geschlossen, dafür aber am Sonntag, den 1. April vou 11--2 Uhr geöffnet. (0 Diejenigen Butter- und Margarine-Geschäfte, welche die Formulare zur Kundenliste bei der Feitabteilung Laurenzplatz 1 noch nicht abgeholt haben, werden an die Abholung erinnert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der'ehr mit Seife und Seifenpulver. Neuerdings werden durch einen Ministerialerlaßß die Vorschriften über die Abgabe von Seise, Seifenpulver und anderen fetthaltigen Waſchmitteln zur genauesten Beachtung in Erinnerung gebracht. Gleichzeitig wird die Einführung neuer Bezugsscheine für Krankenäuser, Waschanstalten usw. vom 5. April 1917 ab angeordnet. Tiese unterscheiden sich von den bisherigen Bezugsscheinen, die mit dem obigen Tage ganzer Kraft treten, dadurch, daß sie mit abtrennbaren Abschunten versehen sind. Näheres siehe Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegerbegräbnis. Freitag, vormittags 11 Uhr, wird auf dem Deutzer Friedhof der hier seinen Wunden erlegen Kanonier Ernst Leger vom Fußartillerie-Regiment Nr 18 zur letzten Ruhe bestattet Das Trauergeleit stellt der Krieger- und Veteranen Verein Deutz 42) Der Cölner Tierschutzverein erhielt folgendes Schreiben aus dem Königlichen Kriegsministerium: Berlin W. 66, den 24. 3. 1917. Nach einem Gericht der Kriegshundeschule der Armee-Abteilung A hat sich der De ein bei der Beschaffung von Hunden für Kriegszwecke bes nders verdient gemacht.-- Für diese opferbereite Mitarbeit, durch die der Heeresverwaltung Arbeit und Kosten erspart worden sind, wird d m Verein hierdurch der Dank der Heeresverwaltung ausgesprochen gez.: v. Wrisberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aetz- und Streckenkarten für die städtischen Bahnen, gülag für April, werden laut Bekanntmachung im Anzeigenteile verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. um Hauptbahnhof sprang ein Mann während der Fahrt von der Elektrischen. Mit dem Krankenwagen schaffte man ion fort. Auf dem Weichserhof drehte eine Frau in ihrem Zimmer den Gaskran auf. Mit Gasvergiftung wurde sie zum Augustahospital gebracht. Auf dem Karthäuserhof trank ein Knabe aus Unvorsichtigkeit Benzol. Er suchte Hülfe im Hospital. Auf der Luxemburgerstraße zog ein kleines Kind die Kaffeekanne vom Tische herunter, der Inhalt ergoß sich über das Rind, das mir schlimmen Brandwunden zur Lindenburg gebracht werden mußte. Auf dem Bahnhof Kalk-Nord kam ein Mann zwischen die Puffer, es wurde im eln Arm abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Feuerwehr löschte in der Zülpicherstraße in einer Wagenfabrik einen Dachstuhibrand. In der Thielenstreße und Försterstraße beseitigte sie sellerbrände, in der Mastrichterstraße einen Kammbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
