<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>440675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinische Zentrumspartei. Der Provinzialjusschuß der Rheinischen Zemrumepntei hält am nächsten Donmritag, den 19. d. M, zu Köln seine dieseährige Frühjahrstagung ab. Mit Rücksicht auf die jetzigen Zeitverhaältnisse und die in der Sitzung zur Erd terung stehenden Fragen dürfte wieder ein recht zahlreicher Besuch zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eröffnung des Verkaufs in der Altkleiderstelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pflicht zur S stellung von Transportmitteln. Der Gouverneur der Festung Köln hat eine Verordnung erlassen, durch die alle Besitzer von Wagen und Halter von Zugtieren oder deren Bevo. michtigte, Vertreter, Arbeiter und Angestellte verpflichtet werden, Wagen oder Zugtiere in dringenden Fällen auf anfordern durch die Landrate, Burgermeister oder durch sonstige amtliche Stellen gegen Entgelt zur Verfügung zu stellen. Ter vollständige Inhalt dieter Verordnung ist an den öffentlichen Anschlagsstellen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schülbücher 1912. Der Verein der Kölner Buchhändler hättet das Publikum durch Inserat in der Tagespresse, dieses Jahr die Schulbücher fruhe#tig, möglichst schon wahrend der Ferien zu bestellen und beim Einkaufen den Schulranzen oder dgl. mitzunehmen, um das zeitraubende, in diesem Jahre besonders kostspielige Einpacken zu vermeiden. Sowohl Schulbücher wie Lernmittel können nur gegen Barzahlung verkauft werden. Bei Lieferung in Rechnung tritt gemäß den buchhändlerischen Verkaufsbestimmungen ein Aufschlag von 5 pr. z. ein. Nicht vorrätige Schulbücher können nur gegen Vorauszahlung und wenn sie abgeholt werden besten werden. Das Publikum wird gebeten, diese durch die Zeitverha#trine gebotenen Lieferungsbedingungen zu beachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Verwaltungsnebenstellen werden vielfach noch nach .30 Uhr nachmittags vom Publikum in Anspruch genommen. Da diese Zeit zu Abschlußßarbeiten notwendig ist, so muß an pünktlicher Innehaltung der für den Vertehr festgesetzten Dienststunden (Wochentags--12.30 vormittags und.15--.3 nachmittags) festgehalten werden. Um dem Publicum unnötige Gänge zu den Verwaltungsnebenstellen zu ersparen, wird desh b nochmals darauf hingewiesen, daß Personen, die nach 5 30 Uhr erscheinen, nicht mehr abgefertigt werden könennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf ein 30jähriges Mietsverhältnis kann die auf der Machabäertraße 16, bei Andreas Lagglar, wohnende Frau Postdekretär Brand zurückblicken. In heutiger Zeit ist dies wohl eine Seitenheit und ein Beweis, welch ein gutes Mietsverhältnis zwischen Mieter und Hausherr.steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Warum verlangen wir Kleinhandelskammern? Ueber dieses Thema spricht morgen, Sonntag, den 15. April, nachmittags.30 Uhr, im weißen Saale der Bürgergesellschaft der Landtagsabgeordnete Dr. Runenberg auf Einladung der Arbeitsgemeinschaft der Lebensmitteltleinhändler Köuns.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen Rasierapparat wünscht sich ein Kanonier im Felde. Wer hilft? Adresse steht auf Verlangen zur Verfügung oder die Redaktion vermitleit die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Männer, die Schnelldrehstahl und Treibriemen gestohlen haben. An der Wallstraße in Mütheim wurden Einbrecher verscheucht; sie hatten in einer Konditorei eine Menge Kuchen und anderes zum Mitnehmen bereitgelegt. Auf der Frucht ließen sie noch mehrere Pfund Schweinefleisch, wahrscheinlich auch irgendwo gestohlen, im Stich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>m. Sonntag vozi 19 bezu. 11--.30 Uhr mittags und vos--6 Uhr, nachmittags geöff#et.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
