<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>440656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Preisfrage in den Gastwirtschaften hilbets den Gegenstand einer eingehenden Beratung in der Kölner te- Innung, die gestern unter dem Vorsitze des Stadtadneten Comp tagte. Die Beschwerden über Vreisüberforderngen in den Keiner Wirtschaften seien derart zahlreich bei der nautischen Verwaltung eingelaufen, daß die Preiserüfungsstelle sich in der Angelegenheit habe beiagen müssen. Die Prüfung einzelner einzelnen Betrieben des Gastwerde in Zukunft Preisübervorteilungen wirtsgewerbes vorgekommen seien. Hiergegen mit aller Strenge eingeschritten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>er höhere Preise für gewisse, dem Höchstpreis unterliegende rungsmittel geza### habe; dieses Risiko müsse er unter Umu mit Verlust buchen. Ausbruücklich wurde hervorgehoben, drr Verfehlungen zunächtt eine Verwarnung, bei weiterer chtoeobachtung der erlassenen Vorschriften unweigerlich die chlienung der in Frage kommenden Betriebe ernten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rüstungsarbeitern in der nächsten Zeit eine eran Fleisch oder Wurst verabfolgt werden. die Rüstungsarbeiter beschäftigen, gelten zunächst Firmen, in denen Schwertarbeiter sind und zwar mit der gesamten Anzahl ihrer Schwerst- und arbeiter und sonstigen Beschäftigten. Sodann gehören zu nondurnentern bestimmte Gruppen der Eisenbahnbediensteten Bahnhefspost- und Telegraphenarbeiter. Auch Betriebe, # leine Schwertarbeiter, sondern nur Schwertarbeiter zur " orn Gesch#en und Geschoßteilen beschäftigen, ferner ts- und Wasserwerke, die an die Rüstungsindustrie Strom ####er liefern, und Baubetrieb, die zur die Rüstungsindustrie ten, men zu den hier in Betracht kommenden Werken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>erhöhte Juluge bestet für die Schwertarbeiter und sonstigen tinnen in 5 Gramm Fleisch oder 10 Gramm Wurst und die Schwertarbeiter in 100 Gramm Fleisch oder 200 Gramm st. Seitens der Stadt Köln ist mit dem Druck besonderer ##en, die den Vermerk Rüstungsarbeiter tragen, und sonstige Beschäftigte zwei, der rhält, werden durch die Ableilung für arken, von denen der Schwerschwerstarbeiter ver Schwertarbeiter den in Betracht kommenden Firmen zugestellt welche die Unterverteilung die bei ihnen beschäftigten Rüntungsarbeiter am zweckmaäßngsten uner Hinzuziehung des Arveiterausschusses oder, wo ein solcher An Stelle von Erdkohlraben gibt die Stadt jetzt Runketrüben aus. Rurkelrüben können genau wie Erbkohlraben verwendet werden, sind aber viel besser im Geschmack als diese. Bei manchen Speisen erhött sich der Wohlgeschmack durch Zusatz von Essig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
