<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>440679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Markblatt für Hülfsdinstpflichtige. Vom Kriegsamt ist ein Markblatt für Hülfsdienstpflichtige herausgegeben, das bei den Polizeirevieren kostenfrei erhältlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 9. d. M. aus ihrer Wohnung, Komödienstmaße 95, die gewerblose Karoline Mügersdorf, geboren am 12. Januar 1875 zu Köln. Beschreibung: Größe mittel Gestalt untersetzt, dunkelblondes Haar, graue Augen. Besondere' Trauernüte.50--.50--12 50 Eibe heraogstrass.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Umarbeiten getragener Hüte schre'isten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zwischen Groß- und Kleinhandel bilde, zumal die Abgrenzung der Zuständigkeit sehr schwierig sein würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Warnung für Haustierbesitzer. Man schreibt uns: In letzter Zeit ist es auffallend, daß sich täglich mehr und mehr das plötzliche Verschwinden von Hunden und Katzen bemerkbar macht. Gebt man der Sache näher auf den Grund, so muß man le der feststellen, daß Hunde aller Rassen und Hauskatzen abgefangen und vorwiegend unerlaubten Hundeschlachtereien gegen geringe Bezahlung von--3 Mark für das Stück zugefuührt werden. Außer erwachsenen Personen läßt sich iu vielen Fällen zu dieser Ausführung die Schuljugend verleiten, auch sind es halbüchtige, verhrloste Burschen im Jünglingsalter. In lei der Nachbarschaft Aergernis erregender Weise werden dann die zug führten Tiere durch ungeschulte Hände auf kleinen beschtänkten Zimmerwohnungen qualvoll abgeschlachtet. Es macht sich alsdann ein reer Verkauf von nicht im Schlachthofe abgestempelte Hunde- und Katzenfleisch merkbar, wodurch geößere Geldeinnahmen erzielt werden, die in gar keinem Verhältnis zu den Ausgaben stehen, sodaß ein höchst nucherisches Verfahren vorliegt. Hundeeigentümer, welche ihr Haustier umständehalber in gute Hände abgeben wollen, werden durch derartige Personen besucht, das erwordene Haustier wird aber zur Schlachtung geführt. Man hat auch beobachtet, daß solche Personen sich während der städtischerseits zur Tötung von Kleineren angesetzten Stunde vor den Fuhrparten sich aufhalten und Haustiere unter allerlei Versprechungen und Vorspiegelungen erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Oster-Reiseverkehr Das ungünstige Wetter und die Empfehlung der Eisenbahn das Reisen zu Ostern möglichst zu be schränken, vermochte nicht das Volk von dem Reisen abzu aten Reiseverkehr zum dieseährigen Osterfest war bedeutend stärker als an den ersten zwei Kriegs-Ostern. Es sind rund 138000 Personen in Köln Hbi. angekommen, darunter befanden sich rund 17 00 Militäpersonen; abgefahren sind von dort 168 000 Fuhräste, darunter 12000 Militäpersonen Die Anzahl der im vorigen Jahre hier angekommenen Österreisenden war in diesem Jahre runo um 14000 Personen größer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
