<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>440687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städt. Verkauf von Kartoffeln und Kartoffelersatzwaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abgabe von Eiern. Auf die Eiermarke Nr. 17 für die Versorgungswoche vom 3. bis 9. Mai 1917 dürfen bereits von Montag, den 30. April 1917 ab Eier abgegeben und entnommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marktlage war heute sehr gedrückt. Zum Hauptmarkt bar kein einziger Landmann erscheinen. Nur in einer Ecke der Hauptmarkthalle hatten einige Frauen aus der Endenicher Gegend Aufstellung genommen, die etwa ein Dutzend Körbe mit Feldsalat und Spinat mit der Rheinuferbahn gebracht hatten. In den letzten Tagen hatte die städtische Obst- und Gemüseabteilung Sendungen Spinat bekemmen, die auer nicht an die Händler abgesetzt wurden, sondern den städtischen Kleinverkaufsständen auf der Galerie zum direkten Verkauf an die Bürgerschaft übewiesen wurden. Hier kommt der Spinat allerdings auch nur denjenigen zugute, die gewohnt und, in der Markthalle ihre Einkaufe zu machen, und es kann auch nicht kontrolliert werden, ob nicht von einer Familie mehrere Personen je 5 Pfund Spinat entnehmen, weil dafür teine Marken verlangt werden. Die heute früh eingetroffene Sendung Spinat übergab die Stadt weder einmal den Kleinhändlern. Auf jede Karte wurde, soweit der Vorrat reichte, 25 Pfund abgegeben. Es konnten aber nur etwa 80 Kauflustige befriedigt werden. Ziemlich alle Händler erhielten je 50 Pfund rote Möhren. Heute konnte nan auch eingeführte Zwiebeln, den Zentner zu 40., erwerben. Ein Wagen mit mehreren hundert Töpfen Schnittlauch, die zu 5 Pfg. per Topf verkauft wurden, war in wenigen Minuten leer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>De besserte Familienunterstützung von Kriegsteilnehmern. Die Bestimmungen über die Unterstützung von Kriegerfamilien werden durch eine soeben ergangene neue Verordnung des Bundesrates nach zwei Richtungen hin aufs neue erweitert. Bisher war Pflegeeltern und Pflegekindern nur dann ein Anspruch auf Unterstützung gewahrt, wenn das unentgeltliche Pflegeverhaltnis bereits vor Beginn des gegenwärtigen Krieges bestanden hatte. Diese Beschränkung sollte Mißbräuchen vorbeugen. Sie hat daneben aber auch die Wirkung gehabt, daß Kinder, die erst während des Krieges geboren sind und in ein Pflegeverhältnis kamen, der Wohltat jener Verordnung nicht teilhaftig werden konnten. Diese unerwaünschte Folge wird durch die neue Verordnung beseitigt, die auch diesen Pflegekindern den Unterstützungsanspruch gibt und ihn zugleich denen gewährt, die während des Krieges elternlos geworden sind. Eine zweite Verbesserung betrifft die dauernde Festlegung der Sätze der Familienunterstützung auf 20 Mark fur die Ehefrauen und auf 10 Mark für die sonstigen Angehörigen von Kriegsteilnehmern Die Sätze beliefen sich früher(1914) auf 9(bzw. 12) und 6 Mark, wurden dann gemäß der zunehmenden Teuerung(Januar 1916) auf 15 und 7,50 Mark und schließlich(Dezember 1916) für die Zeit vom November 1916 bis April 1917 auf 20 Mark und 10 Mark heraufgesetzt. Tamit nun nicht durch Herabsetzung dieser Sätze empfindliche Härten entstehen, gibt die neue Verordnung diesen erhöhten Sätzen dauernde Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Aufnahmepruüfung in die Präparandi der Volksschullehrerinnenbildungsanstalt an der Spichernstraße hatten sich 100 Mädchen gemeldet, wovon nur 35 Aufnahme finden können. Ten Eltern der nicht ausgenommenen Mädchen mag zum Troste gereichen, daß die Zahl der Schulamtsbewerberinnen so außserordentlich groß ist, daß die Anstellungsberechti ten vielfach lange auf Anstellung warten müssen. Köln hai zurzeit 300 Schulamtebe ververinnen, von denen viele bereits 1913 ihre Lehrerinnen rüfung bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums fur Naturkunde spricht Freitag 7 Uhr in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Hr. Pros. Dr. Janson uber: Aus der geologischen Vorgeschichte der Kölner Bucht(mit Li## bildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Detaillisten-Verein zu Köln E. B. hält morgen Mittwochabend,.30 Uhr beginnend, im Alten Präpsidium e: Schildergasse seine Hauptversammlung ab. Auf der Tagesordnung stelt u. a. ein Vortrag über den Einfluß des vaterländischen Hü.fsdienstes auf den Handel und die Angestelltenverträge. Ferner soll Stellung genommen werden zur Frage der Schaffung von Kleinhandelstammern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus englischer Kriegsgefangenschaft kommt von einem deutschen Soldaten der Wunsch, einige unterhaltende Bücher zu bekommen. Wer hilft? Die Redaktion nennt die Adresse rder vermittelt Sendungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Kriegstülfe erhielt der Brandinspektor J. Dentes in Troisdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Joh's Lustige Bühne(an der Schildergasse 32--34) hat seit Samstag einen dreiaktigen Schwank nach H Okonkowsky, "Der brave Hermann", auf dem Spielpla. Hermann Job hat ihn für seine Bühne bearbeitet und in Szene gesetzt, er spielt auch selbst die Hauptrolle. Kleine Ursachen mit den bekannten großen Wirkungen treiben die Handlung zu hochkomischen Situationen, die im Zuschauerraum die Lacher fast ununterbrochen in Bewegung setzen. Frau Eva Job mit ihrer lustigen Art, auf der Bühne zu lachen, wirkt dabei nicht wenig ansteckend. Das sehr lebhafte Stuck bieter vielerlei Gelegenheit, auf Kölner Verhältnisse anzuspielen und Kölner witzige Ausdruücke durchschlagend anzubringen und wem von den Mitwirkenden man die Palme zuerkennen soll, ist schwer zu sagen. Diejenigen, welche auf Jo.'s lustiger Bühne immer schon durch ihre Erscheinung zum Lachen reizen, sind Jos. Weißweiler und Jos. Auen, letzterer in Damenrollen, die er mit anerkennenswertem Geschick durchührt; Jugendtollen sind es natürlich nicht. Aber auch die anderen Kräfte wie der Spielleiter Job selbst, Eva Job, Haus Schmitz, Villa Weißweiler usw. fügen sich mit heiterem Spiel so vortrefflich ins Ganze ein, daß der Erfolg nicht ausbleibt. Job's Lustige Bühne veranstaltet jeden Freitag Volksvorstellungen mit einem Einheitspreisen von 8 Pfennigen für den Platz, damit recht diele einmal ordentlich lachen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
