<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>440642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Höchstzahl von mehr als 6500 Besuchern wurde bei dem geradezu verglüssen schönen Frühlingswetter am Kölschen Boor bei der diesmalmenonntags-Veranstaltung überschrilten,-- ein Erfolg, der für den kommenden Lenz geradezu riesigen Massenbesuch unserem Kriegswahrzeichen ankündigt. Zu dem außserordentlich starken Andrang mag auch nicht wenig die angehtündigte Vortragsfolge"Kriegsruaschau in Lichtungen" des Kölner Dichters Haus Jonen, zur Zeit Voilsschutlehrer in Odendorf bei Euskirchen, dessen packende Reine der"Stammgemeinde" des eisengepanzerten"Trutzgesellen" am Eürzeuich aus Veröffentlichungen in dei Zeitschrift des Kölschen Vors bekannt waren; jetzt den Tichter seihn zu hören beim Vortrag eigener Werke, mußte daher doppelte Anziehungskraft ausüben. Und unser "geschäftsgewandter" Meisterschaftsbettler hatte diese Rechnung nicht ohn den"Wirt" gemacht, da sich über 6500"Gäste" eingefunden harten, um des verheißenen"Genusses" teilhaftig zu werden Tüchtige Gesangs- und Sprechkunstter hatten nit dem Tichter die Aufgabe übernommen, seine Lichtungen wirkungsvoll zur Wiedergabe zu bringen, so unser heimische: Künstler Hellas Ratkowsky vom Kölner Schausptethaus, Schauspielerin Frl. Wilhelmine Martini und Opernsänger Engen Frank aus Köln-Deutz. Einen hervorragenden Anteil an dem schönen Gelingen der Veranstaltung, die sturmischen Beifall bei den begeisterten Zuhorern fand. hatte der allgemein geschätzte Schügerchor der Volksschule Loreleystraße unter Leitung seines Gründers und bewahrten Hofführers, Rector Gouvern. Mit mehrsnmnigen Gähren von Jos. Schwartz, M. Kasper, Reuter und Naumann-- letztere beiden mit Orchesterbegleitung des Trompelerkorps Hannemann, das ebenfalls Vorzügliches von allen Sonntagnachmittagen am Kölschen Voor lei#ele, machten den Jungens mit ihren quellfrische gutgeschulten Stimmen ihrem Ruse und ihrem Führer alle Ehre. Bei melodramatischen Bietungen Jones wirkte Tonünstler Fr. Blumenberg in bekannter Meisterschaft am Klavier mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das 75jährige Besteben des Evangelischen Frauenvereins Köln wurde am Sonnte im großen Saale des evangelischen Vereinshauses an der Rheingasse durch eine würdig und eindrucksvoll verlaufene Festfeier begangen, die sich einer überaus regen Beteiligung aus allen Kreisen zu erfreuen hatte und deren Verlauf um so familiärer sich gestaltete, als die gesamte Vortra##folge von eigenen Kräften aus den Reihen des Vereins bestrun wurde, wobei der Jugend ein sehr großer Anteil zufiel, den sie mit heller Begeisterung durchührte. Nach einem gemeinsamen Einleitungsliede"Lobe den Herrn" hieß Pastor Radere die Erschienenen herzlich willkommen und wies in einem ückblick auf die 75jährige Vereinsgeschichte besonders auf die soskalecari#atm Tätigkeit hin, welche der Verein seit seiner Gründung zum Segen der Armen und Notleidenden, der Kranken und Schwachen, wie auch im Interesse der Gesamigemeinde entfalten konnte. I reicher Abwechselung folgten dann Lieber- und Gesangvorträge von Knaben- und Mädchenchören, eines gemischten Chers mu Buhnen aufführungen von Knaben- und inn#chen, die u. a. köstliche Sowatenspiele zur Darstellung brachten. Den Höhepnnkt diese# ländlichen Leistungen bilbeten ein allerliebster Reigen von Mäden mit Schärpen in den Farben der Mittelmächte und Pyramiden- stillingen einer Knabentarnriege, die solchen Beifall fon##en, daß sie wiederholt werden mußten. Begeisternde Worte richtete Parte: Sturmberg ais Ruiserswerty an dee Feitvereanmung und erinnert### daber u. c. braun, ouß bereits im Jahre 1846 die ersten Diakonissen aus statserswerth vom Soangelische auenverein Köln berufen worden seien, um hier ire sozial-caritativi Tätigkeit zum Besten der Gemeine aufzunemnen. Redner brachte weiter herzliche Grückünsche und heißen Dank gegenüver dem Jubelverein unter lebhafter Fisummung der Genvecsammlung zum Ausbruch, die mit Gebet und Gesang der Gemelde ihren Abschauß zand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gut gegeben werden für das Durchhalten der Feindesadwehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>240 Milliarden Mark kaum erreicht. Die Alpen und viele andere Hochgebirge sind durchstochen und durchquert, reißende 5tröme überbruckt, ganze Erdteile durch Schienenstrange erschlossen worden und doch bleibt der Kostenaufwand dessen, was technische Kunst uno praktische Wissenschaft in 90jähriger Zuſammenarbeit if diesem Gebiete geleistet haben, hinter den bisherigen Kriegsuusgaben zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtkasse hat das Rechnungsjahr 1916 mit einem Ueberschußß von 849 695 M. abgeschlossen, der dem Steuerausgleichfonds II zugefuührt worden ist, der vom Jahre 1920 ab zur Verminderung etwaiger Fehlbeträge herangezogen werden soll. Der Steuerausgleichfonds I hatte am 31. März 1916 einen Bestand von 4 725 443.; er verringert sich bis 31. März 1917 um 1 120 000 Mack und bis zum 31. März 1918 um den gleichen Betrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Straßenbarn Bickendorf-Neuer Friedhof betr haben die Stadtverordneten Rings, Lahr und Lambertz folgenden Antrag eingebracht:"Die Stadtverordnetenversammlung beschrießt, die im Bau begriffene Straßenbahnstrecke Bickendorf--Neuer Friedhof über den vorgesehenen Endpunkt hinaus weiterzuühren und zwar bis Mengenich. Sie sieht der baldigen Vorlage eines Planes und Kostenanschlages entgegen. Die Versammlung beschrießt ferner, der Herr Oberbürgermeiste wolle prüfen lassen, ob es sich nicht empfiehlt, den früher bestandenen Plan, eine Straßen- bzw. Vorortbahn bis nach Brauweiler zu bauen, namentlich mit Rücksicht darauf zur Ausführung zu bringen, daß dadurch eine bessere Versorgung der Bevölkerung unserer Stadt mit Gemüse und sonstigen landwirtschaftlichen Erzeugnissen ermöglicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reiserüfung. An dem Oberlyzeum der städtischen Königin-Luise-Schule fand am 13. und 14. d. M. die Reiferüfung statt. Den Vorsitz führte Gey. Regierungs- und Provinzialschulrath Dr. Heres. 13 Schülerinnen konnten von der mündlichen Prüfung befreit werden. Auch die übrigen 13 wurden für reif erklärt, teilweise unter Befreiung von einzelnen Fächern in der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
