<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>440680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hatte. Landwirte, welche ihrerseits Klarem Umfange angebaut hatten, haben solche r Anordnung für die anderen Betriebe liefern Inhaber dieser Betriebe andere Erzeugnisse werten konnten. Hierüber ist mit Recht von lebhafte Klage erheben worden, welche dringend welche in der Lage sind, Karanspruch auf öffentliche Versorgung mit diesen Nahrungsmitteln nicht zuerkannt werden. Sollten sich für den Rest des Wirtschaftsjahres derartige Anordnungen zur Erhaltung der Wirtschaftsangehörigen nicht umgehen lassen, ermächtige ich die beteiligten Kommunalverbände, von dem Empanger einen Preis zu erheben, der die im Bezirk geltenden Höchstbreise bis zu 3 M. für den Zentner üübersteigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geldbetrag kann zur Belohnung solcher Kartoffelerzeuger innerhalb des Kommunalverbandes, welche sich bei der Kartoffeilieierung besonders herzorgetan haben, oder zur Förderung des Nartoffelanbau, insbesondere der Saatgutbeschaffung, verwandt wirden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wer es unterläßt, die für ungültig erklärten Zusatz##rorkarten für Jugendliche und die zugehörigen Marken an die zuständige Verwaltungsnebenstelle abzugeben, kann mit Gefänobis zu eechs Monaten oder 1500 Mark Geldstrafe belegt werden. Die Frist ist bis zum 21. Avril verlängert. Wer bisher noch säumte, hole die Abgabe bis darin schleunigst nach, um sich dor Strafe zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Stadtfeld ist seit einigen Tagen in Umlauf. Bis zum 16. d. M. einschliefßlich hatte die Sparkasse bereits 180000 Scheine zu 10 Pfg. verausgabt. Die Druckerei wird das Möglichste tun, um weiterhin regelmäßig täglich grögere Posten fertigzustellen. Die Behebung des Kleingeldmangels soll ferner gefördert werden durch Begebung von Gutſcheinen zu 25 Pfg., die der Druckerei ebenfalls bereits in Auftrag gegeben sind. Die Vorarbeiten zur eventuellen Begebung von 50 Fg.- Stücken werden beschleunigtreroen auf hiesigen Heleshosen gür echten Frühe Verrchher: Donnerstag, den 19. b.., vormittags 10.30 Uhr, auf dem Friedhof in Kalb der Musketier Josef Schafer vom Infanterie-Regiment Nr. 67 durch den Deutschen Kriegerverein Kalk, nachmittags 3 Uhr, vom Trauerhause Vostraße 22 aus nach dem Friedhof in Beladen der Leutnant Hilger Bellon vom Pionier-Regiment 24 durch der Pionier-verein Köln und 4 Uhr nachmittags auf dem Friedhof in Bickendorf der Sanitätssoldat Heinrich Schauff von der Sanitätscompagnie 534 durch den Bürgerlich Nameradschafte lichen Kriegerverein Bickendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
