<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>440701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die erste Sitzung des Beirates des Wohlfahrtsamtes für den Regierungsbezirk Köln fand im Sitzungssaale der Königlichen Regierung unter dem Vorsitz des Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister statt. Das schon längere Zeit vor dem Kriege geründete und im Hinblick auf die Kriegsnot seit Anfang 1915 besonders tätige Wohlfahrtsamt bezweckt, in Stadt und Land alle Bestrebungen der sozialen Füsorge unter möglichster Wahrung ihrer berechtigten Eigenart und Selbständigkeit, insbesondere auf dem Gebiete der Wöchnerinnen-, Säuglings- und Kleinrinderpflege, der Tuberkulosebekämpfung usw. zusammenzufassen, auszugestalten, zu fördern und zu unterstützen. Große Neuaufgaben bellt ihm die Hülfe für kinderreiche Familien, für die Fabrikarbeiterinnen, deren Zahl mit dem Wachsen der Kriegsindustrie außserordentlich gestiegen ist, sowie der Handarbeiterinnen und endlich der Mitarbeit bei der Wohnungsfursorge. Der Beirat setzt sich aus Vertretern der Stadt- und Landkreise, aus Aerzten und anderen für die soziale Füsorge interessierten Damen und Herren zusammen. Da in den großen Städten schon seit altersher soziale Füsorge mit Erfolg betrieben worden ist, weise die industriellen Landkreise berücksichtigt, jedoch wird auch auf Mitarbeit der Städte entscheidender Wert gelegt. Regierungsräsident Dr. Steinmeister hieß die Erschienenen willkommen und betonte die bevölterungspolitische Bedeutung der Schließung der durch den Heldentod vieler tapferer Vaterlandsvertheidiger und durch Geburtenausfall während des Krieges entstandenen Lücken. err gedachte mit dem Ausdruck herzlichsten Dankes der vieren Wohltäter in Stadt und Land, die ihm Weihnachten 1916 auf seine Bitte hin ein Kapital von über 500000 Mark fur die Zwecke des Wohlfahrtsamtes zur Verfügung gestellt haben, sowie der wirksamen Hülfe, welche die Landesversicherungsanstalt rheinprovinz durch Rat und Tat, die Stadt Köln durch ihre vorbildliche Wohlfahrtsschule, und die Provinzialhebammenlehranstalt und das Kinderhospital in der Buschgasse in Köln, die Universitätsfrauenklinik und das Säuglingsheim des Magdalenenstift in Vonn bei Kursen und Lehrgängen dem Wohlfahrtsamt erwiesen haben. Hieran schloß sich ein Vortrag der Bezirksürsorgerin Fräulein Lenne über die bisherige Tätigkeit und die künftigen Aufgabe des Wohlfahrtsamtes, sowie über die auf Veranlassung der Abteilung Frauen der Kriegsamtsstelle Koblenz erfolgte Rundung einer Frauenarbeits-Nebenstelle für den Regierungsbezirk durch das Wohlfahrtsamt an. In der Mehrzahl der Kreise sind Kreiswohlfahrtsämter und Fürsorgevermittlungsstellen geründet worden. Zahlreiche Kreistürsorgerinnen, Gemeindeürsorgerinnen uno neuerdings noch Fabrikpflegerinnen wurden angestellt, Mütter beratungsstellen, Kriegskinderkrippen, Kinderärten aus err andere segensreiche Einrichtungen wurden in das Leben gerufen. Nachdem der Vorsitzende der Bezirksürsorgerin für ihre er##n reiche Tätigkeit Anerkennung und Dank ausgesprochen und rühmend hervorgehoben hatte, welch großes Verständnis und treue Mitarbeit das Wohlfahrtsamt in den Stadt- und La Aus Gärtnerverbandskeeisen schreibt man uns: Ein noch bekanntes und doch so ergiebiges Gemüse liefert der Neuschländer Spinat. Es gibt wohl kaum ein noch dankbareres Gemüse als dieses, das die Mühe des Anpflanzen so sehr lohnt. Es ist in den Gärtner-Versammlungen der Gruppe Koln verschiedentlich darauf hingewiesen worden, diese Pflanzen heranzuziehen und an die Gartenbesitzer zur geeigneten Zeit Pflanzen aballerdings verlangt der Spinat einen fruchtbaren, sehr gut gedüngten Boden; aber das kann bei der geringen Zahl der Pflanzen die man benötigt, kein Hindernis für den Anbau sein. 10--12 Stück genügen für eine kinderreiche Familie, um wöchentlich--2 mal Spinat zu kochen. Auch kann man mit Jauche, sei es mit Latrine oder sonn Stalljauche nachher###en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(0 Anfälle. Ein Knabe wurde in der Sternengasse von einem Pferde in den Arm gebissen und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein betrunkener Mann lief in der Weyerstraße gegen die Elektrische. Er kam mit einem Fuße unter die Bahn und mußte zum Augustahospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Bettyäschedieb. In mehreren Gastöfen übernachtete ein angeblicher Techniker. Er verschwand morgens heimlich unter Mitnahme der Bettyäsche. Er wird seine Liebstähle zu wiederholen versuchen, deshalb sei vor ihm gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
