<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>440766</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwertarbeiter, welche infolge der mangelhaften Zufuhr von Späkartoffeln nicht in der Lage sind, die ihnen für die laufende Versorgungswoche zustehenden 3 3/4 Pfund Kartoffeln zu erhalten, können gegen Abgabe deser Marken 250 Gr. Mehl 350 Gr. Brot in den zuständigen Geschäften erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Jace auf wilde Enten, Schnepfen, wilde Schwäne, Kraniche, Brachögel, Wachtelnönige und alle anderen jagdbaren Sumpf- und Wasserögel hal mit dem 1. Juli begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Resenhof(1. Stock des Kaffeehauses Runge, Hohestrße 9) bringt die neue Vortragsfolge für Juli gute Kräfte auf den Plan. Um die ausgezeichnete Vortragsünstlerin Elli Leonard scharen sich unter der Leitung des Humoristen und Sprechwarts Kurt Werner Wallenberg Künstler und Künstlerinnen, die in unterhaltsamer Weise sich um den Nachweis bemühen, daß sie die heitere Auffassung des Lebens über den Krieg hinüberretten wollen. Mit gutem Vortrage von Scherzlieder tut es Hedy Senta. Walter Stein, als Opern- und Konzertsänger von schönen Stilmitteln, erfreut mit eindrucksvoll gesungenen, getragenen Kompositionen glücklicher Wahl. Der Sprachwart Wallenberg ist ein feiner Humorist, der seinem Sang mit ansprechender Geste und vornehmer Ruhe eine besondere Note verleiht. Reizend in Darbietungen, Auftreten und Gaben der Natur ist die deutsch-holländische Sängerin Gesind Kosters; sie stellt eine holländische Landschöne auf die Bühne, in Landestracht, mit Holzschuhen, die sie nicht hindern, einen ihrer Vorträge hübsch mit ländlich-sittlichem Tanzschritt zu begleiten. Gute Humoristinnen sind selten. Gerty Gold, die siebente im Bunde der Künstlerreihe für Juli, ist aber eine von ihnen. Ihre Scherzsachen gewinnen durch frische Natürlichkeit in Bewegung und Mienenspiel außserordentlich an durchschlagender Wirkung. Für gute Musik sorgt Kapellmeister Mar Ising.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Maria"Sie" und Donatus auf dem Lande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
