<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>440720</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Am Donnerstags, den 24. Mai, avends.30 Uhr, findet Sitzung statt; die Tagesordnung enthält u..: Beschlußßfassung über die Ersatzwahl für Stadtverordneten Nöcker, Schlußrechnung des Theaterbetriebes für 1915--16 und Deckung des Betriebsverlustes, Antrag Mönnig und Genossen auf Einsetzung einer Kommission zur Prüfung der Frage betr. Errichtung einer Kreditkassen für die durch den Krieg schwer geschädigten Erwerbsstände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schuhansbesserungswerkstätte der A. F.., Streitzeuggasse 29, kann bis auf weiteres Schuhe zum Instandsetzen nicht annehmen, da die in großen Mengen abgelieferten Schuhe erst ausgebessert sein müssen. Der nächste Annahmetag wird bekannt gemacht. Schuhmacher werden in der Wertetätte noch angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Steuererheber Karl Fischer ist aulaßlich seines Uebertritts in den Ru#stund das Königlich Preußische Verdienstkreuz in Silber verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>E, F. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>9 Uhr: Buchstaben H, I, K. Erwachsene erhalten 250 Gramm pro Kopf, Kinder unter 6 Jahren 125 Gramm pro Kopf. Ter Preis beträgt für das Pfund 1,20 M. Selbstversorger sind vom Fleischbezuge ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für die Lleistersingerauffuhrung, die heute abend im Kölner Opernhause als Sondervorstellung des Bauernvereins stattfindet, sind einige Aenderungen in der Rollenbesetzung notwendig geworden. Infolge einer Spielplaänderung an der Berliner Hofoper wurde der Frau Haggren-Waag und Herrn Waldemar Henke gewährte Urlaub wieder aufgehoben. Nunmehr wird Frau Lucie Boennecken vom Frankfurter Opernhaus das Evchen, Herr Kammeränger Hanns Nieman vom Hoftheater in Dessau den David singen. Den Beckmesser wird an Stelle des angefündigten perry Heinr. Schultz(Berlin) Herr Kammeränger Hugo Voisin vom Mannheimer Hoftheater singen. Die Besetzung der übrigen Rollen bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Job's lustige Bühne. Von Donnerstag ab gelangt der Schwank:"Der liebe Jung" wiederum zur Aufführung, in welchem die erkrankt gewesene Frau Eva Zoo mieder auftreten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
