<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>440775</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aufnahme erfolgt durch Ausfüllung von Vordrucken, die in Martenausgabestellen zu erhalten sind. Es werden drei re ausgegeben. Vordruck 1 ist für Wohnungen(einßlich der damit verbundenen Läden, Betriebe usw.) mit zuneigung nesmmmt: Vordruck 2 für Wohnungen mit trralheizung und Vordruck 3 für Anstalten, Läden, ten, Bureauraume, Backöfen und Küchen in Wirtschafts und für gewerbliche Betriebe aller Art. Vor von den Haushaltungsvorständen, Vordruck 2 für Häuser mi Zentralheizung von den Hauseigentümern oder den Hausverwalter, für Stockwertwohnungen mit selbständiger Zentralbeiung von den Haushaltungsvorständen, Vordruck 3 von den Betriebinhabern auszufuüllen. Im Behinderungsfalle sind die Vertreter der den durch eine Zentralheizung seitens des Hauseigentümers versorgten Wohnungen haben die Haushaltungsvorstände der einzelnen Wohnungen für die ihrerseits mit Kohlen, Koks oder Briketts zu heizenden Kochherde und Oefen den Vordruck 1 auszufuüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(0 Brühl,.Juli1917. Ein schwerer Einbruch wurde in dem Partiewarenhaus Platz ausgeführt. Die Diebe entwendeten für etwa 1800 M. Waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein 15 Monate altes Rind wurde aus dem Stalle des Gastwirts Offermann auf der Bohle gestohlen. Das Tier ist im nahegelegenen Wald abgeschlachtet worden, wo sich das Fell und die Eingeweide vorfanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünf Kartoffeldiebe wurden festgenommen, drei davon hier in Brühl und zwei in Berzdorf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die neuen Fleischarten werden am Mittwoch nachmittag von--6 Uhr an den bekannten Stellen ausgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der städtische Kartoffelverkauf findet bis auf weiteres an den festgesetzten Nachmittagen von--.30 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
