<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>440788</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Laßt die Armen Aehren lesen! Der Landrat von Köln-Land erläßt folgende Aufforderung: Die Landwirte dee Kreises bitte ich dringend, ihre Getreidefelder, Roggen, Gerste, Weizen, Ufer, nach erfolgter Aberntung zum Nachlesen der sonst verloren gehenden Achren und Körner der armeen Bevölkerung freizugeben, ehe der Acker umgepfluügt wird. Manches Korn, das sonst nutzlos verloren gehen würde, wird dadurch für die Volskernährung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachtwache. In den Kleineärten Melatenerweg, Vogel sangerstraße und Kanalstraße ist in den letzten Nächten viel Kartoffelfrevel begangen worden. Die Besitzer sind deshalb gezwungen, eine Nachtwache einzustellen, die bereits polizeilich genehmigt ist. Es wird gewarnt, von abends 10 Uhr bis morgens 6 Uhr dieses Revier zu betreten, da die Wache strengstens ihre Pflicht erfüllen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuersgefahr. Im Garnisonlazarett I. Karthäusermasse, entstand abends ein Dachstuhlbrand. Die Feuerwehr war rasch zur Stelle und arbeitete zwei Stunden, um das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Der Dachstuhl auf dem Flügel nach der Ulrichgasse Als eine Hochstaplerin ersten Ranges bezeichnete Amtsanwalt Watzmann am Schöffengericht die in Haft sitzende Helene Kuhlmann, die zuletzt in Dortmund, Magdeburg, Berlin und Kösn wohnte und mit gefälschten Listen Gelder für Kriegswohlfahrtszwecke sammelte. Sie zog meist über Land und brandschatzte die ländliche Bevölkerung. Ihre Logiswirtin betrog sie um die Miete für viele Monate. Ter Amtsanwalt beantragte 2 Jahre und 1 Monat Gefängnis. Das Gericht setzte diese Strafe fest und erkannte zudem auf 3 Jahre Ehrverlust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Rriegshülfe wurde dem leitenden Oberinspektor Willmeroth bei dem Reserbelazarett Siegburg verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C0 Dort, 18.Juli1917. Zwecks ordnungsäßiger Abfertigung der Krankenattest-Inhaber sind die Zusatzkarten dort abzugeben, wo der Inhaber in die Kundemiste eingetragen ist und zwar so zeitig, daß der Verkaufsstelle genügend Zeit zur Verfügung steht, um die Waren bei der Vertriebsstelle zu besorgen. Die Karten sind bis auf Weiteres Sonntags in den Verkaufsstellen abzugeben und am Dienstag jeder Woche mit den Waren abzuholen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von heute ab werden für die laufende Woche abgegeben: pro Kopf 1 1/2 Pfd. neue holländische Kartoffeln gegen Eintragung in das alte Warenbuch. Ferner wird als Ersatz für fehlende Kartoffeln und Fleisch bei den Bäckern auf gelbe Kartoffelmarkes 46 ein Pfund und auf rote Kartoffelmarkes 46 1 1/2 Pfund Brot und in den Lebensmittelverkaufsstellen am Freitag 300 Gr. Graupen oder Grieß verabfolgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Statt der festgesetzten zwei Pfund Einfach zucker sind auf den Kopf drei Pfund verausgabt worden, mit Ausnahme von Eil; der Ort erhält das dritte Pfund nachträglich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Straßenbahnschaffner fiel früh auf dem Wege von Eil nach Porz ein Mann auf, der einen schweren Sack auf dem Rücken trug. Der Bahnbeamte benachrichtigte einen Polizeibeamten. Der hielt den Mann an, in dem Sack waren Kartoffeln, welche von zwei in der Nähe gelegenen Parzellen gestohlen waren. Der Spitzbube hatte beinahe 100 Kartoffelsträucher ausgerissen und sich nur die dicksten Kartoffeln abgepfluückt, während die kleineren mit den ausgerissenen Sträuchern noch im Felde lagen. Es handelt sich um einen schon mehrmals Vorbestraften, der wahrscheinlich viele Felddiebstahl in hiesiger Gegend auf dem Kerbholzes hal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wahn, 18.Juli1917. Vom 16. Juli ab befindet sich Eintoohner-Meldeamt, das Steuernüro und die Abteilung für Armen- und Hinterbliebenenangelegenheiten im Hause Bahnhofstraße 120. Außeadem befindet sich dort die Ausgabestelle für Lebensmittelmarken und Bezugsscheine, ferner das Polizei-, Versicherungs- und das Kriegsunterstützungsüro. Alle Abteilungen der Verwaltung sind für die Folge für den Verkehr mit dem Publikum vormittags von 8 bis 11.30 und nachmittags von 2 bis 6 Uhr geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ensen, 18.Juli1917. Der Polizeibeamte nahm heute in aller Frühe einen in Köln-Kalk wohnenden Italiener fest, der eben damit beschäftigt war, an einem Weizenfelder die Aehren abzuschneiden, um sie in einem Sack verschwinden zu lassen. Der Mensch treibt sich schon seit 14 Tagen in den Feldern herum. Er soll ganze Säcke voll Weizenähren mit nach Hause geschleppt und sie dort an Ziegen verfüttert haben. Einem solchen frechen Ausländer gebührt eine recht empfindliche Strafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heumar, 18.Juli1917. Vergangene Nacht wurde einem Einwohner aus zerbrochenem Stall ein Hahn mit sechs Hühnern sowie mehreren Kaninchen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Trier, 17.Juli1917. Der Weichändlerverband des Regierungsbezirks Trier und der Weichändlerverein der Mosel Ruder einig mit dem Verlangen der einheimischen Winzer nach einem ausreichenden Schutz der deutschen Weinerzeugungs und schlägt vor, den Satz des geltenden autonomen Zolltarifs für Faßweine auf 50 M. die 100 Kilo zu erhöhen. Da Maßnahmen des Reiches durch Festsetzung von Höchstpreisen auf die Preisgeſtaltung einzuwirken,"zurzeit nicht in Aussicht genommen" sind, erklärt die Versammlung, daß eine spätere Festsetzung erst recht Schwierigkeiten, Härten und Ungerechtigkeiten zur Folge haben würden, und empfiehlt, von Höchstpreisen jetzt wie auch später abzusehen. Falls andere Erwägungen zur Einschlänkung übertriebener Preissteigerungen auf eine schärfere Handhabung der Wucherordnung vom 23. Juni 1915 abzielen sollten, hält die Versammlung eine Ergänzung dieser Verordnung im Sinne der Erklärung des deutschen Handelstages für erforderlich. Mit der Bekämpfung des unlauteren Kettenhandels sowie der Beschränkung der Versteigerung auf Weine eigenen Wachstums erklärt sich die Versammlung einverstanden. In der Zulassung von Trester- und anderen Nachweinen erblickt die Versammlung ein geeignetes Mittel, die bestehende Knappheit an alkoholischen Getränken zum Teil zu beheben und die außserordentlich hohen Preise, besonders der kleinen Weine, zu ermäßigen und befüwortet die Herstellung unter der Voraussetzung, daß Herstellung, Verrechnung und Verkauf unter behördlicher Aufsicht erfolgen und alle Maßnahmen getroffen werden, um Mißbräuche zu verhüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>dereit, etwaige Richtignellungen der Gegenseite zur Rlärung des * Sachverhalts auch zu deröffentlichen.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
