<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>440769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Massenspeisung. Es kommen in Fortfall die Ausgabestelle Peter Mörs, Lind, Dürener Straße 386 und die Verkaufsstelle Konsumgenossenschaft Hoffnung, Pantaleonswall 43. Dagegen wird neu errichtet die Verkaufsstelle Max Köthen, Humboldtstraße 28. Die Teilnehmer an der Massenspeisung werden im eigenen Interesse gebeten, bei der Anmeldung, Name, Straße und Hausnummer richtig anzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Prozession nach Verheim findet am 8. Juli unter Führung einen Geistlichen statt..30 Uhr in St. Aposteln hl. Messe mit gemeinschaftlicher hl. Kommunion. 6 Uhr Auszug der Prozession zum Bahnhof Ehrenfeld. Näheres sagt die Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für Rutter und solche, die es werden wollen. Im Auftrage der Städtischen Zentrale für Säuglingsüsorge werden im Helios-Lichtspielhaus zu Köln-Ehrenfeld. Venloer Straße 383, einige interessante Films über moderne Säuglingspflege und Säuglingsüsorge vorgefuührt, worauf alle Mütter und Pflegenütter sowie alle sonstigen interessierten Kreise aufmerksam gemacht werden.(Näheres siehe Anzeige.) 40 Fleischschmuggelei. In Wahn gelang es der Gendarmerie, einen Schmuggler festzunehmen. Schon längere Zeit war bemerkt worden, daß der Geschäftswagen eines Bäckers aus Dieringhausen morgens recht früh in der Richtung Köln unsern Ort durchfuhr. An einem der letzten Tage wurde er bestanden sich eine Kuh, ein Rind, ein Kalb und zwei Schweine Zentner. Das Fleisch, welches im Siegkreis aufgekauft und für Köln bestimmt war, wurde beshlagalle geschlachtet, zusammen 81 Kutscher wird nicht nur den unmittelbaren Schaden haben, sondern auch einer Bestrafung entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewischt. Strauchbohnen zu 1,20 M. das Pfund hatte eine Frau auf dem Neumarkte verkauf unter Polizeiaufsicht mußte sie den Rest Strafe wird ihr mit erspart bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Geld im Gebetbuch. Ein hiesiger Gerichtsbeamter hatte von seinem jüngst empfangenen Gehalt 105 M. in Kassenscheinen in ein Gebetbuch gelegt; auf irgend eine Weise erfuhr jemand von diesem Schatz und er hob ihn unbekannterweise, mährend die Frau im Souterrain in der Küche zur Mittagszeit ihrem Kochtopf nachging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenlandung. Am 25. v. M. wurde in Lohauſen aus dem Rheine eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Sie hat anscheinend schon längere Zeit im Wasser gelegen, ist erwa 1,70 Meter groß, von gesetzter Statur, 30 Jahre alt und hat dunkles Kopfhaar.-- Am 26. v. M. wurde in Kaiserswerth aus dem Rheine die Leiche eines jungen Mannes gelandet. Alter etwa 20 Jahre, 1,60 bis 1,70 Meter groß. Die Leiche war nur mit einer Badehose bekleidet und scheint nur drei bis vier Tage im Wasser gelegen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
