<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>440748</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl von Tebensmittelmarken oder Brot- und Warenüchern. Die Ausgabe der neuen Brot- und Warenücher ist noch nicht beendet, und schon werden zahlreiche Fälle gemeldet, in denen die neuen Bücher gestohlen oder auf andere Weise in Verluft geraten sind. Der Oberbürgermeister macht deshalb wiederholt die Bevölkerung darauf aufmerksam, daß die Aufbewahrung der Brot- und Warenücher sowie der Lebensmittelmarken mit der größten Sorgfalt geschehen muß. Wer sie verliert oder der Gefahr des Diebstahls aussetzt, kann auf Ersatz des Verlustes nicht rechnen. Nur in den durch die amtlichen Ermittelungen einwandfrei klargestellten Fällen können die notwendigsten Lebensmittelmarken ersetzt werden. Der Versuch, durch unwahre Angaben sich in den Besitz von Lebensmittelmarken oder Brot- und Warenüchern zu setzen, wird als Betrugsversuch strafrechtlich verfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Ernteflächeerhebung findet in der Zeit vom 15. bis zum 25. d. M. statt. Näheres ist aus der in vorliegender Ausgabe veröffentlichten Bekanntmachung zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verminderung in der Ortsbriefbestellung. Trotz vielfacher Bemühungen ist es der Postverwaltung nicht mehr möglich, Ausführung von vier Ortsbriefbestellungen erforderliche Aushülfspersonal zu erlangen. Die Oberpostdirektion sieht sich infolgedessen genötigt, die Zahl der Orts-i# und den größeren Vororten in nächster Zeit von vier auf drei herabzusetzen, so daß künftig vormittags und nachmittags eine Bestellung stattfinden werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einc eigenartige Erscheinung isl es, daß Erdbeeren und Kirschen seit einigen Tagen vom Markt verschwunden sind, und zwar mit dem gleichen Zeitpunkt, wo der Höchstpreis für diese beiden Obstsorten bekannt wurde. Erdbeeren sind in diesem Jahre gut geraten; die erfrischende Frucht würde gute Dienste geleistet haben. Auch scheint der Höchstpreis nicht zu niedrig bemessen zu sein; denn die Züchter haben nie 98 Pfg für das Pfund erzielt Der Höchstpreis darf auch nicht von Händlern, welche die Ware am Erzeugungsort aufkaufen, üüberschritten werden. Wie wir er fahren, lassen Konservenfabriken die Erdbeeren direkt an Ort und Stelle aufkaufen. Die Landleute bekommen dann den Höchstpreis und brauchen das Obst nicht zum Markt zu bringen. Aehnlich soll es mit den Kirschen gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eier auf der Straße. Ein großes Englück stieß gestern einem Fuhrmann auf dem Heumarkte zu, wo ihm zwei große, mit Eier gefüllte Kisten vom schwer beladenen Wagen fielen. Natürlich blieb von den vielen hunderten Eiern kein einziges ganz. Das Eiweisß und-gelb ergoß sich über die Straße in die Gosse. Staunend sah eine große Menschenmenge diese Bescherung an; dann erschienen bald Frauen und Kinder, die mit Löffeln und Geschirr noch etwas von dem kostbaren Gut zu retten versuchten CA) Festgenommen wurden von der Kriminalpolizei ein Lokomotiveührer wegen schweren Diebstahls, ein Kaufmann und ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Unterschlagung ein Fuhrunternehmer wegen Diebstahls bezw. Hehlerei, ein Schreiber wegen Zuhälteren und zwei Frauenspersonen wegen Unzucht; ferner ein Verputzen, ein Fuhrmann sowie dessen Begleiter und eine Frauensperson wegen Diebstahls, ein Soldat wegen unerlaubter Entfernung, ein Konditor, ein Fuhrmann und eine Ehefrau wegen schweren Diebstahls, ein Künstler wegen Betrugs und Unterschlagung, ein Händler, ein Wirt wegen gewerbsäßiger Hehlerei und 14 Frauenspersonen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
