<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>440781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Schwerst- und Schwertarbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Warnung an die Metzger. Das städtische Nach1 richteramt teilt mit: Die zum Verkauf städtischen Fleisches zugelassenen Metzger haben nach der Verordnung des Oberbürgermeisters vom 5. Mai 1917 den nach Schluß der Verkaufszeit noch vorhandenen Fleischvorrath sofort genau zu verwiegen und in das 1 Wareneingangsbuch einzutragen. Hiergegen wird vielfach ver </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>stoßen, wie die Untersuchungen der Polizei ergeben haben. Der Oberbürgermeister verwarnt die beteiligten Metzger mit der An# drohung, daß im Wiederholungsfalle die Geschäfte unweigerlich geschlossen werden. Auch werden Zuwiderhandlungen gemä 5 ## beiger Verordnung mit Gefängnis bis zu einem Jahre und mit 1 Geldstrafe bis zu zehntausend Mark oder mit einer dieser Strafen bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Stadtverordneten-Versammlung am Donners## tag, den 19. Juli, abends.30 Uhr, sieht die Tagesordnung u. a. s folgende Punkte vor: Versteigerung von Sammlungsgegenständen und Tublerten im Museum für ostasiatische Kunst. Satzung, Geschäftsordnung und Aufnahmebedingungen der Wohlfaartsschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Rhein. In der bergangenen Woche hat sich das Fahrwasser für die Rheinschiffahrt bis aufärts nach Straßrung auf günstiger Höhe gehalten. Die Aussichten auf weitere unbehinderte Beförderung von großen Kähnen mit voller Ladetiefe bis zum Oberrhein haben sich infolge des jüngsten Regenwetters und des dadurch verursachten weiteren Steigens des Rheines noch gebessert. Der Verkehr auf dem Strom, der in den letzten Tagen in den Morgenstunden durch Nebel behindert war, is überaus lebhaft und erinnert fast an die besten Zeiten der Schiffahrt vor dem Kriege. Besonders die Vorladungen von Kohlen nach den in Betracht kommenden oberrheinischen Häfen werden mit allen zu Gebote stehenden Mitteln kräftig betrieben. Der Schiffsfrachtenmarkt zeigt andauernde Festigkeit. Die Floßschiffahrt und die Verschiffungen von Holz zu Tal haben dagegen nachgelassen. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 2,94 Meter gegen 2,67 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fortsetzung der Artikelreihe Der Große Krieg kann diesmal besonders von-Boot-Taten berichten. Interesse weckt die Schilderung über Handgranaten und Wurfminen. Den Mädchen gilt ein Kapitel über die Haarpflege. Die Anregung des Oberbürgermeisters zum Teesammeln bildet den Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nicht abspringen!! Ein etwa neunähriger Knabe sprang gestern am Kaiser Friedrich-Ufer von einem in voller Fahrt griffenen Straßenbahnwagen. Er stürzte mit dem Kopf gegen die Fußsteinkante und blieb bewußtlos liegen. Ein Auto brachte ihn zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sinnloses Schimpfen. Auf dem Hauptbahnhofe war einem Kaufmanne der Zug vor der Nase abgefahren. Er schimpfte in seiner Erregung furchtbar auf den Fahrleiter und legte die Worte nicht auf die Goldwage. Das kostet ihn 50 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Befördert zum Leutnant der Res. wurde Vizefeldweber Phil. Seifert, Sohn des Peter Seifert, Köln-Nippes, Merheimerstraße 300.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
