<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>440756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das endgültige Ergebnis des Kölner-Boot-Tages (10. Juni) steht fest. Insgesamt sind an Spenden 53000 Mark eingegangen. Wacker haben mal wieder die braven Sammlerinnen und Sammler am Opfertage und am Vorabend gearbeitet, die, mochten sie auch hier und da eine Abweisung erfahren, doch nicht abliefßen in ihrem selbstlosen uneigennuützigen Liebeswerk. So hat denn die Büchsensammlung in den Straßen, am Hauptbahnhof, in den Lokalen und bei der Festaufführung auf der Opernhaus-Terrasse annähernd 40000 M. eingebracht. Bei der besonderen Veranstaltung am Kölner Bauer sind 662 M. eingegangen, und das feldgraue Spiel"#.. uls" hat in seiner Vorstellung am r. Juni zugunsten des-Boot-Tages eine Reineinnahme von 524 M. gebracht. Bei der Zentralstelle, bei den Banken und städt. Sparkassen sind insgesamt 12000 M. für die-Bot-Spende eingegangen. Alles in allem ein sehr erfreuliches Ergebnis für unsere ceren VI-Loot-Helden, insbesondere wenn man erwägt, daß in Köln noch besondere Zeitungssammlungen für die-Boot-Spende laufen. Allen, die sich um das Gelingen des-Boot-Tages verdient gemacht haben, den getreuen Mitarbeitern, den großen und kleinen Spendern läßt der Arbeitsausschußß an dieser Stelle nochmals den herzlichsten Tank aussprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiffsjungeneinstellung in der Kaiserlichen Marine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>kom Rhe#. In der vergangenen Woche ist der Wasserstand des Rheines langsam zurückgegangen. Eine Einschlänkung der Beladung der großen Kähne ist noch nicht erforderlich, vielmehr ist das Fahrwasser für die Rheinschiffahrt noch recht günstig und der Verkehr überaus lebhaft. Die Schiffahrt nach dem Main und zum Oberrhein wird wohl für einige Zeit durch einen in Bingen entstandenen schweren Schiffsunfall beeintraächtigt werden. Nach einer Bekanntgabe des Obereräsidenten der Rheinprovinz ist nämlich das zweite Fahrwasser im Bingerloch wegen eines dort gesunkenen beladenen Zementkahnes gesperrt. Daher muß bis auf weiteres die gesamte Schiffahrt das Fahrwasser durch das eigentliche Bingerloch zur Durchfahrt benutzen. Ein weiterer, mit Salz beladener Kahn lief auf den sog. Jungfrauenfelsen bei Oberwesel; außeadem sind auf der kurzen Strecke von St. Goar bis Bingen noch einige andere Schiffe aufgefahren bzw. leck gewor. Die Vegelöhe in Köln betrug am Samstag, 2,61 Meter gegen.90 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Matrosen auf treuer Wacht gegen das als Erbfeind erkannte England wünschen in ruhigen Stunden etwas Musik; ihr Marinefeldaeistlicher bittet um ein Grammophon für sie. Die Blaujacken hoffen, daß gute Kölner Frauenherzen ihnen helfen. Die Redaktion des Local-Anzeigers übernimmt die ev. Weitergabe des Instrumentes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurde in der Nacht zum 19. d. M. durch drei Schutzänner des 17. Reviers in Neu-Ehrenfeld ein etwa 22jähriger Arbeiter, der sich in einem Neubau an der Nußbaumerstraße versteckt hielt und vermutlich schon seit längerem die Nebenstroßen durch Einerüche und Liebstähle heimgesucht hat. Anscheinend kommt hier die Festnahme eines Gewohnheitsverbrecher in Frage, der wegen erlittener Zuchthausstrafen vom Heeresdienſt ausgeschlossen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
