<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>440755</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verkauf von Wochenkarten für die am 28. Juni beginnende Speisewoche. Bei Lösung der Wochenkarten sind abzugeben: 5 Fleischmarken, 1 Fett- bzw. Schmalzersatzmarke, 1 der mit den kleinen Nummern 1, 2 oder 3 versehenen Kartoffelmarkes und 1 Nährmittelmarke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Faule Eier. Die städtische Polizei hatte davon Kenntnis erhalten, daß einem Privatmann große Mengen Eier zugestellt worden waren. Bei einer Revision in dem betreffenden Hause fand man nicht weniger als 3000 Eier, die beschlagnahmt und einer Eiergroßhandlung übewiesen wurden. Leider zeigte sich hier, daß von der großen Anzahl Eier höchstens 250 noch genießbar waren. Die anderen mußten als Schweinefutter verwandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schüler in vaterläindischem Hülfsdienst. Nach einer Entscheidung des Ministers der geistlichen und Unterrichtsangelegenheiten verbleiben die Schüler, die in den vaterländischen Hülfsdienst treten, Schüler der Anstalt und sind in den Listen weiter zu führen. Das gilt auch von den Schülern, die regelrecht nach Oberprima versetzt worden sind, die Notreifeprüfung abgelegt haben und alsdann in den vaterländischen Hülfsdienst eingetreten sind. Sie scheiden erst mit der Aushändigung des Zeugnisses aus der Anstalt aus. Schüler, die im vaterländischen Hülfsdienst stehen, sind verpflichtet, für dasjenige Vierteljahr, in dem sie Unterricht erhalten bzw. die Prüfung abgelegt haben, Schulgeld zu entrichten, und zwar grundsätzlich in voller Höhe. Von der Zahlung des Schulgeldes sind sie nur dann befreit, wenn sie innerhalb des betreffenden Vierteljahres überhaupt keinen Unterricht genossen haben. Dieses Verfahren findet auch auf die städtischen höheren Lehranstalten Anwendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
