<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>440784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerarbeiterzulagen. In der Zeit von Samstag, den 21. Juli bis Freitag, den 27. Juli gelangen auf die Stammmarke 6 der Sonderzusatzkarte für Schwertarbeiter 1/2 Pfd. Hafernährmittel in den städtischen Kleinverkaufsstellen und den weingeschäften, auf die Stamm-Marke 7 1 Pfd. Heringe in den städtischen Kleinverkaufsstellen und auf die Stamm-Marke 12 der Sonderzusatzkarte für Rüstungsarbeiter 1 Pfd. Hafernährmittel in den städtischen Kleinverkaufsstellen und den einschlägigen Geschäften zur Ausgabe. Die Firmen, die seitens der Kriegsamtsstelle Koblenz als zur Rüstungsindustrie gehörig anerkannt sind, haben von den in ihrem Besitz befindlichen Sonderzusatzkarten fur Rüstungsarbeiter die Stamm-Marken 12 abzutrennen und den bei ihnen beschäftigten Arbeitern auszuuändigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Verkauf auf den heutigen neun Nebenkleinmärkten standen bei den dort anwesenden rund 260 Kleineändlern rund 1100 Zentner einheimisches Gemüse, über 200 Zentner inläindisches Obst, darunter die ersten hessischen Aprikosen aus der Binger-Mainzer Gegend, die im Pfund zu 1,75 M. für die ausgesucht schöne Ware abgegeben wurden, also das Stück zu 7 bis 8 Pfg., während Auslandsware bisher 30--50 Pag. kostete, über 600 Zentner von der Reichsgesübestelle üerwiesenes Gemüse. Jeder Kleineändler erhielt an einheimischem Gemüse. je 100 Pfund Möhren, Rüstielchen und entlaubte Mairüben, je 50 Pfund Schnittgemüse und Karotten, sowie 25 Pfund grune Bohnen; an Inlandobst: ein Korb Aprikosen im Gewicht von 20 bis 30 Pfund, desgleichen ein Korb Waldbeeren von 17--24 Pfund Inhalt, sowie entweder ein Korb Johannisbeeren, Sauerkirschen, Himbeeren oder Stachelbeeren im Gewicht von 17 bis 40 Pfund, letzteres wogen vielfach die Kirschen; an eingeführtem Gemüse: je einen Posten Rotkohle, Möhren(50 Pfg. im Gebund), Einmachgurken(30--100 Pfg. im Pfund je nach der Sorte), grüne Bohnen(75 Pfg.) und Salat zu 10 Pfg. das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkauf von Lebkuchen. Von Donnerstag, den 19. d.., ab wird bis auf weiteres bei einer größeren Anzahl Konditoren Lebkuchen gegen Abgabe von Brotmarken verkauft. Auf jede Brotmarkt, lautend über 250 Gramm Brot, dürfen 250 Gramm Lebkuchen zum Preise von 38 Pfennig abgegeben und entnommen werden. Auf Reisebrotmarken wird Lebkuchen nicht abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wertvolle Ware gestohlen. In der Nact zum 17.1 wurde in einem Lagerraum am Hansaring von der Erftstraße ein schwerer Einbruch verübt. Den Dieben siel ein Faß Zimmt ein Faß Natron und eine Kiste Albasin im Gesamtwerte von 1500 M. in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wieder eine Mordthat. Gestern abend wurde in einer Brauerei in Köln-Kalk der Brauer Heinrich Joseph Frantzen aus Köln-Ostheim von dem Wehrmann August Belzer, aus Köln-Vingst nach voraufgegangenem Wortwechsel durch einen Stich mit dem Seitengewehr, der das Herz traf, getötet. Der Täter wurde fest genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
