<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>440760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kohlen und Briketts für Kriegerfrauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liefert die beschlagnahmten Metalle ab!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Künstler. Die Neidenburger Ztg. schreibt: Kammeränger Karl Rost gab am Montag hier vor einem zahlreichen Publikum seinen dritten Ballan- und Liederabend zum Besten des hiesigen Vaterländischen Frauenvereins, der ihn kürzlich in Anbetracht seiner fortgesetzten Verdienste um die durch die Russenverwüstung arg geschädigte ärmere Bevölkerung der Stadt und des Landkreises zum Ehrenmitglied ernannte. Auch diesmal bedeutete sein Konzert, bei dem der Komponist W. Moldenhauer als Begleiter am Flügel und der Cellist L. Paß aus Berlin mitwirkten, ein künstlerischen Ereignis für uns. Als Künstler sowohl wie als lebendiges Bindeglied zwischen unterer Patenstadt Köln und unserem darob stolzen Ostpreußßenstädtchen wurde der beliebte Sänger lebhaft gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sechs Söhne in Feldgrau. Mit besonderem Stolze kann der Rentner und frühere Metzgermeister Joseph Kochs von hler erfüllt sein, der am 18. d. M. seinen sechsten Sohn zu den Waffen entliessß und nun sechs Söhne und ein Schwiegersohn im Felde stehen hat. Ein origineller Zufall hat es gewollt, daß der älteste Sohn als Offizier, der zweite als Vicefeldwebel und Offiziersaspirant, der dritte als Unteroffizier und Offiziersaspirant, der vierte als Gefreiter, der fünfte als Musketier und der sechste als Rekrut des Königs Rock tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dreiste Spitzbuben. In einem Hause in der Ottostraße in Ehrenfeld erschienen zwei Männer, wovon der eine, anscheinend unberechtigterweise, Uniform trug. Sie gaben an, sie seien vom Eigentümer des Hauses geschickt worden, um die elektrischen Anlagen und Inſtallationen nachzusehen. Nachdem die beiden Männer, denen man wegen ihres sicheren Auftretens Glauben schenkte, sich dann wieder aus dem Hause entfernt hatten, mußte man feststellen, daß sie für erwa 1200 M. Gummikabeldraht gestohlen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Noch ein Brotmarkensänder. Der aus Essen gebürtige Arbeiter Robert Ludwig Beetz hatte an Broimarken herumradiert und sie als echte und gültige in großer Masse verausgabt. Die Strafkammer setzte zwei Jahre Gefängnis fest. Dem Gericht schien bewiesen, daß der Jüngling bei alten Gaunern in einer bekannten Schenkwirtschaft am Rotenberg"in der Lehre" gewesen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
