<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>440752</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Schwer- und Rüstungsarbeiter. In der Zeit von Freitag, den 22., bis Freitag, den 29. Juni gelangen auf die Stammarke 8 der Sonderzusatzkarte für Schwertarbeiter 1/2 Pfund Hafernährmittel in den einschlägigen Geschäften und in den städtischen Kleinvertaufsstellen und auf die Stammarke 8 der Sonderzusatzkarten für Rüstungsarbe ter 1/4 Pfund Hülsenfrüchte(Ackerbohnen) in den städtischen Kleinverkaufsstellen zur Ausgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Salzrindfleisch. In laufender Woche wird bei der Fleischverteilung eine geringe Menge Salzrindfleisch mit zur Ausgabe gelangen. Es handelt sich um Fleisch von bester Beschaffenheit, das aber eine besondere Behandlung und Zubereitung erfordert. Salzrindfleisch soll nicht gebraten, sondern gekocht werden, ist dringend zu empfehlen, das Fleisch vor dem Kochen zunächst 24 Stunden zu wässern, alsdann ist es in kaltem Wasser aufzusetzen und bis zur Siedehitze zu bringen. Sobald das Wasser zu kochen beginnt, ist es abzugeßen; die Kraft des Fleisches geht dabei nicht verloren, oa eine vollständige Oeffnung der Poren noch stattgefunden hat. Das Fleisch ist dann erneut in kaltem Wasser aufzusetzen, bis auf 70--80 Grad zu erhitzen und bis zum Garwerden sieden zu lassen. Die Brühe, die sich hierbei ergibt, kann mit Suppengemüse gewürzt als Kraftbruühe und zu Suppen jeder Art verwendet werden. Das Fleisch wird als Suppenfleisch mit Beilagen voer Gemüse gegeben. Auch zu Eintopfgerichten und als Pökelrinderbrust wird es vielfach verwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen umfangreichen Handel mit Brotmarken betrieb in der Thieboldsgasse die Ehefrau G. Sch., die das Schöffengericht zu 1 Woche Gefängnis verurteilte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beschlagnahme und freiwillige Ablieferung von Einrichtungsgegenständen aus Rupfer und Kupferlegierungen (Messing, Rotuß, Tombak, Bronze). Am 20. Juni 1917 ist, ne neue Bekanntmachung in Kraft getreten, betreffend Beschlagnahme und freiwillige Ablieferung von Einrichtungsgegenständen aus Kupfer und Kupferlegierungen. Betroffen werden eine große Anzahl von Gegenständen, die zur Einrichtung von Häusern, Wohnungen, Geschäfteräumen, Bahnwagen, Kraftwagen, Schiffen usw gehören. Die Ablieferung der beschlagnahmten Gegenstände erfolgt zunächst freiwillig. Die Uebernahmspreise für 1 Kilogr. bewegen sich nach der Zugehörigkeit zu den 3 Gruppen zwischen 5 und.50 Mark bei Kupfer, bzw. 4 und 5,50 Mark bei Kupferlegierungen Hierzu wird ein Zuschlag von 1 Mark für 1 Kilogr. gewährt, wenn die freiwillige Ablieferung bis zum 31. August 1917 erfolgt. Nach Ablauf der für freiwillige Ablieferung vorgesehenen Frist sind die beschlagnahmten Gegenstände zu melden. Sie werden dann enteignet und nöthigenfalls zwangsweise abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschlagnahme und Bestandserhebung von Lokomo .7"Am 20. Juni 1917 ist eine Bekanntmachung, betreffend Beschlagnahme und Bestandserhebung von Lokomobilen, in Kraft getreten. Von der Bekanntmachung sind betroffen: Sämtliche fahrbaren und ortsfesten Feuerbuchskessel mit Heiztöhren, sowohl solche mit fest verbundener Dampfmaschine(sogen. Lokomobilen) als auch solche ohne Dampfmaschine, sofern ihre Normalleistung meyr als 20 PS normal oder ihre Heizfläche mehr als 12 Quadratmeter beträgt, sowie die zu diesen Dessein gehörigen Sicherheitsvorrichtungen und sonstige Zuberör- und Reservereile.448 0 die Hilfsdienstmeidestelle Köln, Badstraße 8, Eingang 1. 1. Stock, ist vom heutigen Tage an geöffnet werktäglich von--1 und--6 Uhr; an Samstagen nur von--1 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der hiesige Eisenbahnverein entsendet auch während der dieseährigen Herbstferien wieder schwächliche und erholungsbedürftige, aber nicht kranke Söhne von Vereinsmitgliedern im Alter von 9. bis zum 14. Lebensjahre auf Kosten des Vereins in die Sommerfrische. Anmeldungen sind bis zum 28. di an die Vertrauensänner zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im rvischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, ist in vorzügliches Stück niederrheinischer Renaissance aus dem Ende des 17. Jahrhunderts für einige Wochen ausgestellt, nämlich ein oer ehemaligen Stifts- und nunmehrigen Pfarrkirche zum h. Lamseite gehöriger Reliquienschrein aus getriebenem Silber. Er hat eine Länge von 106, eine Breite von 55 und eine Höhe von 52 Zentimeter und zeigt die Form eines durch kräftige Hohlkehlen und wuchtige Wulste wirkungsvoll gegliederten Sarkophages mit flachem Deckel. Meisterhaft getriebenes, Engelkeöpfe umschlingende Rankenwerk beleb alle hervorgekehrte Flächentheile, während die Hohlkehlen glatt gehalten sind. Der Schrein,#### bisher unbeachtet in einem Verließ hinter dem Hochaltar gestanden, diente wahrscheinlich früher zur Aufbewahrung kleinerer Reliquien, an denen die Lambertikirche besonders reich ist. Die gelungene Erneuerung und geschickte Ergänzung des stark beschädigten Stückes ist dem hiesigen Hofgoldschmied Alois Kreiten zu danken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Anfall. In der Goltsteinstraße kam gestern abend ein dort spielendes vierähriges Mädchen unter den Triebwagen der Straßenbarn und wurde auf der Stelle geortet. Es kostete große Mühe, die Leiche des englücklichen Kindes unter dem Wagen hervorzuholen. Den Wagenührer scheint keine Schuld an dem bedauerlichen Unfall zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wucher mit Bonbons wird noch immer betrieben. Bei einem Produktionspreis von 1,40 M. nehmen die Schwindler einen Verkaufspreis von--6 M. für das Pfund. Es soll sich um zucker handeln, der im vorigen Jahre von einem Bundesstaat zum Süßen von Weinen ausgegeben war, der#er infolge des hohen Zuckergehalts der Trauben nicht verbraucht worden ist. Mehrere Personen sind in solchen Sachen wieder festgenommen worden Ce) Raffinierte Diebin. Im Warenhause stahl eine Frau aus Ehrenfeld drei verschiedenen Frauen die Gelböre aus dem Handtäschchen. Vom Schöffengericht erhielt sie 1 Monat Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 10. d. M. der Friseur Anton Topp geporen an. 17. Marz 1855 zu Köln, hier Pantoleonsmühlengasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Brand auf der Straße. Gestern mittag gegen 12 Uhr geriet auf der Friesenstrße ein schwer mit Heu beladenes Fuhrwerk in Brand und zwar dadurch, daß elektrische Funken von der Straßenbahnleitung in das Heu fielen und zündeten. Die Feuerwehr war über eine Stunde an der Brandtätte tätig. Mehr als die Hälfte der Ladung fiel den Flammen zum Opfer. Durch diesen Vorfall mußten die Linien 3, 4 und 6 der elektrischen Bahn vom Dom aus über Unter Sachsenhausen, Christophstrße und Ringstraße umgeleitet werden. Diese Umleitung empfanden viele Leute, die aus dem Geschäft kamen und die Elektrische benutzten überaus unangenehm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
