<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>440714</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für solche, die Pferde kaufen wollen. Beim Königlichen Kriegsministerium und Ministerium für Landwirtschaft, Domänen und Forsten gehen dauernd Gesuche um käufliche Ueberlassung von kriegsunbrauchbaren Militär- und Beutepferde ein. da solche Pferde den Landwirtschaftskammern zur weiteren Verteilung an Landwirte und Gewerbetreibende übewiesen werden, müssen die an die vorbezeichneten Stellen gerichteten Gesuche meist den Landwirtschaftskammern zur weiteren Bearbeitung üversandt werden. Die hierdurch entstehende Verzögerung können die Bewerber vermeiden, wenn sie ihre Gesuche sogleich an die zuständige Landwirtschaftskammer unter Beifügung der erforderlichen Bescheinigungen der örtlichen Behörden richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kurze Freude. In der Schildergasse hielten um.30 Uhr nachts zwei Schutzleute zwei Männer an, die vier Pakete trugen. Die Leute gaben an, sie kämen aus einem Hotel mit Hoteläsche Als die Beamten die Pakete untersuchten, ergab es sich, daß die beiden Männer, ein Dreher und ein Arbeitsbursche, soeben in ein Schuhwarengeschäft an der Breitestrße eingebrochen waren und vort eine große Anzahl Schuhwaaren gestohlen hatten. Die Einbrecher wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein sonderbares Mißgeschick ereilte in der Herzogstrße ein Mädchen, das dort mit der Ausschlückung eines Schaufenster beschäftigt war. Ein Fuhrwerk fuhr im gleichen Augenblick in das Fenster hinein, gertrümmerte es und brachte dem Mädchen daduch schwere Schnittverletzungen an beiden Händen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Türkische Grammophonplatten hat eine vorübergehend in Köln weilende Fußartillerie-Batterie. Sie möchte nun gern aber auch einige deutsche haben und bittet uns, unseren Leserinnen und Lesern die Bitte vorzutragen. Die Redaktion vermittelt die Weitergabe etwaiger Spenden, welche hoffentlich die Bittsteller vor ihrem Abmarsche erreichen CA) Kartoffeln ohne Marken hatte eine Händlerin aus Kölnülheim fortgesetzt abgegeben. Bei einer Bestandsaufnahme durch die städtischen Beamten ergab sich ein Fehlbetrag von 206 Zentnern.(!) Das Mütheimer Schöffengericht setzte eine Geldstrafe von 150 Mark fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wer sind die Spitzbuben? In der Nacht vom 12. zum 13. d. M. wurde auf einer Weide in Köln-Tellurück eine hochtragende Kuhavgeschlachtet. Die Täter haben einen Teil des Fleisches mit der Haut abgetrennt und entwendet. Am Tatort ließen die Täter eine alte verrostete Axt mit einem 90 Zentimeter langen, leicht gebogenen, guterhaltene Stiel, sowie zwei feststehende Taschenmesser mit eisernem schwarzem Heft und eine alte Kneifzange zurück. Personen, die über die Täter oder über den ehemaligen Besitzer der Axt usw. sachdienlich Angaben machen können, werden gebeten, diese dem 8. Kriminalbezirk, Köln-Mülheim, Prinz Wilhelmstrße 39, oder dem 36. Polizeirevier, Köln-Holweide, mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorträge über Auslandskunde. Die Höhere kaufmännische Fortbildungsschule zu Köln hat, den u. a. im Preußischen Abgeordnetenhause vor drei Monaten gehaltenen Erörterungen entsprechend, eine Reihe von Vorträgen über Auslandskunde eingelegt. In diesen behandelte(Dienstags, abends .15 Uhr, in der Großen Telegraphenstrße) Dr. rer. pol. Hommer bisher Die Pariser Wirtschaftskonferenz und ihre praktische Durchührbarkeit, ferner Deutschlands Verknüpfung in die Weltwirtschaft oder geschlossene Volkswirtschaft und am 15. Mai Die wirtschaftlichen Folgen des uneingeschränkten-Bootkrieges für England. Der nächste Vortrag am 22. Mai wird mit Lichtbildern gehalten werden und Deutschlands wirtschaftliche Kräfte im Vergleich mit denjenigen unserer Feinde betreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Sitzungen des Schöffengerichte, des Jugendgerichtshofes und des Kriegsgerichts, die der Kälte wegen im Winter aus dem Flügel des Justizgesäudes am Appellhofplatz in die Säle des Lichthofes verlegt worden waren, finden von heute ab wieder in ihren früheren Sälen statt; ebenso sind alle in Frage kommenden Büros wieder in ihre früheren Räume zurückverlegt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
