<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>440718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtöhnisches Geld in Frankreich! Aus dem Felde wird uns geschrieben: Da ist mir dieser Tage ein Ding passiert, das auch Sie interessieren wird, insbesondere da es mit der z. it sehr akuten Frage des Kleingeldmangels zusammen hängt. Allo: Nachdem man seit Monaten nichts mehr wie zerschossene Dörfer gesehen hat, führt mich ein dienstlicher Auftrag nach M. einem kleinen franz. Städtchen in der Etappe. Außer meinem Auftrage, habe ich von Kameraden ein ganzes Notizbuch voll Aufträge vor allem Bücher, Seife und Lebensmittel einzukaufen, was ich nur kriegen könnte-- Geld ist ja da, aber hier draußen nichts zu haben. Um einige Kleinigkeiten zu kaufen, betrete ich einen frang. "Grand Bazar" mit einem Riesenwarenlager meist deutschen Ursprungs. Zur Bedienung ein halbes Dutzend kleine Französinnen. die immer und zu jedem recht freundlich sind-- also alles wie ler L. Tietz in Köln, sie sprechen zum Teil schon ganz gut deutsch. An der Kasse sitzt die"alte Dame". Ich bezahle mit einem-M. Schein und habe.50 heraus zu erhalten-- aber wie groß war mein Erstaunen als ich 6 funkelnagelneue stadtönische 25-Pfg.-Scheine heraus bekam! Selbige waren mir bisher nur aus der Zeitung her bekannt, aber die"alte Dame" zerstör meinen letzten Rest von Zweifel an der Echtheit der Scheine, mit den Worten: Bons de Ville a Cologne slrhin. Da kann man mal sehen, wie schnell das stadtönische Geld selbst in Frankreich im Umlauf ist! Da nun aber hierdurch der Mangel an Kleingeld in der Heimat nicht geringer wird, so wird solches wohl nicht von der Stadt Köln gutgehenßen werden, es sei denn weil hierdurch mancher Schein verloren geht, den die Stadt Köln nachher nicht mehr einzelösen braucht! Das Geld wird vermutlich von U: lauern hier eingeschleppt. Uebrigens wird hier draußen in den Kantinen mit allerhand Geld und"Geldersatz" ausgeholfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Belohnungen. Im Vierteljahr Januar--März d. J. sind im Bezirk der Kgl. Eisenbahndirektion Köln an 182 Bedien stele Belohnungen für Entdeckung von Schäden an Bahnanlagen und Betriebsmitteln gewährt worden; 25 Eisenbahnen erhielten Belohnungen, weil sie tataräftige Hülfe bei Brandlöschungen leisteten; 50 Bedienstete wurden für Abwendung von Betriebsgefahren mit Belohnungen bedacht; für Ermittelung von Dieben wurden 25 Bediensteten Belohnungen bewilligt; 2 Bedienstete erwarben sich dadurch Belohnungen, daß sie Menschen und Tiere vom Ueberfahren verhüteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
