<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>440804</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Teigwaaren für Schwertarbeiter werden nicht, wie in Nr. 207 irrtümlich bekannt gegeben war, auf Stammarke 7, sondern auf Stammarke 1(eins) ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Plakat-Wettbewerb für die siebente Kriegsanleihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die neue Straßenbahnlinie hat auch dem nahezu 40jährigen friedlichen Dasein des Bickendorf-Ossendorfer Omnibus ein Ende bereitet. Der Omnibus trat Dienstag Abend, mit Fähnchen geschückt, seine letzte Fahrt an. Die neue Linie, welche blauweihße Stirnschilde aufweist, verkehrt nach dem früheren 20Minutenjahrpran der alten Neumarktzwischenlinie 5 A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jung-Köln bietet in seiner Nr. 9 interessanten Lesestoff für die Ferien, so den Anfang eines Kölschen Verzälachens Pitter un Paul von der auch unsern Lesern wohlbekannten Gertrud Elisabeth, die Fortsetzung der Meisterschilderung Scheffels Hunnen im deutschen Gau, ferner fesselnde Stücke aus dem Bericht des Grafen Dohna-Schlodien über die zweite Fahrt der Möwe. Von belehrenden Aufsätzen nennen wir die nordeuropäischen Welthäfen, einen reichillustrierten Artikel über Blattformen von Wilhelm Bastide und für Mädchen die Plauderei Rechte Bescheidenheit und bucklige Demut. Gedichte steuerten bei A. Frings, Georg Rüseler und Wilhelm Tennemann. Auch zum Kopfzerbrechen findet sich 0) Durchbrennen. Ein 23jähriger Handlungsgehilfe wurde zur Bank geschickt, 4000 Mark zu holen. Er hob sie ab und verschwand damit.-- Ein Geschäft nahm zur aushülfsweisen Arbeit einen Mann an, der uniformirt und angeblich in Urlaub wer war. Man schickte ihn mit einem Pferde zur Beschlagschmiede, er kam nicht mehr zurück. Das Pferd, eine etwa 12jährige Schimmelſtute, hat einen Wert von 6000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Entsprungen war auf dem Wege von Aachen nach Köln ein Strafgefangener, der noch zwei Jahre Gefängnis zu verbüßen hat. Er konnte hier ermittelt und trotz erneuten Fluchtversuches festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldenes Dienstjubiläum. Am 1. August feierte der techn. Eisenbahnbetriebssekretär Brömstrup bei der hiesigen Kgl. Eisenbahndirektion sein 50jähriges Dienstjubilärm. In Anerkennung seiner Verdienste überreichte Eisenbahndirektion- präsident von Schaelven dem bereits mit dem Verdienstkreuz in Gold ausgezeichneten Jubilar den Kgl. Kronenorden 4. Klasse. In dem festlich geschückten Dienſtzimmer des Jubilars überbrachte Oberregierungsrat Flogertzy die Glückünsche der Kgl. Eisenbahn- direktion. Der Vorstand des technischen Büros, Rechnungsrat Ameris, hob in warmen Worten die Verdienste des Gefeierten hervor und überreichte ihm im Namen des Büros ein wertvolles Ehrengeschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fünfundzwanzig Jahre im Postbaudienst. Am 2. August tann der Architekt und Postbausekretär Franz Löwetstein auf eine fünfundzwanzigährige Tätigkeit bei der Postverwaltung zurückli ken. Er war schon als Baubeamter in den Räumen der alten Post in der Glockengasse beschäftigt und siedelte von dort anfangs der 90er Jahre in das Hauptpostgebäude An den Dominikanern über, von wo dann im Laufe des Jahres 1915 die Verlegung der Dienstäume in das Gebäude der Oberpostdirektion an der Cleverstraße erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
