<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>440860</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Märchen-Theater findet am nächsten Sonntag die Aufführung des Schauspiels Robinson Crusoe stett. Die Jugend wird dem Inhalt mit größter Spannung folgen, weil es zum ersten Male in Köln in Szene geht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Entschliefßung des Centralverbandes deutscher Eisenbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerichtliche Strafverfahren wegen Hinterziehung von beschlagnahmten und enteigneten Metall gegenstandes, wie Aluminium, Kupfer- und Messing. geräten, mußten gegen eine Anzahl säumiger Ablieferungs pflichtigen eingeleitet werden; die Betroffenen sehen strenger Bestrafung entgegen. Wir teilen dies zur Warnung für solche, die sich von den für Heeresbedarf benötigten Gegenständen nicht trennen können, mit und raten den Säumigen, die noch derartige Gegenstände im Besitz haben, dringend, diese un verzüglich in der Sammelstelle. Mühlenbach 28 abzu liefern. Bis Ende September nimmt diese Sammelstelle solche Gegenstände noch an, ohne daß die Abliefere zur Rechen schaft gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 2. d. M. der Handlungsgehilfe Leon Steinborn, geboren am 22. Februar 1891 zu Brüssel. hier Görresstraße 13 wohnhaft, seit dem 6. d. M. der Schreiberlehrling, Willi Albrecht, geboren am 11. November 1900 zu Erklingen, Kreis Anhalt, hier Immermannstraße 53 wohnhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C0 Leicheniunguns</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 8. d. M. wurde an dem Wasserwerk des Pionier-Uebungsplatze in Köln-Riehl eine unbekannte männliche Kindesleiche im Alter von ungefähr 6 bis 7 Jahren gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
