<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>440827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Kaiserin-Besuch erfahren wir nachträglich, daß die hohe Frau ihr Vorhaben, das Evangelische Krankenhaus Köln-Lindenthal zu besuchen, leider nicht ausführen konnte. In ihrer Vertretung erschien daselbst die Hofdame Gräfin von Keller in Begleitung des Wirkl. Geh. Oberregierungsrates und Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister nebst Gemahlin. Die Herrschaften verweilten zwei Stunden im Krankenhaus und überbrachten den Verwundeten und Schwestern die Grüße der Kaiserin, mit der Zusage, daß noch ein besonderes Andenken, ein Bild mit Lorbeerzweig, demnächst folgen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>illiger Sonntag in der Klara. Am Sonntag, den 26. August ist der Eintritt zur Flora in den Vormittagsstunden frei, während die Anlagen von 12 Uhr mittags an gegen ein ermäßgtes Eintrittsgeld von 30 Pfg.(Militär und Kinder 15 Pfg.) zugängig sind. Von.30 Uhr nachmittags an findet Konzert der Fleri-Kapelle statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>den Kleineärkten sind ein Uebel geworden, dem abzuhelfen unsere Polizeimannschaften allein infolge ihrer geringen Zahl nicht in der Lage find, wenn nicht die Bürgerschaft, bzw. auf den Märkten untere Hausfrauen mithelfen. Der schlimmste Auswuchs bei diesen kleinen Diebereien von jugendlichen oder auch größeren Langfingern ist die leider zu beobachtende Parteinahme eines Teils der Zuschauer für die Sünder. Da kann man die Bemerkung hren:"Eß dat dann schlern, wann esu ene arme Quant sich en Schaug ov e pair Birre kläut. om singer hungerige Mutter jet ze koche no Huns zo bränge--", und wie dies dummen Aeußerungen sonst lauten. Wie sache Aeußerungen auf die Landleute und Gemügebauern wirken müssen, denen durch derartige Ungerechtigkeiten geradezu die Marktbeschickung verleidet wird, liegt klar auf der Hand. So stahl auf dem gestrigen Ursulamarkt, als dort ein Landmann mit einer hochbeladenen Karre prachtvoller Wirsingöpfe erschien, eine Frauensperson in dreister Weise im Beisein von mehr als 30 Käuferinnen einen der dicksten Köpfe und wurke dabei noch frech, als man ihr Vorwürfe machte. Schließlich wurde der Bauer, der die Köpfe zum Vertauf an dem neben der Karre befind lichen Stand ablud, auf dei Vorgang aufmerksam und for verte den Wirsing zurück. Da gab die Diebin Fersengeld, verfolgt von dem älteren Bauer und einer Rotte Jungens, die erfreulicherweise diesmal dem Landmann zur Seite sia den. An der Hauptfest darf die Spitzeübin den Wirsing von sih, der so den Weg zu seinem Eigentümer zurükand. In wie wenigen Fallen nimm aber die Sache einen solchen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
