<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>440806</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Genug des Regens. Aus dem Landkreise schreibt man ns: Mit verdrietßlicher Miene schauen die Landleute in den letzten Tagen der Witterung zu. Kein Tag ohne Regen, und die gegenwärtige Getreideernte müßte doch Trockenheit und Wärme haben. Der Regen macht dem Landmann doppelte und dreifache Arbeit. Damit die Garben wieder trocken werden müssen die Getreidehaufen zum wiederholten Male umgestellt werden. Weil die Frucht so lange auf dem Felde steht, stirbt der junge Klee ab, der in die Stoppeln gesät war. Die schlimmste Folge, welche die anhaltend trübe und regnerische Witterung befürchten läßt, ist das Auswachsen der Körner in den Aehren. Der Weizen kann leichter der Feuchtigkeit Trotz bieten, seine Aehren sind rasch wieder abgetrocknet, aber deim Hafer ist das durchaus nicht der Fall. Da, wo der Hafer bereits gemäht auf Hausen stand, sind die Körner an der Spitze schon ausgewachsen, wodurch die Güte sehr leicht Schaden leidet. So sehr die Landwirte sich in der verflossenen Woche nach einem guten und ausgiebigen Regen sehnten, ebenso sehr und noch mehr wünschen sie jetzt den Schluß der Regenperiode und Sonnenschein und Wärme herbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betreffend Bestandserhebung von Dapierrohstoffen, nach welcher die Bestände an weißem und braunem Holzschiff (mechanisch bereitete Holzmasse), Sulfitzellstoff, Strohzellstoff und Altpapier zu melden sind, sofern sie eine bestimmte Höhe erreichen, ist am 1. August erschienen. Die Meldungen haben auf amtlichen Meldescheinen an das Webstoffe-Meldeamt der Kriegs-Rohstoff-Abteilung des Kgl. Preußischen Kriegsministeriums, Berlin Sw 48, Verl. Hedemannstraße 10, zu erfolgen. Die erste Meidung ist für die am 1. August vorhandenen Vorräte bis zum 10. August 1917 zu erstatten. Ueder die meldepflichtigen Gegenstände ist ein Lager####ch zu führen. Der Wortlaut der Bekanntmachung, aus der sich die näheren Bestimmungen über die Meldung ergeben, ist bei den Landrats-Aemtern, Bürgermeister-Aeintern und Polizei-Beyörden einzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
