<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>440873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feindliche Flieger überflogen in vergangener Nacht zwischen 11 und 12 Uhr das Feſtungsgebiet. Bomben wurden nicht abgeworfen. Die Abwehr trat in Tätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für durchziehende Truppen. Am 21. Oktober beabsichtigt die Prima des Realgymnasiums Köln-Nippes eine Aufführung von Alt-Heidelberg unter Leitung von Frau E. Teller-Hobelmann vom hiesigen Schauspielhaus im großen Saale der Lesegesellschaft zu veranstalten. Der Reinertrag soll zugunsten der Verpflegungsstelle des Roten Kreuzes, Hauptbahnhof Köln, zur Beschaffung von Weihnachtsgaben für durchziehende Truppen und zur Beschaffung von Lesestoff fürs Feld und die Lazarette verwandt werden. In Anbetracht des guten Zweckes ist der Veranstaltung ein voller Erfolg zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Preissteigerung der Straßenbahnfahrkarten, die man allgemein zum 1. Oktober erwartet hatte, ist noch nicht erfolgt, was von vielen Tausenden Fuhrästen angenehm empfunden worden ist, während es tur den so wie so notleidenden Stetsäckel einen Ausfall von mehreren hunderttausend Mork bedeutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein neuer Engpaß in der Marzellenstrße Infolge des Neubaues des Postschechamtes und Wegfalls der liäuser neben dem Platze des ehemaligen Morellen-Gymnasiums ist die Straßeenge der Murzellenstraße zur erbreitert worden, aher schon ist mit Sicherheit zu erkennen, das der Bürgersteig vor dem Berliner Hof wieder genau so schmal werden soll, wie er vorher vor den Nachbarsäusern war. Nachdem bei dem Neubau dieses Gasthofes versäumt worden ist, die Fluchtlinie den Verkehrsbedürfnissen entsprechend zu halten, wird man jetzt auch den Schönheitsfehler ertragen müssen, daß sie vor dissem Hause, so lange es noch vorsicht, einen so starken Bogen macht, das der Fußgängerverkehr bequem von statten gehen konn. Man hätte erwarten dürfen, daß schon mit Rücksicht auf die nun durchgefuührte Verdunkelung das Tiefbauamt für den Bürger nicht eine neue Notwendigkeit schaffen würde, den Bürgersteig zu verlassen und sich den Fähornissen der Straße auszusetzen. Neben den Straßenbahngeleisen ist der Fahrdamm ohnehin für ein Fuhrwerk zu breit, für zwei aber zu schmal, so daß eine breitere Ausführung des Bürgersteigs wohl möglich wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Telegraphenanstalt ist in der un Kreise Mülheim(Rhein)#el#genen Ortschaft Wesmoven(Bezirk Köln) zugleich mit öffentlicher Fernsprechstelle für den allgemeinen Verkehr eröffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wer legten Straßenflegein dashandwerkt Seit einigen Tagen macht sich bei Eintritt der Dunkelheit mn dem Straßeinviertel Lichhof, Fipinstraße, Stephanstrße, Elogiusplatz eine Rette halbüchtiger Burschen breit, die mit Stöcken und Stangen bewaffnet, andere Leute, Frauen und Kinder angreifen, so daß niemand sicher ist, unbehelligt seine Wohnung zu erreichen. Es wäre dringend geboten, wenn die Polizei energisch dem wüsten Treiben entgegentreten und nicht untätig zuschauen wollte, wic es in den letzten Tagen mehricch beobachtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Kriegshilfe erhielten Vorarbeiter Tourneur, Arbeiter Höller in Köln una der Werkzeugschlosser Matthias Weisser in Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
