<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>440839</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>tun ceschenstesetegsege eiche ch lc e rung wurden Kränze niedergelegt.,, zan Gräbern der Vers cs cescheteste ezechähe en eoban, eschensescheisen eaiseh eesheihe le er 18it; in Darmstadt und teiltgeise 18i6 m pars aufeekununne Auriß der Westfassade hängt, ein Gseuad sanc aine Fühnung, Aurel die Sotersatef und ie Schatzkammer mit ihrem unermußlichen Reichtum an Kunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>** Lehensüde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein junges Mädchen kam von aushierhin und mietete am Mauritiussteinweg ein Zimmer. Dort hat es sich durch Aufdrehen des Gashahnes das 65 fferbstnebei.-- infolge dichten Nebels, der heute fri" auf dem Rheintal lagerte, war die Schiffahrt längere ##% I'Holten Silber- und Schmucksachen, Kleider, Ebrie, bebeneunh", Aurr-,Zachsteanle unr gun. Harnzgerng mit Wäsche entwendet. 400 Mark bar wurden aus einer Wohnung an der Hahnenstrße entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>(9 Lichtsbretr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Zeitpunkt des pionrftijecgtenzeen vom 3. Auge. 1917(Erlaubniszwang) ist vom 1. September 1917 auf den 1. November 1917 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>(A Die Geltungsfrist der Zweimarkstücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Per Bundesrat hat laut Bekanntmachung vom 12. Juli 1917 Sie felung und die Außerkurssetzung der Zweimarkdie Eindcnuus.." in Form von Denkmünzen gepra.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen einfältigen Scherz leistete sich ein Unbekannter im Stadtteil Mülheim. Dort fand sich eine Frau mit einem Briefumschlag, auf dem zu lesen stand:"Wert 3000 Mark", auf dem Polizeiüro ein. Den Brief habe sie auf der Straße gefunden. Bei näherem Zusehen fand man in dem Brief nur wertlose Papierfetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
