<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>440811</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernährungsüsorge für Mütter, Säuglinge und Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lebensmittel für Binnenschiffer. Die Versorgung der Zinnenschiffer mit Lebensmitteln ist neu geregelt worden. Vom 15. August 1917 ab sind alle einschlägigen Geschäfte berechtigt, fort und Metl auf Reichsreisebrotmarken, Eier, Kassel, Marmelade und Heringe gegen Abgabe von Kölner Marken an Binnenchiffer zu verabfolgen. Die Abgabe von Fleisch, Butter, Fett, Ra#toffeln, Zucker, Hülsenfrüchte, Reis, Grieß, Graupen, Teigwaaren und Milch auf Binnenschiffermarken darf aber nur in bestimmten Geschäften erfolgen, die in der bei den Hafenverwaltungen Köln" nöln-Deutz und Köln-Mülheim aushängenden Bekanntmachung vom heutigen Tage bezeichnet sind. Geschäfte, die ohne dazu berechtigt zu sein, Waren auf Binnenseifferwarken verabfolgen, tennen vom Bezuge rationierter Waren ausgeschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutsche Frauen und Männer, gebt Kupfer, Messing, Rotuß, Tombak, Bronze!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutscher Gestteirtsverband. Im weiteren Verlauf der Verhandlungen wurde der Geschäftsührende Ausschuß neugebildet, der sich nunmehr wie folgt zusammensetzt: Kuhn(Berlin), Erster Vorsitzender, Ebeling(Berlin) Zweiter Vorsitzender, Schinkel (Berlin) Dritter Vorsitzender, Braun, Kassenührer, Stellvertreter Wegener, Schriftführer Götze, Stellvertreter Zacharias. Es wurde beschlossen, dem neuen Geschäftsührenden Ausschuß einen akademisch gebildeten Herrn, der auch politisch einflußreich ist, zur Seite zu stellen. Für diesen Posten wurde ein Gehalt von 20000 M. jährlich ausgeworfen. Ein Versicherungsmathematiker berichtete über die Sterbekasse des Deutschen Gastwirtsverbandes, worauf die Beiträge von 1 M. auf 1,30 M. erhöht wurden. Als Ort des nächsten Verbandstages wurde Königsberg bestimmt. Herr Emil Köster Altona hielt einen Vortrag über die Frage: Wie können die in gastwirtschaftlichen Betrieben angelegten Hypotheken sichergestellt werden? Bezüglich der Polizeistunde nahm der Verbandstag einen Antrag an, wonach der Ausschuß beauftragt wird, den Bundesrat zu bitten, die maßgebenden Stellen anzuweisen, dafür Vorsorge zu treffen, daß, wenn mit Aufhebung des Belagerungsku standes die auf Grund des Gesetzes vom 4. Juni 1851 von den Militärbehörden getroffenen Anordnungen ihre Kraft verlieren, auch gleichzeitig die durch diese Anordnungen im allgemeinen Interesse der Ordnung und Sicherheit verkürzten Polizeistunde selbstätig wieder auf die vor dem Kriege in Geltung gewesene Zeit ausgedehnt werden, ohne daß dazu für die einzelnen Fälle ein besonderer Antrag von den betreffenden Gastwirten zu stellen ist. Den wichtigsten Punkt der Tagesordnung betraf die Frage der Gründung einer über das ganze Deutsche Reich sich erstreckende einheitliche Organisation für das Gastwirtsgewerbe. Es bestehen zwei große Gastwirtsverbände, der Deutsche Gastwirtsverband, Sitz Berlin, dem in der Hauptsache die Gastwirte Norddeutschlands angehören, und der Bund Deutscher Gastwirte, Sitz Leipzig, der hauptsächlich die süddeutschen Gastwirte umfaßt. Den Bericht über die bisherigen Verschmelzungsverhandlungen erstattete Verbandsleiter Kuhn(Berlin). Der Vorsitzende des Bundes deutscher Gastwirte, Kämpf(Leipzig). teilte mit, daß der Bund auf seiner letzten Tagung beschlossen habe, einstweilen von einer Verschmelzung abzusehen. Die Verschmelzungsfrage rief eine stundenlange Aussprache hervor, die damit endete, daß es beim alten bleibt. Ran will getrennt marschieren aber vereint schlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Biertrinker sind seit gestern wieder zu ihrem Rech: gekommen. In vielen Restaurants wurden gestern größere Glöser den Gästen vorgelegt und in andern wurde das Glas Bier zu einem bi#deren Preise verabrrist. Die Kölner Hausbrauereien, die der Brauereivereinigung angefören, sind einheitlich vorgegangen. Das Glas Kölch wird seit gestern wieder in dem 3/20 Liter-Glas verzapft, während man in letzter Zeit in den Kölner Hausbrauereien nur noch 430 Liter-Gläser kannte. Die Höchstpreisverordnung, die gestern in Kraft trat, sieht bekanntlich einen Höchstpreis von 60 Pfg. für das Liter beim Ausschank in Gläsern vor, wenn das Bier drei bis sechs Prozent Stammwürze enthält. Auch beim Verkauf über die Straße ist der Preis um 10 Pfg. das Liter gesunken. Allgemein wurde in den Hausbrauereien bisher das Bier über die Straße zu 60 Pfg. verkauft. Nach der neuen Verordnung darf für das Vier, wie es unser Kölch ist, nur noch 50 Pfg. für das Liter beim Verkauf außer dem Hause genommen werden. Einige Brauereien sind dazu übergegangen, von heute an kein Vier mehr über die Straße zu verkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Verdienstiaz fer Kriegshaufen ist verliehen worden dem Rentner Herrn Apotheker Breuer, Letenzolernring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C) Ein wirksames Mittel gegen gemeingefuährliche Diebereien hat, wie man uns schreibt, das Generalkommando des 4. Armeekorps eingeführt. Es hat bestimmt, daß überführte Treibriemendiebe und Hehler über die Strafhaft hinaus bis zum Kriegsende in militärische Schutzhaut genommen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Um die allgemeine Sicherheit würde es besser bestellt sein, wenn das nämliche Mittel auch gegen Feld- und Lebensmitteldiebe angewandt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
