<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>440823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wertvolles Pferdefleisch. Beim Rennen in Neuß kamen zwei Pferde im Versicherungswerte von 25000 und 7000 M. zu Fall und mußten infolge Bein- bzw. Vorderfesselbruches erschossen werden. Ein Pferdemetzger erwarb die Tiere zu je 600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sternenbanner undürdigen Asiaten zu verhauen, ohne sich damit in der eigenen Selbstachtung zu erniedrigen... Sheriff, bri mir keinen Chinesen mehr vor, wenn das sein Vergehen beiressende Beweismaterial so mangelhaft ist, daß ich keine Strafe verhängen kann. In zweifelhaften Fällen wollen wir 9e1eru Nce sertrertere se s Der bbbroner bobocorean</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unbefugte Grenzübeschreitung und Briefschmuggel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünf"harmlose" Leute traf im Juni eines Nachts ein Schutzmann auf dem Laurenzplatz. Es fand sich, daß dort an einem Weinlager eine Eisenplatte teils abgerissen war. Nun begann eine wilde Hatz. Als ein zweiter Schutzmann von der Lintgasse her den Ausredßern den Weg abschnitt, wurden ein Deserteur Annweiler und dessen Schwager, der Arbeiter Gustav Jansen verhaftet. J. gab an, sie seien aus Angst vor einem Protokoll ausgerissen, und weil A. und die anderen, die auch Deserteure gewesen seien, keine Papiere bei sich gehabt hätten. Die Verhafteten trugen Browningpistolen, Dolche und Dietriche. Da J. elfmal als Dieb, darunter auch mit Zuchthaus abgestraft ist, wurde auf 14 Monate Zuchthaus erkannt. Drei Gleichgesinnte. Der Metzger Anton Driesch wollte wieder ein Mal einen guten Schlag machen; er wußte mit seinen Freunden, dem Reisenden Paul Rick und dem Maler und Anstreicher Ludwig Frings einen Spezereiwarenhändler aus.-Gladbach für ein angebliches, sehr großes Buttergeschäft zu gewinnen. Bei einer Besprechung in Köln hatte der Gladbacher 2500 M. bei sich und die drei geben zu, daß sie, jeder aus sich heraus, sofort die Idee gehabt hätten: das Geld wird weggenommen. Schon bezecht wurde der Spezereihändler in eine Weinschenke bugsiert, wo er infolge eines Schlafpulvers einlullte. Driesch weckte ihn dann zum letzten Zug und Hals über Kopf gings weg zum Bahnhof, wo der Metzger dem Händler aus seiner Tasche die Fahrkarte löste. Beim Teilen der Beute drohten die drei Gauner, nach einer weinseligen derben Keilerei sich gegenseitig mit Verhaftung. Diese kam von anderer Seite üüberraschend schnell. Im Eisenbahnkuvee bemerkte der Gladbacher seine leere Tasche und die plötzliche Ernüchterung ließ ihn alles klar erkennen. Das Gericht erkannte auf 2 1/2 Jahre Zuchthaus für Frings, 2 Jahr 3 Monate Gefängnis für Driesch und 1 Jahr 3 Monate Gefängnis für Rick.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
