<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>440861</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Werktags vun--12 Uhr, von Mittwoch, den 19. Sept. ab bie Donnerstag, den 18. Oktober, mittags 1 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anßer diesen Zeichnungen werden für die Beteiligung 8an der Kriegsanleihe auch Beträge unter 100 M. bös 1 M. abwärts gegen Anteilscheine ausgegeben. # Die eingezahlten Beträge werden mit 5% verzinst und zwei Jahre nach Friedensschlußß gegen Rückgabe des # angestellten Anteilscheine mit Zinsen zurückbezahlt. * Die Sparkasse übernimmt die Aufbewahrung und Ver  waltung dieser Kriegsanleihe bis 1. Januar 1019 für los. Darüber hinaus gegen eine ninge Vergiftung. 0* Oorbererterbenet Pn 1P020 00npnorodaefararoloro Poplun20d S Conn Mit diesem Thema finden im Landkreise Köln vier große vaterländische Versammlungen statt, zu welchen alle Männer und Frauen dringend eingeladen werden. Versammlungstermine sind in Vochem 11 Uhr, im Saale Schmitz. Redner Parteisekretär Gleuel.30 Uhr, bei Rosenbaum. Redner Parteisekretär Hermülheim 5 Uhr, im Pfarrsaal. Redner Parteisekretär Pingsdorff 7 Uhr, im Jänerhof. Redner Parteisekretär .4) Berg.-Gladbach. 20.Sept.1917. Am Donnerstag, den 27. September d. J. werden in den Kolonialwaarengeschäften verkauft: Einmachzucker, Graupen und Nudeln, Hülsenfruchtmehl, Kaffee-Ersatz, Rübenkraut und Speiseöl. Außeadem in den Butterichäften Butter,(Menge steht noch nicht fest). gegen Marken C 40 und C 41. Die Bestellmarken, 0 4, 0 6, 0 8. 0 10, 0 12 0 14 und C 40 sind bis Sonntag Abend in den Geschäften abzuliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Overath, 20.Sept.1917. Die Geschäftsührer der Bezugs- und Absatzgenossenschaften von Overath, Hohkeppel und Marialinden, nämlich die Herren Wilhelm Rembold in Overath, Joseph Schmitz in Kreuzweg und Anton Büceler in Marialinden erhielten das Verdienstkreuz für Kriegshilfe. Sie haben sich seit Beginn der Mobilmachung in hervorragender Weise dem Kriegswirtschaftsamt Overath in der Lebensmittel- und Getreideversorgung zur Verfügung gestellt. Die Auszeichnung soll, wie Bürgermeister Simons bei der Ueberreichung bemerkte, nicht bloß eine Anerkennung für die Geschäftsührer, sondern zugleich auch eine solche für die Landwirtschaft der ganzen Gemeinde im Allgemeinen bedeuten, weiche mit verschwindend geringen Ausnahmen in diesem Kriege die schwere Aufgabe der Durchührung all der notwendigen wirtschaftlichen Maßnahmen nach Kräften erleichtert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lindlar. 20.Sept.1917. Am kommenden Sonntag findet hier die feierliche Einführung unseres neuernannten Pfarrers Verdung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wippertürth, 20.Sept.1917. Der Bienenzuchtverein beschlossß, den jetzt schon verfügbaren Honig dem hiesigen Lazarett zum Preise von.75 Mark das Pfund zur Verfügung zu steilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Weihnachtsbeſcherung 1917 der Kriegswaisen gefallener Kölner Krieger ist auch in diesem Jahre wieder von der Stadt Köln dem Kölschen Boor in Eisen übertragen worden. Fur Feststellung aller derjenigen Kriegswaisen, welche berechtigt und bedürftig sind, an dieser Bescherung teilzunehmen, hat der"Kösche Boor" durch Anschlaäge in Köln und Vororten und durch Zeitungsanzeigen alle Mütter und Vormünder der Waisen gefallener Kölner Helden aufgerufen. Zur Erleichterung der Eintragung und zur Verhinderung von Gedränge, werden die Mütter und Vormünder alphabetisch eingeladen, die Bescherungsberechtigten im Geschäftszimmer des Kölschen Boor anzumelden und zwar sind folgende Zeiten festgesetzt: Von.30 bis 12.30 Uhr vormittags und von 4 bis.30 Uhr nachmittags für diejenigen deren Familienname anfängt: A bis Bo am Mittwoch, den 26. September, Br bis C am Donnerstag, den 27. September, mit D und Eum Freitag. den 28. September, mit F und G am Samstag, den 29. September, mit H und Hi am Montag, den 1. Oktober, mit Ho bis J am Dienstag, den 2. Oktober, mit K um Mittwoch, den 3. Oktober, mit L und M am Donnerstag, den 4. Oktober, mit N, 0 und P am Freitag, den 5. Oktober, mit R und S ausschrießlich Sch und St am Samstag, den 6. Oktober, mit Sch und St am Montag, den 8. Oktober, mit T bis Z am Dienstag, den 9. Oktober. Bei der Anmeldung sind Ausweispapiere über Zahl und Alter der Kinder(Hausstandsbuuch und Brotbuch) sowie die Todesbescheinigung des Vaters vorzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband deutscher Eisenbahn-Handwerker und-arbeiter(Sitz Berlin) veranstaltet am nächsten Sonntag(23.), nachmittags 6 Uhr. im großen Sadle der Lesegesellschaft eine große Kundgebung. Redner ist Generalsekretär Riedel aus Berlin, der über Die Eisenbahnen jetzt und in der Zukunft spricht. Im Anschlugß an den Vortrag ist freie Aussprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lehrkurse zur Erlernung der Blindenschrift Di. Nationale Frauen-Gemeinschaft eröffnet um 26. September den zweiten Lehrkursus für Blindenschrift. Eine große Anzahl Damen ist bereits ausgebildet worden und eifrig damit beschäftigt, Bücher in Blindenschrift zu übersetzen, damit die blinden Feldgraben Unterhaltungslektüre sowie auch Unterrichtsbuücher zu ihrer weiteren Ausbildung haben. Es wäre sehr zu wünschen, wenn sich eine Menge Damen, die noch über einige Stunden freie Zeit täglich verrügen können, dieser schönen Aufgabe widmen wollten. Anmeldungen nimmt entgegen die Geschäftsstelle der Nationalen Frauen-Gemeinschaft, Stadthaus, Zimmer 113, wauch weitere Auskunft über Ort und Zeit des Lehrkursus gegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Abgabe von Eiern. Auf die Eiermarke Nr. 14 für die Versorgungswoche vom 27. September bis 3. Oktober 1917 dürfen bereits von Samstag, den 22. September 1917 ab, Eier abgegeben und entkommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
