<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>440876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf Sondermarke 251 gibt es in der laufenden Versorgungswoche 125 Gramm Brot, aber kein Mehl und keinen Zwieback.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dann och dat Esse nit jeden Dag esu kräftig wie gester, -- no, för 33 Penning-künnt cch uns Urgroßmooder en diser döör Kregszick su'e Gereich nit zosammefummele, wie et de 1 Stadt Kölle för bellig Geld met große Unkost gevve muß! Dat weed gewöhnlich bei alle Klagen üvier de Stadtöch vergesse: dä billige Pries nämlich, un wä em große Kölle * för et selve Geld et besser un däftiger madche kann, dä soll nit länger kritisiere un en Fuß en der Täsch ov hitzig Geschrevvs em Blättche mache--, enö, dä soll kumme un sing Kenntnis der Stadtöch zor Verfögung stelle, wenn üvverhaup jet derhinger stich un et nit bloß Geflunkersch eß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der heutige Hauptmarkt brachte einen lebhaften Verkehr in der Markthalle. Die Zufuhren waren reichlich und die Nachfrage groß. Zwei gefüllte Eisenbahnwagen Gemüse, hauptsächlich Salat, brachte die Köln-Bonner Kreisbahn aus der Endenicher Gegend, und auch vom Vorgebirge waren die Landleute zahlreich erschienen. An den Kassen der städtischen Obst- und Gemüseabteilung war reger Betrieb. Die Anziehungskraft hetten die lang entbehrten Zwiebeln ausgeübt. Jeder Kleineändler erhielt für den Marktverkauf einen Zentner Zwiebeln für 14 M. und der Verkaufspreis im kleinen war auf 19 Pfg. das Pfund festgesetzt. Das bezahlen also heute unsere Hausfrauen, die in letzter Zeit hierür 65--70 Pfg. ausgeben mußten. Außeadem gab es Weißkohl, Karotten und Apfel. Mit Spinat konnte nur ein kleiner Teil Händler versorgt werden. Der Obſtmarkt war heute nur mittelmäßig beschickt. Bei reger Nachfrage war gegen 7 Uhr fast alles ausverkauft. Birnen gab es schon früher nicht mehr. Auf dem Fischmarkt war es öde und leer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
