<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>440893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große Kriegsausstellung veranstaltet im früheren Güterschuppen Köln-Süd an der Pfälzerstraße und Eifelstraße der Kölner Kleintierzucht- und Gartenbauverband der Eisenbahnen vom 20. bis 22. Oktober. Wir machen auf die Bekanntmachung im Anzeigentelle aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Kölschen Boor beginnen von jetzt an die Sonntagsnachmittags-Veranstaltungen schon um 3 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der gemeinsamen Friedensdemonstration. die morgen Sonntag in Köln stattfindet, erzählte auf dem Würzburger sozialdemokratischen Parteitage Redakteur Kollmann, daß das Kölner Zentrum, das doch innerhalb der Partei eine große Rollespiele, glattwegabgelehnt habe, mitzutun. Daß die Kölner Zentrumspartei die sozialdemokratische Einladung abgelehnt hat, können wir als richtig bestätigen. Selbstverständlich nicht, weil sie nicht ebensosehr wie alle verständigen Leute einen baldigen Frieden, der Deutschlands politische und wirtschaftliche Zukunft sichert, herbeiünscht, sondern weil sie aus triftigen Gründen, die auf der Hand liegen, keine Neigung versüren kann, die besonderen sozialdemokratischen Parteibestrebungen, die mit der Friedensfrage verquickt werden, zu fördern. Hr. Kollmann irrt also, wenn er glaubt, mit der Mitteilung dieser Tatsache dem Zentrum eine Unannehmlichkeit bereitet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin. 19.0kt.1917.(Drahtber.) Das Ergebnis der Zeichnungen auf die siebte Kriegsanleihe ist recht günstig. Nach unverbindlichen Berechnungen ist mit einem Gesamtergebnis von zwölf Milliarden zu rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
