<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>440866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Meldepflicht für gewerbliche Verbraucher von Kohle, Koks und Briketts. Die in der Bekanntmachung betreffend Meldepflicht für gewerbliche Verbraucher von Kohle, Koks und Briketts vom 17. Juni 1917 vorgeschriebenen Meldungen sind in der Zeit vom 1. bis 5. Oktober erneut zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Messingteile von Schaufenster-Einrichtungen und Geschäftsausstattungen sind beschiugnunm:-- Trotzdem, so wird uns geschrieben, sieht man diese Sachen noch in den meisten Läden und Geschäfteräumen aufdringlich glänzen. Der Einwand, man müsse erst Ersatz haben, ist nicht stichhaltig. Einmal war bis heute Zeit für die Ersatzbeschaffung, zum anderen aber genügen einfache und schnell zu beschaffende Holzgestelle als Ersatz, wo er wirklich unentbehrlich ist. Wer sich die hohen Uebernahmspreise für Schaufenster-Einrichtungen und Geschäftsausstattungen aus Messing(.50 M. für das Kilogramm) sowie die Extraprämie von 1 M. für das Kilogramm sichern will, liefere schleunigst Heumarkt 36 oder Kreuzgasse 18 ab Die Zwangsenteignung, die unter allen Umständen um I. Noveinber eintritt, bringi viel geringere Entschädigung und außeadem Wegiull der Främie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>** Der Rheinische Süngerung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer am Mittwoch in der"Wolkenburg" stattgehabten Sitzung des Rhe#nischen Sängerbundes wurde beschlossen, der Deutschen Sangerbundesstiitung wiederum einen entsprechenden Betrag zuzuweisen. Die Deutsche Sängerbundstiftung verfolgt den Zweck, bedürftigen Komponisten, Chorleitern und deren Hinterbliebenen beizuspringen und ihnen in Notfällen fortlaufende Unterstützungen zu gewähren. Der Rheinische Sängermund konnte in den letzten Jahren aus dieser Stiftung fünf rheinischen Komponisten namhafte Ehrengaben zu weisen. Der Vorstand beschlossß weiter, von der Einberufung einer Mitgliederversammlung in diesem Jahre abzusehen, da sie im Hinblick auf die mangelhaften Verkehrs- und Verpflegungsverhältnisse zu großen Schwierigkeiten begegnen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wem gehört das Fahrrad:-- Beim 3. Kriminalbezirk, Lützowstraße 47, befindet sich ein Fahrrad, welches nach Angabe des Diebes vor etwa einem Monat aus einer Ziegelei in Ossendorf gestohlen wurde. Der Geschädigte. kann seine Rechte bei obigem Bezirk geltend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Königlich Preußische Verdienstkreuz in Silber ist dem Steuererheber August Braas anläßlich seines Uebertritts in den Ruhestand verlichen worden Inspektor Heinrich Frings bei der Firma Franz Herrmann, G...., Köln-Bayenthal, beging am 26. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>35jähriges Dienstjubiläum, in Anbetracht dessen die Firma eine kleine Feier veranstaltete. Nach einer Ansprache des Chefs der Firma, Josef Herrmann, wurde dem Jubilar ein poetischer Gruß entboten, worauf seitens Vertreter der Arbeiter und der Beamten Glückünsche dargebracht wurden. Der Jubilar wurde sowohl von der Firma als auch von den Arbeitern und den Beamten reich beschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
