<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>440830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beförderung von Personen, die an üübertragbaren Krankheiten leiden. Durch Droschkenordnung vom 1. Sept. 1912 ist die Beförderung von Personen, die mit ansteckenden Krankheiten behaftet sind, in öffentlichen Fuhrwerken verboten. Dieses Verbot wurde bisher vielfach übertreten, weil die Führer der Fahrzeuge nicht wußten, ob es sich um eine ansteckende Krankheit handelt oder nicht. Um diesem für die Allgemeinheit so gefährlichen Uebelstande abzuhelfen, hat die städtische Gesundheitspolizei die Einrichtung getroffen, doß die ärztlichen Bescheinigungen zur Aufnahme in eine Krankenanstalt äußerlich erkennen lassen, oo eine üübertragbare Krankheit vorliegt over nicht. Danach werden seitens der Aerzte bei üübertragbaren Krankheiten rote Scheine, bei nicht üübertragbaren Krankheiten weiße Scheine ausgestellt werden. Nicht ansteckend Kranke können mit jedem öffentlichen Fuhrwerk oder mit einem städtischen Krankenwagen, ansteckend Kranke jedoch nur mit stäbischen Krankenwagen befördert werden. Die Bestellung städtischer Krankenwagen kann bei den Feuerwachen erfolgen. Oeffentliches Fuhrwerk, daß dennoch zur Beförderung von ansteckend Kranken gedient hat, muß nach dem Gesetz vom 28. August 1905 vor der Weiterbenutzung in der städtischen Desinfektionsanſtalt desinfiziert werden, andernfalls droht das Gesetz Bestrafung bis zu sechs Monaten Gefängnis oder Geldstrafe bis zu 600 M. an. Für die Führer öffentlichen Fuhrwerks empfiehlt es sich deshalb, falls sie ausnahmsweise einen Kranken nach einem Krankenhaus gefahren haben, von dem es mangels ärztlichen Aufnahmescheine nicht feststeht, ob eine ansteckende Krankheit vorliegt oder nicht, zunächst die Feststellung der Krankheit im Krankenhause abzuwarten und dann eventuell unveraüglich an die Desinfektionsanſtalt zu fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 19. d. M. aus seiner Wohnung, Im Laach 11, Arnold Vieler, geboren am 15. Mai 1813 zu Schleiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegsbilder von Heinrich Koch. Wir glauben manchem Leser einen Gefallen zu tun, wenn wir ausnahmsweise auf das in dieser Nummer erscheinende kösche Verzälache von Heinrich Koch aufmerksam machen als ein u. E. wohlgelungenes Kriegsbild, das die Leser in Stadt und Land gleichermaßen interessieren wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
