<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>440848</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die gestrige Sitzung der Handelskammer nahm folgende Entschliefßung an:"Deutschland steht im vierten Jahre des blutigen Weltenringens. Unerschoüttert stehen seine ehernen Fronten ausschrießlich in Feindesland. Peer und Flotte wetteifern miteinander, den glanzvollen Ruhmesthaten dreier Kriegsjahre neue Lorbeeren anzureihen. Auch das deutsche Volk ist nach wie vor vom unbeugsamen Siegeswillenbeseelt und entschlossen, alles einzusetzen, um seine in langen Zeiten mit Mühen und Arbeit errungene Stellung zu erhalten, zu befestigen und auszubauen. Die plumpen Versuche des heuchlerischen Präsidenten der Vereinigten Staaten von Nordamerika, das deutsche Volk von seiner Regierung zu trennen, weist dieses mit Entrüstung zurück. Wir waren, wir sind und bleiben eins mit Kaiser und Reich und müssen uns auf das entschiedenste verbitten, daß der Vertreter irgend eines fremden Staates sich um Deutschlands innere Angelegenheiten kümmert. Die Antwort, die die Daheimgebliebenen auf solch niedererächtige Anklagen, auf in der Weltgeschichte noch nicht dagewesene Verleumdung zu erteilen haben, wird in einer glänzenden Beteiligung an der nunmehr bevorstehenden siebten Kriegsanleihe bestehen. Handel und Industrie Köuns und mit ihnen alle Angestellten und Arbeiter werden wetteifern, dieser Anleihe zu einem Erfolge zu verhelfen, der denjenigen, die für uns ihr Blut lassen, zeigt, wie wir ihre Opfer zu schätzen wissen, unseren Feinden aber den Beweis liefert, daß Deutschland an Opferwilligkeit nicht zu überbieten ist." Diese Entschliefßung soll auch dem Reichskanzler, sowie Generalfeldmarschall von Hindenburg üvermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zehn Jungtannen vom Arbeitskommando Daun des städtischen Realgymnasiums Köln-Deutz sandten von einer Sedanfeier an Generalfeldmarschall Hindenburg folgendes Telegramm: Kölner Jungtannen, im landwirtschaftlichen Hilfsdienst in der Eifel tätig, senden Ew. Exz. das Gelöbnis unwandelbarer Treue gegen Kaiser und Reich. Dockweiler, am Sedantage 17. Hierauf traf von Generalfeldmarschall Hindenburg folgende Antwort ein: Den Kölner Jungtannen im landwirtschaftlichen Hilfsdienst herzlichen Dank für freundliches Gedenken. Generalfeldmarschall Hindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei den jetzigen Arbeiten in den Kleingarten werden sowohl, beim Ernten der Gemüse wie auch sonst beim Arbeiten einige Winke und Anleitungen von einem erfahrenen Fachmanne notwendig und willkommen sein. Ein Büchlein hierüber hat der städtische Gartenmeister Adolf Cremer im Auftrage der städtischen Abteilung für Gemüsebau herausgegeben, dessen Anschaffung(Preis 20 Pfg. im Gewerbehause, Johannisstraße, zu erhalten) jedem Gartenbesitzer zu empfehlen ist. Ueberaus praktische Verschläge sind hier gegeben, die bei richtiger Befolgung die besten Erfolge. Im Garten zeitigen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wie steigt man richtig die Treppe hinauf?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
