<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>440821</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung für Reisende. Es ist festgestellt, daß Reisende vielfach einen ihrer Fahrkarte nicht entsprechenden Platz in einer höheren Wagenklasse einnehmen in der Annahme, daß sie, besonders bei Zugüberfüllungen ein Recht dazu hätten. Die Eisenbahnverwaltung sieht sich genötigt, gegen dieses Verfahren, das zu großen Unzutraäglichkeiten führt, einzuschreiten. Häufig müssen Reisende beim Reiseantritt zurückbleiben oder in den Zügen stehen, weil Reisende mit Fahrkarten für eine niedrigere Wagenklasse ihnen unberechtigterweise die Plätze fortnehmen. Durch ein solches Ver halten werden die Rechte der Reisenden mit Fahrkarten für ein höhere Wagenklasse in unzulaäsiger Weise beeintraächtigt. Es it daher Anweisung gegeben, daß Reisende, die ohne Genehmigung des Fahrdienstleiters oder des Zugbegleitpersonals sich eigeneächtig in eine höhere Wagenklasse setzen, als Reisende ohne gültige Fahrkarte behandelt werden. Das aber hat bekanntlie sehr unangenehme Folgen meisten unbekannte Gemüse ins Auge. Im botanischen Garten sind davon die ganzen Pflanzen, vielfach von malerischer Schönheit, zu beschauen. Von der Artischocke werden die schönen Blütenköpfe gebraucht, von Cary die gebleichten Stengel. Auch die Bleichsellerie verdient mehr Anbau. Unser Tisch kann bedeutend mehr Abwechselung in der einfachen wie in der Feinkost bringen; die Gartenbesitzer sollten sich nur mehr mit den weniger bekannten Gemüsen befassen. Ebenso würde mit Großculturen darin viel erreicht werden. Das gilt nicht nur für die Kriegszeit, die so ungeheuere Preise geschaffen, sondern ist auch für die Friedenszeit zu beachten, die gewiß noch manche Schwierigkeiten in der Ernährungsfrage aus dem Kriege mit übernehmen wird. Da kann durch solche Kulturen manches ersetzt werden, und es kommt dazu, daß wir auch darin selbst erzeugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
