<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>440902</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkehr von Speisewagen soll, Blättermeldungen zufolge, cbentalls eingeschlänkt werden. In nächster Zeit, wahrscheinlich schon vom 1. Novbr. ab, wird eine Reihe von Speisewagen nicht mehr gefahren werden. Diese Maßnahme ist in erster Linie auf Betriebsſchwierigkeiten zurückzugühren. Man hofft, durch eine derartige Entlastung der immer noch stark besetzten-Züge eine pünstlichere Einhaltung der Fahrtläne zu erzielen und die fast zur Regel gewordenen Versätungen der Züge zu vermeiden. Es kommen bei dieser Maßnahme aber nur solche Züge in Frage, deren Abfahrt- oder Ankunftszeiten es den Reisenden ermöglichen, noch vor Antritt der Fahrt oder nach Beendigung derselben eine warme Mahlzeit einzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Imklosterder Augustinerinnen an der Severinstrße fand Samstagmorgen im Beisein des Weihbischofs Dr. Müller feierliche Einkleidung von Schwestern statt. Zwanzig wurden eingekleidet, achtzehn legten den Profeß ab und fünfundzwanzig das ewige Gelübde. Durch mehrstimmige Gesänge des Schwesternchor wurde die Feier verschönt. Der Weihbischof hielt eine tief zu Herzen gehende Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf die Neuregelung der Brotabgabe und die Bestimmungen für die Verteilung von Kartoffeln als Brotersatz wird hiermit hingewiesen.(Siehe Bekanntmachung im Anzeigenteile.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.O Kochkistenverkans</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Nationale FrauenGemeinschaft, Abteilung Kriegshaushalt, gibt bekannt, daß eine große Anzahl Kochkisten eingetroffen ist und daß der Verkauf täglich, nachmittags zwischen 3 und 5 Uhr, Dom hof 28 1 stattfindet.(Siehe Anzeige.) Vielfaches Hülfegeschrei brachte die Passagiere eines Zuges der Linie 19 auf der Zülpicherstraße in große Aufregung. Anhaltendes Schellen der Schaffner verandaßte das sofortige Halten des Zuges. Eine Schaffnerin war auf den fahrenden Zug gesprungen und abgeglitten. Mit herunterängenden Beinen hatte sie sich mit beiden Händen krampfhaft an der Plattform festgehalten, bis der Zug stillstand. Sie wurde von der Weiterfahrt ausgeschlossen und dazu von einem Schutzmann aufgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Flanderns Volk und seine Not machte Frau Adele Schreiber-Krieger am Donnerstag im Isabellensaale des Gürzenichs auf Einladung der Nationalen Frauen-Gemeinschaft und der Gesellschaft zur Pflege der deutsch-flämischen Beziehungen zum Gegenstand eines Vortrages. Sie entrollte auf Grund amtlichen Materials und eigener Anschauung erschütternde Bilder von der Unterdruückung der flämischen Volksmehrheit-- viereinhalb Millionen gegen drei Millionen französistierte Wallonen, welch letztere alle gutbesetzten Amter in Händen haben, das gesamte Schul- und Verwaltungswesen beherrschen und ihren eigenen flämischen Landesgenossen selbst die letzten Rechte auf Eigenart und Sprachengleichheit verkümmert haben. Von der belgischen Regierung gewollt in Unkenntnis gehalten, weisen die Flamen bis zu 80 Prozent Analphabeten auf. Als einzige Erholung gilt dem mißhandelten Volke der Alkohol, die Folge ist Degeneration. Dennoch lebt ein unveraüstlich starker und gesunder Kern im Flamenvolke, das sich erst in den letzten Jahren vor dem Krieg dank dem Auftreten einsichtiger Führer seiner Nationalitaät bewußt wurde. Nur eine vollständige Verwaltungstrennung in einen flämischen und einen wallonischen Volkstheil kann die Flamen, die keine Deutschen werden wollen, vor ihrem nationalen und politischen Untergang retten. Dazu ist es aber nötig, daß die flämische Frauenwelt bis ins letzte Flamendorf für diese Frage gewonnen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ungeheure Preise werden, so schreibt man uns, zurzeit für lebende Schweine verlangt. Einem Käufer passierte es in der Gladbacher Gegend, daß er ein leidlich ausgewachsenes, zur Weitermast bestimmtes Schwein, noch nicht einmal für 1000 Mark erhalten konnte. Einem anderen Käufer wurden 4 Mark für das Pfund Lebendgewicht abgefordert. Preise von 3 bis 6 Mark und höher für Lebendgewicht sind für etwas ausgewachsene Schweine an der Tagesordnung. Der Wucher kennt allenthalben keine Grenzen mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>CO Tod beim Stehlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein elfähriger Knabe wollte von einem Schleppbahn ein paar Aepfel stehlen. Er fiel von der Mauertreppe ins Wasser, geriet unter einen Nachen und ertrank, ehe ihm Hilfe gebracht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Brandungück, das die Familie Foßbender, Nippes, Zonserstraße, betroffen hat, und wobei drei Kinder der Familie den Tod fanden, hat Wohltäter in Tätigkeit gesetzt, die für die notwendigsten Ersatzöbel und einen Geldbetrag sorgten. Was den Leuten noch fehlt, sind Kleider und Schuhe, die sehr schwierig zu beschaffen sind. Hoffentlich finden sich auch hierür noch Spender, damit die so schwer Heimgesuchten nicht unter diesem Mangel zu leiden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>die Kaiserliche Marine für ihre Bunkerkohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>die Heeresberriebe, soweit der Bedarf durch Intendanturen beschafft wird,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schiffsbesitzer für ihren Bedarf an Bunkerkohle sowie für die zur He zung der Schifferäume bestimmte Kohle Zechenbesitzer, soweit sie selbst erzeugte Kohlen, Koks und Briketts zur Aufrechterhaltung ihres Grubenbetriedes (Zechenselbstverbrauch) oder zum Betriebe eigener Kokereien(mit oder ohne Neben-Produk enanlagen) Teerdestillationen, Generatorgas- und sonstiger Gasanstalten oder Birett fabriken verwenden(verkoken, brikettieren), wenn diese Wecke in unmit essbarem Anschlugß an die dem elden Zechenbesitzer gehörge Z chenanlage errichtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>die landwirtschaftlichen Nebenbetriebe, d. h. solche Betriebe, die in wirtschaftlichem Zusammenhang mit einem landwirt schaftlichen Betriebe von dessen Inhaber geführt werden, soweit sie nicht Gegenstand eines selbständigen g weidlichen Unternehmens sind,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schlachts e, Gastwirtschaften, Gastöfe, Badeanstalten, Warenäuser, Ladengeschätte, Krankenäuser, Sirasanstal en und ähnliche Betrieb-, ferner Bättereien. Schlächtereien, soweit sie dem Bedarf der in der Gemeinde wohnenden oder sich vorübergehend aushaltenden Bevölkern, diener.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
