<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>440979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorräte der Stadt, deren gute Lagerung jüngst von vm amtlichen Besucher aus Berlin anerkannt wurde hen fur, Versorgung bis 15. April. Für den Rest bis zur hen Kartoffelernte war Köln auf die Provinz Posen als " angewiesen. Angesichts der geringen Güte der ###en Kartoffel war das nicht sehr verlockend. Die Verwallung beantragte deshalb bei der Reichskartoffelstelle die weisung westlicher Kreise als Ersatz für Posen. Dem "reese. 18, Srgrte, se worden, der Bedarf für die Zeit lo. April wird also in rheinischen, westfälischen esse h e gedeck. Das verbürgt uns bessere .. hoffentlich auch genügend, denn die Hamsterei  bat in diesen reisen. Schließlich ist aber weniger und gu besser als viel- und schlecht An den nachbenannten Stellen werden am Donnerstag, den 10. d. M. Speisehalle errichtet: c)" Vogelsangerstraße 163 a in Ehrenfeld, Die hierür gültigen Wochenkarten sind von Freitags ab bis Montags, nachmittags 2 Uhr, zum Preise von 3 M. in folgenden Verkaufsstellen zu lösen und bei Entnahme des Essens vorzuzeigen: a) Berlinerstraße 58 bei Herrn Franz Egon Kramer, b) Rochusstraße 139 bei Frau Rektor Gemmen, c) Venloerstraße 308 d bei Frau Joseph Blöling, d) Auguststrße 19 bei Frl. Flock. Die Ausgabe des Essens erfolgt von 11 bis.30 Uhr. Eßlöffel ist mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>G Fleisch- und Wurstabgabe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Infolge Kohlenmangels und versäteter Schlachtviehlieferung ist es nicht möglich gewesen, für die laufende Versorgungswoche--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>9. Januar-- die übliche Menge Wurst herzustellen. Es wird daher in dieser Woche nur die Hälfte der bei den Schweinemetzgern bestellten Wurst abgegeben. Dagegen kann gegen Abgabe der Sondermarke 337 des Einheitsbogens bei den Ochsenmetzgern für jede Person 50 Gramm Rindfleisch mehr entnommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
