<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>440904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>24 des Brotbuches gilt bis auf weisse Sondermarke 286 hat bis 31. Oktober Die im nördlichen Seitenschiff des Domes befindlichen fünf kunstvollen Glasfenster werden herausgenommen und durch gewöhnliche Glasfenster ersetzt. Die Maßnahme, die einem in der vergangenen Woche gefaßten Beschlußß des Domkapitels entspricht, wird getroffen, um die kostbaren, nicht mehr zu ersetzenden Fenster vor etwaigem Fliegerschaden zu bewahren. Augenblicklich ist man dabei, das mittlere der fünf Fenster zu entfernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Harff bei Bedburg. 28.Okt.1917. Der auf sozialem Gebiet verdienten Freiin Marie von Mirbach wurde das Frauenverdienstkreuz in Silber verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dellbruück. 29.0kt.1917. Der kath. Arbeiterverein beschlossß in einer vom Präses, Kaplan Stapel, geleiteten Versammlung den gemeinsamen Bezug von Sämereien. Vicepräses Weyer gab ein Referat über das Wirken des Vereins Halbjahres 1917(15. November bis 12. Dezember) erfolgt durch die Morkenstellen an die Bezugsberechtigten mit den Familiennamen mit Anfangsbuchstaben:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bis einschl. 6 am 2. November H"" M" 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Probierüche Friesenstrße 22 wird am Mittwoch, den 7. November, nachmittags 3 Uhr unter der bewährten Leitung von Frau Züdorf wieder eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An den Volksschulen wird der Unterricht vom 2. November ab um.30 Uhr beginnen; mittags wird eine halbe Stunde zugesetzt. Nachmittags wird in den Stunden von 1 bis.30 Uhr unterrichtet, später, wenn es früher dunkelt, nur bis 4 Uhr. Die Schulmessen beginnen.45 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Pferde im Werte von 10000 Mark wurden in Deutz von Spitzbuben aus dem Stalle geholt, ein Schimmel und ein brauner Wallach, letzterer mit weißer Blesse und weißem Hinterfuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
