<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>440926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>CO Städtische Handelshochsenure</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf die am 26., 27. und 28. November,., 4. und 5. Dezember an der Hochschule stattfindende Vortragsreihe des Geheimen Hofrats Professors Dr. Gothein(Heidelberg) über Die Geschichte Köuns unter französischer und preussischer Herrschaft wird hiermit nochmals besonders hingewiesen. Theilnehmerkarten für die Vorlesungen, die an den genannten Tagen abends von--9 Uhr gehalten werden, sind im Sekretariat der Hochschule zum Preise von 3 Mark (für alle sechs Abende) erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Volksühlung 1917 fehlen noch eine gr Be Anzahl Frauen und Mädchen, die bereit sind ehrenamtlich ihre Zeit in den Dienst dieser notwendigen vaterländischen Sache zu stellen. Die Nationale FrauenGemeinschaft, Stadthaus, Zimmer 113 nimmt Anmeldungen entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Stadtverordneten-Versammlung 1911</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Tagesordnung der am Freitag, den 23. November d.., abends.30 Uhr(genau) stattändenden Sitzung steht u..: Mitteilung der Reichskartoffelstelle auf den Antrag des Oberbürgermeisters betr. die Bewirtschaftung der Kartoffeln und die Erhöhung der Kartoffelration. Haushaltsplan für die Begräbniskasse vom I. Oktober 1917 bis 31. März 1918. Bewilligung von Teuerungszulagen an die zum Kriegsdienst einberufenen städtischen Beamten und Lehrer sowie an die Ruhegehaltsempfänger, invaliden Arbeiter und deren Witwen, Bewilligung weiterer Teuerungszulagen an einen Teil des Hülfspersonals, Erhöhung der Familienunterstützung auf Grund der Bundesrathsverordnung vom 2. November 1917, Einführung eines besonderen 15 Pfg.-Fahrscheines für Fahrten zum und vom Hauptbahnhof auf den Linien 8, 15 und 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>(A Vom Rhein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der vergangenen Woche war der Wasserstand des Rheines schwankend; anfänglicher Aufärtsbewegung folgte in den letzten Tagen wieder Rückgang. Für den Schiffahrtsverkehr, der noch immer lebhaft ist, reicht das Fahrwasser zwar noch aus, jedoch mucht sich neben Nebeltörungen die kurze Tageszeit unliebsam bemerkbar. Außer umfangreichen Kohlenverladungen nach den oberrheinischen Häfen wurden in der-letzten Zeit auch größere Mengen Zuckerüben auf dem Wasserwege befördert. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 2,41 Meter gegen .60 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Innungs-Ausschuß der vereinigten Innungen Köuns hielt Freitagabend im Saale der Restauration Comp eine von Vertretern aller Innungen und Handwerker-Vereinigungen Köuns zahlreich besuchte Delegiertenverſammlung ab, um einen Vortrag des Stadtv. Esser(Euskirchen), Vorstandsmitglied der Handwerkskammer Köln, anzuören. Der Redner führte aus, daß man nach Ausbruch des Krieges das Handwerk zur Ubernahme der großen Heereslieferungen unvorbereitet gefunden habe. Millionen Mark waren dem Großkapital und Spekulanten zugefallen, die man für das Handwerk habe retten können. Die Wirtschaftliche Abteilung der Kölner Handwerkskammer sei zwar in die Erscheinung getreten, und hätte für hunderttausende Mark Arbeit dem hiesigen Handwerk zugefuührt. Auch der Hauptstelle für Handwerkslieferungen in Berlin habe sich die Kölner Kummer mit mehreren Arbeiten angeschlossen. In einem Erlaß des Ministers für Handel und Gewerbe sei jedoch auf die Gefahr hingewiesen worden, die die wirtschaftliche Tätigkeit einer Handwerkskammer mit sich bringe, die als unzulaäßig bezeichnet wurde. Die Kölner Handwerkskommer gehe daher mit dem Gedanken um, die wirtschaftliche Abteilung abzubauen und sie in eine besondere Zentrallie sserungs-Genossenschaft umzuwandeln. Für diese neue Wirtschaftsstelle sei die Form einer Genossenschaft ins Auge gefaßt, deren Träger die bestehenden Innungen und Genossenschaften seien, während die Handwerkskammer als Vermittler und aufsichtsührender Teil auftrete. Eine der wichtigsten Aufgaben der Neueinrichtung werde die Rohstoffversorgung sein, während der Uebergangszeit und auch später, so daß also das gesamte Handwerk hieran interessiert sei. Mit geringem Geschäftsanteil solle jeder Innung und jeder Handwerks-Vereinigung der Anschlugß ermöglicht werden. In einer am 22. November stattfindenden Vollversammlung, der Handwerkskammer werden die Beitrittserklärungen in Empfang gewonnen. Die Tätigkeit der bestehenden Genossenschaften soll nicht unterbunden und sie soll belebt und gefördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Meldewesen bei den Ortskrankenkassen. Die für die Allgemeine Ortskrankenkasse für den Stadtbezirk. die Ortskrankenkasse für Fabriken und die Vereinigte Ortskrankenkasse für Handwerker bestehende Gemeinsame Meldestelle wird mit dem 31. Dezember d. J. aufgehoben. Vom 1. Januar 1918 ab haben daher die Arbeitgeber die An-, Ab- und Ummeldungen der von ihnen krankenversicherungspflichtig beschäftigten Personen bei der für ihren Betrieb zustündigen Krankenkasse direkt zu bewirken. Wegen der für die Meldungen zu verwendenden Vordrucke und der Zugehörigkeit der Betriebe zu den einzelnen Ortskrankenkassen wird von diesen weitere Bekanntmachung erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brieftraägerin war eine Witwe in einem Revier im Mittelpunkt der Altstadt. Drei Monate lang bestahl sie Briefe, die ihrer Ansicht nach Wertscheine enthielten, und in vielen Fällen erwischte sie Geld. Die Strafkammer hielt ern Jahr Gefängnis für eine zwar strenge aber gerechte Sühne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlimme Folgen. Ein etwa 50 Jahre aiter Land wirt ist vor wenigen Tagen wegen Höchstpreisübeschreitung zu einer Geldhuße von 160 Mark und drei Wochen Gefängnis verurteilt worden. Er hatte seine Kirschen zu 1 Mark verkauft, als der Höchstpreis auf 60 Pfennig stand. Der Mann hat sich die Strafe so sehr zu Herzen genommen, das er irrsinnig geworden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein diebisches Weib. Eine Frauensperson stahl einem Herrn etwa 1400 M. Sie konnte von der Kriminalpolizei festgenommen werden. Von dem gestohlenen Geld hatte sie nur noch ein poar Mark im Besitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>C0 Unfaire</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Thieboldsgasse explodierte einem Manne eine Spiritusflaschen. Es entstand ein kleiner Zimmerbrand. Ein Mann wollte den Brand löschen und verbrannte sich schwer Gesicht, Brust und Hünde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Junge von neun Jahren wurde am Hönnigerweg von einem Wagen überfahren und schwerverletzte zur Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zeitgemäße Betrachtungen über Amerika gab in der Novembersitzung des Kölner Bezirksvereins deutscher Ingenieure bei überfülltem Saale in der Bürgergesellschaft Ingenieur Hilgenstock aus seinem mehrährigen Aufenthalt im Lande der unbegrenzten Möglichkeiten zum Besten. Nach einer Reiseschilderung der Ueberfahrt und der Ueberwindung der Paßschwierigkeiten,-- der Eintritt in das gelobte Land der Freiheit von Dollursgnaden wird von einem wahren Zerberus als Einwandererkommissur bewacht--, befaßte Redner sich näher mit der Bedeutung der Viermillionenstadt New York, deren in englischem Solde stehende Hetzelätter nicht wenig zur Kriegserklaärung der Vereinigten Staaten mit unserem deutschen Vaterlande geblasen haben. Redner schilderte die Eigenheiten und Eigenart der Yankees, ferner die vielfach fehlende soziale Füsorge in manchen Betrieben, während solche an anderer Stelle wieder in übertriebener Weise geha idhabt wird. Er warnte zum Schluß vor einer Unterschätzung der Unterstützung, welche England in diesem Kri.ge gegen uns durch die reichen Hilfskräfte Amerikas zuteil wird, war aber der Ueberzeugung, dass einmütiges Zusammen- und Durchhalten des deutschen Volkes auch die schwarzen Pläne Wilsons zuschanden machen werde. Aus der Versammlung heraus wurden die Ausführungen des Redners von Kennern des Landes ergäazt hinsichtlich der Arbeiter- und Arbeitgeberverhältnisse, und hinsichtlich der in vielen Dingen geradezu kleinlichen und lächerlichen Sektiererei mit ihren leicht zu umgehenden Alkohol- und Theaterspiel-Verboten an Sonntagen. Diese Verhältnisse sind umso abstoßender, als in Amerika der allmächtige Dollar seine Tyrannenherrschaft, der sich alles beugen muß, überall ausübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
