<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>440961</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>C0 Schulgeldpeinu-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Es wird darauf hingewiesen, dass die militärische Schulgeldbeihilfe für das letzte Vierteljahr des laufenden Schuljahres(1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>31. 3. 1918) ausnahmsweise schon zum 1. 1. 1918 beim Garnisonschulausschuß in Köln-Mülheim beantragt werden muß. Beizufuügen ist dem Antrag der Geburts- oder Impfſchein sowie eine von der zuständigen Verwaltungsstelle auszustellende Bedürftigkeitsbescheinigung. Die Antragsformulare werden in den Schulen ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Milderung des Urlaubsverbots. Das Kriegsministerium hat das Urlaubsverbot für das Beſatzungsheer insofern gemildert, als verheiratete Wehrpflichtige für die Weihnachtszeit beurlaubt werden können, wenn der Urlaubsort nicht über 300 Kilometer von der Garnison entfernt liegt. In erster Linie sind diejenigen Soldaten zu beurlauben, die Weihnachten 1916 nicht beurlaubt waren. Die Beurlaubungen haben in zwei Gruppen zu erfolgen. Von der ersten Gruppe hat die erste Hälfte Urlaub vom 18. bis 27. Dezember, die zweite Hälfte vom 20. bis 28. Dezember anzutreten. Von der zweiten Gruppe tritt die erste Hälfte am 29., die zweite am 30. Dezember den Urlaub an. Der Rückkehrtag ist den Kommandanten der Truppenteile anheimgestellt. Diese Milderung des Urlaubsverbots wird allseitig freudig begrüßt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Detaillisten-Verein E. V. schreibt uns: Von den verschiedensten Seiten und aus zahlreichen Geschäftszweigen ist uns der Wunsch unterbreitet worden, daß die Ladengeschäfte am 2. Feiertage geschlossen gehalten werden möchten. Es wird daher gebeten, dieser Anregung allgemein Folge zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verein weiblicher Angestellter zu Köln, E. V. bittet uns, mitzuteilen, daß am Montag, den 24. d. M. seine Auskunftsstelle geschlossen bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von einer heimlichen Wurstfabrik hatte die städtische Polizei Wind bekommen. Zur Feststellung der Verhältnisse wurde ein Beauftragter, entsandt, der eine Frau antraf. Die Inhaber der Wurstfabrik waren zwei Männer, die beide schon längere Zeit gesucht werden. Während der Beauftragte sich mit der Frau unterhielt, betraten die beiden Inhaber mit einem schweren Korb das Zimmer. Sie stuzten einen Augenblick, sagten dann aber gefaßt:"Mer bränge de Wäsch," schlüpften aber gleich wieder aus dem Zimmer und schlossen dieses von außen ab. So konnten sie unverfolgt das Weite suchen. In dem Korb befanden sich frisch gemachte Würste. Die Frau war die Mutter des einen Inhabers. Es währte geraume Zeit, bis sich die Tore der Freiheit für den Beauftragten wieder öffneten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von Dieben begehrt bleiben immer noch Treibriemen, Handwagen, Lebensmittel und Marken für solche. Verluste dieser Art sind neuerdings wieder an verschiedenen Stellen der Stadt zu beklagen. Außeadem haben Diebe eine größere Menge Paraffinkerzen und am Rhein neun Kisten Kampfer gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein interessanter Beleidigungsprocess.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der städtische Weihnachts-Wildverkauf wurde heute morgen in der Hauptmarkthalle unter großem Andrang der Gewinner eröffnet. Zwei mächtige Weihnachtsbäume und ein Schild kennzeichnen die Treppe, die die Kauflustigen zu passieren haben, um zu den Gänsevierteln auf der Galerie zu gelangen. Die Treppe darf nur benutzen, wer sich durch einen Bezugsschein ausweisen kann. Trotz der großen Inanspruchnahme wickelt sich der Verkauf recht flott ab und an ein Reihenstehen ist nicht zu denken, denn die Gänseviertel werden an nicht weniger als 16 Ständen verkauft. An jedem Stand steht eine Kassierern und eine Verkäuferin. Zudem sind die Viertel abgewogen und eingepackt. Für das Verlassen der Galerie ist eine bestimmte Treppe vorgesehen. Auch viele Beamte sorgen für Aufrechterhaltung der Ordnung, und so klappt alles wie am Schnürchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Wohltätigkeitsveranstaltung. Freitag, den 21. Dezember findet in Groß-Cöln eine Wohltätigkeitsveranstaltung zugunsten der Kriegswaisenbescherung, veranstaltet vom"Kölschen Boor in Eisen" statt. Dem Kölschen Boor ist es gelungen, den Tenor der Kölner Oper Caspar Koch zur Mitwirkung an diesem Abend zu gewinnen. Ferner werden weitere Mitglieder der Kölner Oper, sowie Willi Ostermann mitwirken. Zu diesen reichhaltigen Darbietungen kommt noch das gute Variet-Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>GA Verhafteter Tabakaien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einer Wirtschaft in Köln-Mülheim bot ein junger Mann Zigarren und Zigaretten an. Da die Sache verdächtig war, wurde die Polizei gerufen, die in dem Mann einen Fahnenflüchtigen und den Dieb erkannte, der vor einigen Tagen in einer Kölner Tabakfabrik einen großen Posten Zigarren und Zigaretten gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tragt die Militärappiere bei euen-- In Kölnülheim wurden mehrere Personen zur Polizeiwache gebracht und verhaftet, weil sie, im militäpflichtigen Alter stehend, ohne Militärappiere waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
