<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>440932</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>diesen Tagen flattern in die Häuser rote Zettel, in werchen die Büchsensammlung der vereinigten Vereine vom Giesen Jahre, den Heiligen Sammieringen nicht leicht ge. macht. Die Leitung ist deshalb besorgt gewesen, etwaigen Ausfall durch andere Anordnungen wett zu machen. Zu diesen gehört der Verkauf von Glücksbriefe. Deren Gewinne können an drei Stellen der Stadt an den Sammeltagen in Diese Einrichtung, die sich in München bereits glänzend bewährt hat, dürfte auch in Köln zu einem guten Erfolge führen, wenn die Bürgerschaft durch Stiftung von Gewinnen Jetteräftig mithilft. Auf die vor einiger Zeit im Anzeigentheil ergangenen Einladungen hin, sind bereits eine Reihe schöner Stiftungen erfolgt. Die Leitung der Büchsensammlung wird nunmehr straßerweise eine Sammlung für die Verlosung geeigneter Gegenstände vornehmen und hofft zuversichtlich auf die weitestgehende Unterstützung der Bürgerschaft. Wie manche an sich hübsche Gegenstände finden sich noch in vielen Häusern, an denen die Besitzer aus irgend einem Grunde kein besonderes Interesse mehr haben, die aber anderen noch große Freude bereiten können. Diese Sachen der Büchsensammlung zu überantworten, dürfte die schönste u passendste verwendungsart darstellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erhöhung der Gepückturir--- Seit 20. Novem ber wird für die Beförderung von Gepäck- und Expreßßgut das Doppelte der bisherigen Fracht erhoben. Als Mindestgebühr werden für jede Sendung erhoben: a) um Gepäckverkehr 1., b) im Expreßßgutverkehr bei Beförderung in Personenügen 1., bei Beförderung in Schnellügen- M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Fahrpreis für Schüler auf allenvorortbahnen beträgt vom 1. Dezember d. J. ab in allen Verkehrsbeziehungen 5 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine vaterländische Versammlung in Kölnehrenfeld Die Angehörigen der Pfarreien St. Anno und St. Peter waren am vergangenen Sonntag der Einladung ihrer Pfarrer äußerst zahlreich gefolgt. Uber 1500 Perfüllten den großen Börsensaal des Städtischen senfarrer Wagner, welcher am Vormittag in beiden Kirchen ergreifende Predigten geSchlacht- und Viehhofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C Bubenstreiche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unter dieser Spitzmarke schreibt man uns: Die Bewohner der Kolonie an der vak-, Iltis- und Lansstraße in Bickendorf wurden am Vorabende des Bußund Bettages durch drei sch vere Schüsse aufgeschreckt. Da allgemein angenommen wurde, daß es sich um Fliegeralarm handele, wurden Kinder aus den Betten genommen, angekleidet und alles zur Flucht in die Keller bereit gemacht. Nach kurzer Zeit beruhigten sich jedoch die Gemüter wieder. weil keine weiteren Detonationen erfolgten. Wie jetzt, ver. lautet, sollen sich junge Burschen einen"Scherz" erlaub haben, um den Bewohnern genannter Straßen Fliegeralarm vorzuäuschen. Es dürfte im Interesse der Bürger und besonders kranker Personen liegen, daß die Polizei eifrig nach den Jubeltätern fahndet, damit ihnen die Lust zu derartigen Scherzen ausgetrieben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
