<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>440928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>sich ist die Unlust zur Stimmabgabe sogar eine gute pe für die Partei. Wenn der einzelne heute mit ihren #stungen nicht zufrieden ist, wenn er enttäuscht wurde ersichtlich der Erfüllung mancher seiner Wünsche im Kriege, #un bezeugt er damit, daß ihm das etwas Ungewohntes seiner Partei ist, daß er bisher gewohnt war, seine Beisinteressen bei ihr in besten Händen und erfolgreich versen zu sehen. Diese unbestrittene Tatsache lasse einmal jeder Filmte für ei en stillen Augenblick ruhigen Nachdenkens """*#Scheiß Aügcholtentuniden-Nüehdenkens sich wirken, er stelle dazu in die Rechnung ein die ungemulichen Hemmungen, die tausendältigen Hindernisse der legezeit, und er fasse nicht zuletzt in gerechter Abwägung Auge, was von der Zentrumspartei trotzalledem erreicht d erarbeitet worden ist, dann muß ihm neu die Erkenntnis ben: die Zentrumspartei und keine andere es sein, der ich in meinem wohlverstandenen Interesse Treue wahren muß. Sie ist noch immer die alte starke "e mit dem gesunden Grundsatze des Ausgleichs auf der Heren Linie, der gefunden werden mus, wenn wir infamt unverletzt durch den Krieg kommen, wenn unser 184, ilde als innerlich befestigtes, gesundes blühen und erleben soll. Solches neubelebte Vertrauen wird in ganz von selbst dazu führen, neben dem Grabe manches -rfüllten, weil unerfuüllbaren Kriegswunsches neu die Hoff's und Zuversicht aufzupflanzen, daß im kommenden Frieden, daß schon bei der Uebergangswirtschaft sich jener alte Ruhm der Zentrumspartei erneuern muß, eine Volkspartei für alle Stände, Klassen und Berufe zu sein. Diese Hoffnung wird nicht zu schanden werden, weil zu ihren Gunsten Kraft- und Willensbeweise von 40 Jahren erfolgreicher Tätigkeit vorliegen. Selbstäuschung, welche diese Verdiensturkunde der vierzigährigen Parteigeschichte des Zentrums nicht beachten wollte, würde sich sicher rächen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Verordnung betr. Zusatznahrung für Schwerund Schwertarbeiter wird vielfach nicht beachtet und deshalb im Anzeigentheil in Erinnerung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit Reisebrotmarken, wobei vier Pfund Brot mit 3 M. berechnet wurden, hausierte der Tagelöhner Joseph Schreiber in Kuffeestuben in der Markthallengegend. Ei Soldat holte, statt Geld aus seinem Beutel, einen Schutzmann. Schr., der auch sonst schon sehr oft im Leben entgleist ist, erhielt acht Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Melitta Leithner konnte sich an ihrem Balladenabend im Hotel Disch wieder so recht der Gunst der Kölner Theater- und Kunstfreunde erfreuen. Der Rokokosaal reichte nicht aus, alle aufzunehmen, sie füllten auch den Nebensaal und bekundeten schon beim Auftreten der Künstlerin, das weder Zeit und Ferne noch die Würde einer kgl. sächsischen Hofschauspielerin die Sympathie mit dem ehemaligen Mit gliede unseres Schauspielhauses zu scheuchen imstande waren. Der Gast dankte mit seinem besten Können und bereitete seinen andächtig lauschenden Zuhörern einen genußreichen Abend. Ihre Vortragsweise hält sich weltenfern von der Art jener Deklamatoren, denen der stammliche Ausdruck Selbstzweck ist, die mit ihrem Vortrag glänzen und darüber den geistigen Inhalt schädigen und verändern. Ihr dagegen is; der Geist alles; diesem durch die Sprache zum vollendeten Ausdruck zu verhelfen, gilt ihr ganzes vollwertiges Bestreben Dort prunkt der Deklamator mit seiner Vortragskunst, hier spricht der Dichter zum Menschen durch einen Vermißt ler, der die ganze Anmut, Tiefe oder Gewalt der dichterischen Gedanken um so wirkungsvoller durch vollkommene Beherrschung der Mittel von Sprache und Miene darstellt, je natür. licher d. h. charakteristischer er diese anwendet. Die eindringliche Bitte weiblicher Liebe und die männliche Ruhe und Tapferkeit in Hektors Abschied von Schiller konnten nicht vollkommener wiedergegeben werden. Die dramatische Steigerung in der Braut von Korinth(Goethe), im Zuück von Edenhall!(Uhland) und Märchen von der schönen Mete(Agnes Ziegel), die frische Epik des Schelms von Bergen(Heine) und der Gräfin Monbijou(Münchhausen) bereiteten einen eben so großen Genuß wie die leichtfuüssige Darbietung der kleineren Gedichte: Der Asra, Der weiße Hirsch, Der Wirtin Töchter lein und das zeitgemäße Wer weiß wo, in dem Liliencron unsere Empfindungen im Weltkrieg vorweggenommen. Eine Fülle von köstlichen Blumengewinden sammelte sich während des anderthalbstündigen Vortrages auf der Bühne, und den Beifall der begeisterten Zuhöverschaft am Schlusse vermocht: ale Vortragende durch Zugaben kaum ein Ende zu machenauf Wiedersehen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 20.Nov.1917.(Druhtber.) Der Altestenausschuß des Reichstages hielt am Montagmittag eine Sitzung ab, nach der es dabei bleibt, daß der Reichstag am 29., nachmittags 3 Uhr, zusammentritt. Der Hauptausschuß wird voraussichtlich vor dieser Vollsitzung nicht zusammentreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
