<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>440923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigung akademisch gebildeter Kuth liken Köuns. Der Vortrag des Geh. Justizrats Marz Am kommenden Donnerstag, den 22. November findet die Wahl der zweiten Abteilung statt. Die Zahl der Wähler beträgt, weil die alten Listen noch Geltung haben, 11 400. Davon erschienen bei der burgfriedlichen Wahl im Jahre 1915 rund 2100. Damals stand der liberale Stadtverordnete Architekt Perthes mit auf der Liste; es ist also anzunehmen, daß in der abgegebenen Stimmenzahl liberale Stimmen zu gutem Teile enthalten waren. Diesmal stellen die Liberalen keinen Kandidaten für ihr ausscheidendes Fraktionsmitglied Rädürscheidt auf, weil die Ueberlassung dieses Sitzes an die Sozialdemokratie unter das bekannte Abkommen fällt. Demnach ist das Zentrum darauf angewiesen, von seinen Wählern der 2. Abteilung soviel wie nur eben möglich an den Wahltiſch zu bringen, auf Antrag der zur Erziehung berechtigten Personen von dein Besuche des gesamten schulplanäßigen Religionsunterricht Die Frage der religioösen Kindererziehung, namentlich soweit das Gebiet der Deklaration von 1803 in Frage kommt, verlangt immer mehr und immer dringlicher ine Abänderung des gesetzlichen Zustandes. Es ist eine überaus schwere Gewissensbedrückung, wenn z. B. die katholische Mutter, die mit ihrem evangelischen Mann über katholische Kindererziehung einig geworden ist, gezwungen wird. ihre Kinder evangelisch zu erziehen, wenn sie ihren Mann verliert, ehe die Kinder schulpflichtig geworden sind, oder wenigstens ein Jahr lang die Schule ihrer Konfession besucht haben. Gerade jetzt wührend des Krieges fallen sehr viele Väter zu einer Zeit, wo ihre Kinder noch nicht schulpflichtige geworden sind, und alle diese Kinder müssen in der Konfession ihres Vaters erzogen werden, wenn auch zwischen den Eltern die ernsteste Einigung darin getroffen war, die Kinder in der Konfession der Mutter zu erziehen. Wir verlangen deshalb, daß diese für die Angehörigen der restlichen Religionsgemeinschaften so überaus wichtige Franz Kleinsorge Peter Mertens Christian Meyer Carl Moritz Ferd. Lambertz Pet. Roggendorf erfreulichere Endergebnisse getätigt wird, als es bei 3. Abteilung zu verzeichnen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Probeß Bremer hat eine weitere Erledigung Udürch gefunden, daß alle Angeklagten das verurteilende elkammererkenntnis selbständig und aus sich heraus ankant haben. Die Staatsanwaltschaft hat darauf die ihrerseits angemeldete Revision zurückgezogen, so daß die ganze che rechtskraäftig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>GO Schnansersarz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sechs Flaschen Hoffmannstropfen slich holte eine Frau in einer Apotheke. Wie aus Fachkreisen mitgeteilt wird, ist jetzt in einzelnen Kreisen das vinken von Hoffmannstropfen wegen Alkoholmangels zur Sitte geworden. Es sei daher in Aussicht genommen, sumannstropfen nur gegen Rezept zu verabfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
