<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>440941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stündeten en der Metallsummelstell.) 9d lange Kreeg hät op de Duur uns' Stadtverwaltung zom "Mädche för alles" genaht, vat fröhter em hellige Kölle de Feuerwehr als Ehrentunen em Scheld foht, weil se die --10 Die Volksählung am 5. Dezember 1917 Arbeid üvernemme moht, an die keinen audere eran woll. Nicks stark ein Joli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Still, ein Johr es uns' Stadt unger de Altrüüscher "versatz" woody, nit bloß en Knoche, Lumpen un Papier, 00 Kleider. Schohn un Klabberdöncher---- cnd, och en Blech, Zijn, Blei, Zink. Koffer, Aluminium. Nenselver, Messing un #in all dei Krimskrams heisch, us därn der schönste Zecrrot Die Volksühlung wird in Köln so durchgefuührt, daß von ehrenamtlich tätigen Zäblern und Zählerinnen im Laufe des 3. oder 4. Dezember jeder Haushaltung eine Haushaltungsliste überbracht wird. In die Haushaltungsliste hat der Haushaltungsvorstand oder sein Vertreter(Ehefrau oder älterer Angehöriger) jede Person, die sich bei ihm aufält, mit Mamen und Vornamen, Geschlecht. Alter und Famnilienstand us..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>noch nit weil, wo hä die zwor ald beschlagnahmte, noch immer nit zwangsweis entäußerte Sache gägen der Metallpries un en Mark Extraprümie för jedes Kilo "quick" wäde kann-- hä kritt ct Geld bei der Alis herung on der Stell met--, mag et sich jitz merke:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Metallsammelstell Müllebauch 28 weden Aluminium- un Zinnsacche un- un avgenoimmen un üerdüm Huushaltsgägestand us Nickel, Koffer un mit gut leserlicher Schrift einzutragen. Auch diejenigen Personen sind in die Liste einzutragen, welche am Zühlungstage vorübergehend abwesend sind und Brotmarken der Stadt Köln erhalten haben. Ferner sind alle auf Urlaub befindlichen sowie die einquartierten Militäpersonen in die Liste aufzunehmen. Als Militäpersonen gelten alle diejenigen, die als Aktive, als Reservisten, als Land-, Seewehr- oder Landsturmleute zum Hecresdienst eingezogen sind. Die sogenannten Arbeitsurlauber und Reklamirten gehören nicht zu den Militäpersonen und sind den Civilpersonen zuzurechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>wiggeschter, wie Wasserscheffe. Kochkessel. Stampförser un ähnliche Futteragebehelf! En de Sammelstelle Krüzugaß 18 : Die Lebensmittelversorgung.  kann mallich sing alt Blei, singe Zeerrot un Gescherre us Nicuselver. Brunk und Koffer ov Messing, Zink un Goßfortöcker bes 20 singen Badcovven ov Tuoucksschoal hinbringe. Wä jitz geiht, kritt op et Kilo extra noch en Mark Vergödung, die sönß bei Koffer 5, 5,75 un 6,50 Mark, bei Messing 4,.75 un.50 Mark usw. för et Kilo bedrüht. En Tabell en dä Summnelstelle gitt unver alles Bescheid. Et eß c god Zeiche tor de Offerwelligkeit en unser Bürgerschaff, die 10 en diser Henisch noch nie versagt hät, dat der Entäußesungsrwvang besser noch nit engefoht zo wäde broet. Hoffentsch häft die freiwillige Avlirverung noch wiggeschter ahn, die an manche Düg allein en der Krüztguß bes 10000 Mark Vergödung beansproch hät;--3000 Mark eß et an stell Liggen! En sibbe Woche hät de Sammelstelle Krürugaß allein sechs Dubbeliserbahnwagen Altmetall an die postündige Reichsstell für Kreegsmetall för Munitiunszwecke auföhre künne. Mööch keiner dröm met singe Suche zoröckholde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
