<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>440927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das""-Brot, seine Entstehung, Herstellung und Bedeutung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landkreis Köln. 15.Nov.1917. Laut gesundheitspolizeilicher Verordnung ist das Ablagern und Aufbewahren von Rübenpreßlingen und Abfüllen von Rüben innerhalb geschlossener Ortschaften verboten. Die zu diesem Zwecke dienenden Gruben und Mieten dürfen nur außerhalb der Ortschaften angebracht werden und müssen mindestens dreißig Meter von jeder menschlichen Wohnung entfernt sein. Frucht-, Heu- und Strohschobers meissen bekanntlich zum mindesten dreißis Meter von jedem öffentlichen Wege aufgebaut werden. Diese Bestimmung ist auf die Errichtung der Feldscheunen ausgedehnt worden. Brennt ein Schober oder eine solche Scheune ab, von denen nachgewiesen wird, daß sie vorschriftswidrige gestanden haben, so sind die Feuerversicherungen nicht ersatzpflichtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Odenthal. 15.Nov.1917. In der Mordsache Husmann sind die beiden seiner Zeit bereits festgenommenen, aber wieder auf freien Fuß gesetzten jungen Leute aus Wittum neuerdings verhaftet worden. Sie wurden nach Köln ins Untersuchungsgefängnis gebracht. Die Leiche des ermordeten Jagdaufseher Husmann ist inzwischen obduziert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bensberg. 15.Nov.1917. In der letzten Sitzung des Gemeinderats waren anwesend die Herren Burger, Fröhlingsdorf, Hilperich. Häfer, Keppler, Koch, Maiüchen, Oerter, Offermann, Sorg, Straßer. Volbach, Dr. Müller, Beigeordneter Prinz; entschuldigt fehlten die Herren Eichmeyer. Heidkamp, Longree, Schmitz, Wasser, unentschuldigt die Herren Eck, Roth. Schönenberg. Es wurde u. a. folgendes beraten und beschlossen: Zum Schiedsmann an Stelle des verzogenen Gerichtsvollziehers u. D. Gutmann wurde Generaldirektor a. D. Hermann Sorg gewühlt. Für die Benutzung der öffentlichen Gemeindewege setzt der Gemeinderat die Wiegegebühr bis 25 Zentner auf 30 Pfg. und über 25 Zentner auf 50 Pfg. fest. Auf Grund der Verordnung vom 4. November 1916 wird die im laufenden Jahre fällig werdende regelmäßige Ergänzungswahl zum Gemeinderat um ein Jahr verschoben. Die Gemeindeverordneten Buromer, Darius, Fröhlingsdorf, Hilperich. Longree, Dr. Müller, Roth, Sorg, Schönenberg und Straßer bleiben demnach bis 31. Dezember 1918 im Amte. Der Gemeinderat hat am 18. Juli 1917 die Einführung freier Arztewahl für die aus öffentlichen Armenmitteln Unterstützten beschlossen. An Stelle des nach Bensberg verzogenen Ant. Müller wurde zum Armendeputierten des 10. Bezirks Peter Warheid zu Sieben und für den 8. Bezirk als Ersatzmann Adolph Berger in Boll gewählt. Zum Weihnachtsfeste sollen alle an der Front und in der Etappe stehenden Unteroffiziere und Mannschaften, ferner alle Kriegsgefangenen aus hiesiger Gemeinde eine Spende von 6 M. erhalten. Der Gemeinderat bewilligt den Beamten und Angestellten der Gemeindeverwaltung, sowie den Lehrern der höheren Gemeindeknabenschule Kriersteuerungszulagen nach den für die Staatsbeamten geltenden Grundsätzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachtwachen privater Art hatten zahlreiche Cartenächter am Zülicher Glacis eingerichtet, aber die jugendlichen Spitzbuben waren ihnen über. Der Hauptstäter war ein noch nicht straftündiger Sünder, der im Zuhörerraum aufmerksam verfolgte, wie es seinen Freunden, zwei 13- bzw, 14jährigen Knaben ergehen würde. Die drei Gesellen räumten die Gärten und Gartenäuschen so fleißig aus, daß selbst die Buchfinken im Körbchen mitziehen mußten. An Fitschbohnen und Kartoffeln war daheim Berfluß. Die Strafkammer erachtete die Mütter für die Anstifterinnen; sie erhielten je vier Monate, die Söhnchen je sechs Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Solche Burschen sind jetzt der Schrecken der Zeit, meinte der Strafkammerpräsident, Landserichtsdirektor Kewer, im Hinblick auf zwei 18jährige Burschen, die in zwei unbewohnt stehende Villen frech eingebrochen waren. Sie hatten wie"in guter alter Zeit" mit einem Sturmbock die Vergitterung verbogen und sich so Eintritt verschafft. Die Besitzer hatten großen Schaden, denn man suchte aus dem Besten das Allerbeste, z. B. teure Jagdgewehre, aus. Eine Althändlerin kaufte verschiedene Gegenstände von andere sich um von Kriegsteilnehmern Das Gericht spruch sie-beide frei, die den Einbrechern und die Mutter für gestohlene Garderobestücke. geglaubt haben, es handele aufgegebene Sachen. Das Gericht sprach sie-beige..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Overath. 10.Nov.1917. Gemäß Anordnung des Rheinischen Viehhandelsverbandes in Köln vom 26. Oktober 1917 muß jede Kölbergeburt innerhalb 48 Stunden dem zuständigen Vertrauensmann für Kleinvieh schriftlich oder mündlich an gezeigt werden. Zuständiger Vertrauensmann ist für den Kreis Mülheim am Rhein der Viehkonunissionär Max Samuel, Köln, Werderstrße 29. Anmeldekarten sind ouf dem Bürgermeisteramte zu haben. Desgleichen sind solche bei den Herren Reinbold und Roth in Overath, Büceler in Marialinden und Schmitz in Kreuzweg niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Kriegshilfe erhielten folgende Angestellte der Königl. Fortifikation: Joseph Mörnberger, Wilhelm Häusler, Karl Spindler, Johann Schmitz, G) Berg.-Gladbach, 16.Nov.1917. Für die dieseährige Weihnachtsbeſcherung aller zum Heere eingezogenen Bürger der Stadt Berg.-Gladbach und sonstige amtliche statistische Zwecke ist die Feststellung der Adressen der Einberufenen erforderlich. Es kommen alle diejenigen Heeresangehörigen in Betracht, die zur Zeit ihrer Einberufung ihren Wohnsitz in der Stadt Berg.-Gladbach hatten, ohne Unterschied, ob es sich um Offiziere, Unteroffiziere oder Gemeine handelt, oder ob sie sich im Felde, in der Garnison, im Lazarett oder in Gefangenschaft befinden. Die Schulkinder werden in der Zeit vom 20.--23. November Formulare zur Ausfüllung verteilen und nach erfolgter Ausfüllung wieder einsammeln. Wer Haushaltungsangehörige,(auch Kostgänger und Zimmermieter) beim Militär hat, bis zum 23. Nov. aber noch kein solches Formular erhalten hat, wird gebeten, am darauffolgenden Samstag und Montag(24. und 26. Nov.) die Adressen der Stadtverwaltung(Zimmer Nr. 36) mündlich mitzuteilen. Eintretende Veränderungen der Adressen sind bis Anfang Dezember schriftlich oder mündlich mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
