<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>440917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Man holt sich Kohlenharken. Wer seinerzeit einen Ausweis für Kleinwohnungsinhaber zum Bezuge steuereräß gter Kohlen bekommen hat, kann auf die Abschnitte des Ausweises sich Briketts beim Händler holen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wer schon genügenden Vorrat eingekellert und infolgedessen keine Kohlenharken mehr notwendig hat, mu ß auch seinen Bestand anmelden. Ein jeder ist zur Anmeldung und zur Vorlage der Brot- und Warenücher verpflichtet. Falls es jemand unterläßt, oder falsche Angaben gibt, macht er sich strafbar. Es kann nachgeprüft werden, ob alle Anmeldepflichtigen die Bestände angemeldet haben und zwar dadurch, daß unmittelbar nach der Kohlenmarkenausgabe neue Brot- und Warenücher ausgegeben werden. Hierbei läßt sich feststellen, ob die alten Brot- und Warenücher der Kohlenmarkenausgabestelle vorgelegt und von ihr infolgedessen abgestempelt worden sind. Die Inhaber von Zentralheizungen und gewerblichen Betrieben usw. sind dem Kohlenamte.bekannt und es kann schon aus diesem Grunde am Kohlenamt festgestellt werden, ob die Anmeldungen erfolgt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Arbeiter wegen Betrugs, zwei Arbeiter und eine Ehefrau wegen gemeinschaftlichen schweren Diebstahls bezw. wegen Hehlerei, vier Arbeiter, wegen schweren Diebstahls, eine Arbeiterin, ein Arbeiter, ein Arbeitsjungen, eine Dienstmagd und ein Schüler wegen Diebstahls, ein Lehrling wegen Unterschlagung, ein Arbeiter wegen Beraubung von Eisenbahnwagen und elf Frauenspersonen wegen Unihertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>CO Leichenlandung. Am 4. d. M. wurde aus dem Rheine am Riehlerwall eine weibliche Leiche im Alter von ungeführ 50 Jahren gelandet. 4O Tödliche Unfälle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>auf dem Schlachthofe geriet ein Weichensteller unter die Räder einer Maschine. Es wurden ihm beide Beine abgefahren und er sturb nach Aufnahme im Israelitischen Asyl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Fabrik in Deutz geriet ein 15jähriger Junge in eine Maschine und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Leutnant der Reserve wurde Vicefeldwebel Hans Wattler im Fußart.-Regt. 7, Sohn des Prokuristen H. Peter Wattler, befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Kriegshilfe wurde verliehen dem Kgl. Polizeikommissar Reifenrath in Magdeburg, früher in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Klemens Lehmacher in Solingen wurde wegen seiner Verdienste um das dortige Musikleben zum Königlichen Musikdirektor ernannt. Der Künstler ist auch in Köln bestens bekannt, wo er vor Jahren seine Studien unter Professor Schwartz durchührte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u. Goldene Hochzeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Eheleute Leonard Dohmen und Anna Maria geb. Weber feiern am 11. November im Kreise ihrer Familie von fünf Söhnen, zwei Töchtern und vierzehn Enkeln das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 78, die Jubelbraut 72 Jahre alt. Beide sind noch recht rüstig und führen seit Jahren in der Röhrergasse 15 ein Butter- und Eiergeschäft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brück..Nov.1917. Stangenbohnen hatte die Tochter eines Landwirtes bis zu 80 Pfg. das Pfund verkauft. Hierür setzte das Mütheimer Schöffengericht 50 M. Geldstrafe fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berg.-Gladbach,.Nov.1917. Professor Utsch vom städtischen Progymnasium erhielt das Verdienstkreuz für Kriegshilfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
