<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>440903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Vereinigung akademisch gebildeter Katholiken Köuns zur Pflege der christlichen Weltanschauung sprach am Freitag Realgymnasialdirektor Dr. Schellberg(Auchen) über Joseph Görres' religioöse Entwickelung. Der Redner führte etwa folgendes aus: Die Untersuchung der religioösen Entwickelung von J. Görres ist die wichtigste Aufgabe der Görresforschung; denn sie eröffnet den Zugang zum größten und tiefsten aller Görresprobleme, der Erfassung von Görres' Entwickelung überhaupt. Grundsätzlich ist an der starken psychologischen Bedingtheit der Entwickelung von Görres festzuhalten, der die Folgerichtigkeit häufig fehlt und in deren Schlussphase sogar ältere und jüngere Schichten sich deutlich unterscheiden lassen. Nach diesen grundsätzlichen Bemerkungen gab der Redner zunächst einen Einblick in den Kern der Görresschen Wesensanlage, um dann zu zeigen, wie diese Wesensanlage unter dem Einflusse der großen Strömungen der Zeit sich entwickelte. Er stellte Görres hin als das Urbild des deutschen Katholiken, der geistig, politisch und religioös aus der Aufklaärung hervorgeht und sich im Laufe des Jahrhunderts zur Kirche zurückwendet. Herders, Schellings und der Romantik Einfaüsse rücken ihn der Religion una der Kirche näher, einer dogmatischen Erfassung von Kirche und Christentum bleibt er jedoch noch lange fern. Vor seinen Augen steht lange Zeit aas Idealbild einer überkonfessionellen Universalreligion, eine Auffassung, die er noch lange gehegt, und die selbst in Schriften der letzten Epoche noch durchschimmert. Eingehend verweilte der Redner bei der Darstellung der weiteren Entwickelung des großen Mannes, die sich namentlich im Rheinischen Merkur und den politischen Schriften der folgenden Jahre widerspiegelt. Noch immer fehlt seinen Ansichten Klarheit und Festigkeit, wenn auch nicht zu verkennen ist, daß er in der Schwere der Zeit dem kirchlichen Gedanken näher gerückt ist. Erst seine Verbannung und die Ereignisse, die ihr vorangingen, die Einerücke, die er im Elsaß empfängt, machen sein schon längst für die Umkehr gestimmtes Herz zur"Bekehrung" bereit. Von ganz besonderem Reize ist es, zu beobachten, wie in den verschiedenen Stufen der Entwickelung alte und neue Schichten nebeneinander liegen, wie bis zuletzt das Alte noch nicht völlig erstorben ist. Zum Schlusse warf der Redner einen Blick auf die Grundzüge des Gödreschen Ideales einer einheitlichen christlichen katholischen Kultur, für die der große Koblenzer dos letzte Drittel seines Lebens kämpfte.-- Mit größter Aufmerksamkeit folgten die Zuhörer dem manche neue Erkenntnisse vermittelnden Vortrage des als Görresforscher rähmlich be. kannten Redners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
