<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>440994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Aufklaärungsversammlung in Mülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Saatkartoffel-Besteilunggn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Besteller on Saatkartoffeln müssen sich mmechst eine Saatkorne bei dem städtischen Vermessungsamt, Grundstucksburo, Pachtabteilung im Stadthause, Gürzenichstraße, Zimmer Nr. 211 bis 217, ausstellen lassen, um unter Vorige dieser Sootkarte die Bestellung im Gewerbehause bewerkstelligen zu können. Es empüchst sich mit den Bestellungen jetzt schon rege zu beginnen, wegen des in, späteren Tagen zu erwartenden großen Andranges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>#) Feuersgefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntagnachmittag brech in einer Mädchenkammer un der Salomonsgasse, wo ein Mädchen auf offenem Feuer Wäsche kochte, ein Brand aus. Durch das sofortige tataräftige Eingreifen des zufällig vorbeigehenden, auf der Durchreise sich befindenden Brandinspeklors Leitnant Zimmer aus Oberndorf a.., früher hei der Berufsfeuerwehr Leverkusen a. Rh., konnte das Feuer erstickt und ein Großfeuer vermieden werden. Reim Eintreffen der Feuerwehr wor es bereits gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brillante Geschäfte in ihrer Art machten ein Kinoopersteur Jean Lückenhausen und ein Pianist Emil löscher, die von der Kriminalpolizei festgenommen wurden. Sie verkauften einem hiesigen Ingenieur Rollen mit verzinktem Droht für solche mit Kupferdraht. Die Rollen waren sauber maschinenäßig umwickelt und an den Enden ragten Kupferdrühte heraus, um den Anschein wachzurufen, als enthielten sie nur dieses Metall. Der Ingenieur hatte solche Einkäufe für die Militürbehörde zu machen und war ob der unerwarteten Offerte der beiden Schufindler fast wie elektrisirt 0, meinte der redegewandte Kinooperateur, wir haben am Sübahnhof und an Gereon noch mehrere tuusead liegen. Rasch bestieg man ein Auto und gondelten hin. 14000 Mark waren für den ersten Draht bezahlt worden, nder der Operateur verlangte noch Vorausbezahlung von weiteren 9000 Mark, ohne welche die Ware nicht verabwerden sollte. Kurz vor dem Ziel hutte der Vermittler och etwas in einem Hause zu besorgen, stieg aus und weg war er mit den kostbaren blauen Lappen. In Bonn hatten die beiden Gauner schoa früher einen gleichen Trick versucht, leider hatte man sie damals laufes lassen. Dem Verkaufer des"Orginalkupferdrahts" ist die Polizei auf den Fersen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kriegerversicherung. Die Nationale Frauengemeinschaft hat un ersten Kriegsjahr mit einer Versicherungs gesellschaft ein Abkommen getroffen, wonach Kriegerver. sicherungen abgeschlossen worden können schon von emem Betrage von M. 5 an. Du durch die Verwaltung der Verherungsgelder keine Kosten entwichen, so ist gie Versicherung denkbar günstig. I Sterhefoll wird durch Vermittelung der Nationalen Frauengemeinschaft sofort der zehnfache Betrag an die Hinterbliebenen ausgezahlt. Dazu kommt bei der Abrechnung nach dem Kriege noch ein Betrag(das zehnlus Jünfzehnfache), der sich aus der Verteilung der Masse ergibt. la vielen hundert Fällen war es möglich, den Angehorigen eine Summe von 50 bis 2000 M. auszuzahlen, je #ch der Hohe des eingezahlten Betrages. Viele Frauen kannten sich eine Existenz damit gründen, oder das Geld für die Erzichung ihrer Kinder verwenden oder Schulden darmit bezahlen. In letzter Zeit haben die Versicherungen nachsehissen und die Nationale Frauengemeinschaft hält es für hre Pflicht, das Publikum wieder einmal daran zu erinnern. Eine Auswahl sozial gesinnter Kölner Bürger haben zur Förderung der Sache einen Betrag gestiftet, es sollen bei Abschlußß der nächsten 100 Versicherungen je M. 5 zu der Versicherungssumme beigesteuert werden, so daß derjenige, der . 5 tur Versicherung hergeben kann, durch den chien Zuschußß in Wirklichkeit die Versicherung für M. 10, beider Hergabe von M. 10 die Versicherung für M. I5 ubschließf. Gleichzeitig bittet die Nationale Frauengemeinschaft(Stadtbaus. Zimmer 113) zu dieser Hilfe ihr einen Beitrag zu senden. damit möglichst vielen Kriegerversicherungen der Zuschußß zuteil werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Bahndiebstuni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bocchus-Gaben, die er schon unf ungerechtem Wege früher kennen gelernt, taten's dem hereits zehn Jahre im Dienst befindlichen Gepacktäger K. B. aus M. so sehr an, daß die Wache ihn morgens um 117 total betrunken vom Bahnſteig entfernen inußte. Hatte er fruher vorsichtig gestohlen, so wor sein Tun jetzt um so Leichtsinniger; er hatte die Flaschen einfach geköpft und kurischen die Schienen geworfen. Eine Haussuchung förderte Bohnen. Seife, Cichorien, Tabak u. a. zu Tage. Seiner Frau soll er gesagt haben, als sie wissen wollte, woher all das stamme. sie solle schweigen, denn die anderen täten, das uch. Lie Strafkammer hielt nicht für glaubhaft, daß B. die Jonke. sondern erkannte wegen Bahndichstchls auf sieben Sachen, wie er behauptete, liebenswürdigen Reisenden ver In Wagners Siegfried richtete sich gestern eine Brunhilde auf, die langer Schlof fost allzulange von ihrem "Lecker" ferngehalten hatte. Frau Johanna Hesse, für Wagner-Darstellung durch eine poetische Erscheinung. Bewegungen und Posen von malerischer Bildbaftigkeit und ein innere Empfindung wirksam verdeutlichendes Mienen- und Gebärdenspiel befähigt, betrat mit dieser sonst nur großen und gereiften Darſtellerinnen anvertrauten Aufgabe zum ersten Male die Bühne. Sie ist Schülerin von Frau Reuß-Beln, der nächst Freu Wagner berufensten Bayreuther Stilmeisterin, deren Saat bei ihr auf empfänglichen Boden gefallen ist. Die Stimme besitzt die hoben Töne, auf denen der dramatische Akzent besteht; sie dringen, ohne seine weiten Maße ganz zu füllen, krei in den Raum, im dramatischen Ausdruck mit Intensivät, im lyrischen mit Weichheit. Keine üppige Brünnhildenslinme zwar, aber eine solche, die edlen, warmen Klang besitzt und in kunstbeherrschter Gesangtechnik, in einem wehltienden Legato zumal, alles hervorholt, wus sie hergeben kann. Die Begabung für den Wagnerstil, auch in der Phrasierung und musikalischen Zusammenfassung erkenubor, versagt erst recht nicht in der Aktion, dem eigentlichen Betatgungsfelde der dramatischen Gestalterin. Wie bildhaft schon, dabei durchaus ein Spiegel der inneren Belücktheit, wirkte die Plastik ihrer Tag- und Lichtbegrüßung, wie fein der Reiz ihrer ablenkenden Grone-Bemerkung! "Sonnenhell leuchtet der Tag-- meiner Schmach!", eine Stelle, die Wagner bei den Ringproben 1876 als einen"wahrhaft furchtbaren Moment" bezeichnet hat, durfte mit noch größerer Kraft der Ergriffenheit gebracht werden. Wohltuend brach dann wieder eine natürliche Liebenswürdigkeit durch, eine schöne Weichheit von Gesang und Ausdruck war über die-dur-Stelle gebreitet, und auch im Zwiegesang des Schlusses wußte Frau Hesse, was sich für Wagners Brünhilde dramatisch schickt. Manches in Spiel und Ausdruck wird noch freier, manche Akkon und Pose mit Eigenleben und gesteigerter Wärme erfüllt werden müssen, um den reichen Besitz der Künstlerin an dramatischer Ausdruckskraft völlig auszumünzen, jedenfalls aber war dieses erste Auftreten eine höchst erfreuliche Talentprobe und gewann ihr, wie auch der sehr lebhafte Beifall am Schluß bezeugte, die volle Sympathie des ausverkauften Hauses. Wir möchten wünschen, ihr, da es sich um ein Gastspiel auf Anstellung handelt, bald in einer zweiten Portie, vielleicht ols Sente, zu begegnen. Die übrige Besetzung. Menzinskys prüchtiger Sieg. fried an der Spitze, war die bekannte frühere, nur war der Mime an Herrn Robert übergegangen, dessen an die Aufgabe gewandter ungemeiner Fleiß alle Anerkennung verdient. Aber die immer spitz und schrill charakterisierende Mimepartie verträgt keine Baritonfarbe. Die Aufführung wurde von Herrn Kapellmeister Klimperer mit feinem Sinn für Wagners dramatisches und klangliches Ausdrucksbedürfnis geleitet. Not tut uns aber ein szenisch und musikalisch neu gewollnener Siegfried. Anton Stuhle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a# Aufruf zur Milderung der Wohnungsnot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bürgermeister Klein von Leichlingen erläßt folgen den Aufruf:"In der Gemeinde macht sich vielfach Wohnungsmangel bemerkbar. Da demseihen durch Neubauten jetzt nicht abgeholfen werden kann, liegt es im allgemeinen Interesse, nach Kräften an der Steuerung der Wohnungen### mitzuhelfen. Dies ist möglich durch größere Beschränkung der eigenen Wohnung und Freigabe eines Teils der Wohnung zumvermieten Jeder der einen Sinn für das Gemeinwohl hat, wird dies Anregung zu schätzen wissen." Bocal-Anzeiger#n 15 a Dienstag, 15. Januar 1913</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
