<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>440913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einschlänkung des Elektrizitaätsverbrauches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berlin..Nov.1917.(Drahtber.) Der Kronrot hat sich eingehend mit der polnischen Frage beschäftigt. Hierbei ist er, wie der Berl. Lok.-Anz. mitteilen zu können glaubt, zu einem Uebereinkommen gelangt, das eine Lösung des polnischen Problems in öösterreichischem Sinne vorsicht. Der Kaiser von öösterreich soll den Titel eines Königs von Polen annehmen und somit Polen mit Öösterreich in Personal-Union verbunden werden, wobei Galizien zum zukünftigen Königreich Polen geschlagen werden soll. Ein Ausgleich ist in der Richtung in Aussicht genommen, daß Litauen und Kurland in ein ähnliches Verhältnis zu Preußen treten sollen, wobei in repräsentativer Hinsicht etwa an den Titel eines Großfürsten von Litauen und Herzogs von Kurland gedacht wird. In Öösterreich scheint diese Lösung der Dinge auch von den deutschen Parteien gebilligt zu werden; sie legen indes anscheinend Wert darauf, daß über Polen die unbedingt erforderliche Stärkung des Deutschtums in Öösterreich nicht vergessen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>leinverbraueher werden von der Eizschränkung der auch auf diese Brennstone entnommen werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weihnachtsgaben für die Rheinischen Truppen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>CO Fußball-anfr- Städte-Wettkampf Düsseldort gegen Köln5:l. Düsseldorf gewann üüberraschend hoch vor sehr zahlreichen Zuschauern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bezirks-Spielresultote vom 4. November: Sportverein Köln--Kölner Sportklub 1899 :3. Mütheimer Sportverein--Opladen I:2. Turngemeinde Mülheim--Kölner Turnverein 1843 1:0(abgebrochen), Siegburger Turnverein--Verein für Bewegungsspiele 12:0 II. Abteilung: Kölner Turnverein 1843 1l--Kölner Klub für Rasenspiele II:1, Kölner Ballspielklub II--.-C. Vingst ill:6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C0 Schauspieinaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frl. Else Baumbach, die von ihrer langen Krankheit wieder genesen ist, tritt zunächst auf ihren Wunsch am Donnerstag in Johannisfeuer auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>(0 Musikabende im Kölner Frauenklub</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Frauenklub veranstaltet am Freitag, den 9. d.., abends 6 Uhr, in seinem Vortragsaal(Tongerhaus, Am Hof 36) den ersten musikalischen Abend dieses Winters. Frau Marga Henke wird Lieder zur Laute vortragen. Das Nähere besagt die Anzeige vorliegender Ausgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C0 Neue Gutſcheine der Städtischen Kriegssammlung 1915</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mit dem 31. Oktober 1917 hat die Städtische Kriegssammlung 1914 Gutſcheine in der jetzigen halben Größe in Verkehr gegeben. Text und Erkennungsmerkmale sind dieselben geblieben. Die Gutſcheine über 1 M. sind aus weißem, über 50 Pfg. aus gelbem Papier hergestellt. Die Geschäftsinhabers werden gebeten, die bisher in Umlauf gewesenen Gutſcheine-- getrennt von den jetzt in Verkehr gebrauchten-- bei der Stadthauptkasse oder bei den zuständigen städtischen Zahlstellen bis spätestens 1. Dezember 17 zur Einlösung zu bringen, da mit diesem Tage die Gültigkeitsdauer der alten Gutſcheine erlischt.(Zu dieser Neueinrichtung liegen uns verschiedene Beschwerden dahingehend vor, das die Scheine zu 50 Pfg. und 1 Mark, früher durch den Farbenunterschied rot und weiß ohne Prüfung der Zahl leicht unterscheidbar, jetzt viel schwerer mit einem Blick auseinanderzuhalten sind. Die an die Stelle der roten Scheine getretenen gelben unterscheiden sich, besonders abends bei Licht, so wenig von den weißen, daß der Verkäufer, der sie annimmt, immer sorgsam die aufgedruckte Zahl prüfen muß Das kostet Zeit und die hat man in den Läden zumeist nicht, wenn die Kundschaft auf schnelle Abfertigung rechnet. Es wird um Wiedereinfuührung der roten oder andrer kräftig. farbiger Scheine gebeten. Die Red.) #.# Vorschüsse zum Einkellern von Kartoffeln.-- Es wird darauf aufmerksam gemacht, das Kriegerfrauen und andere Einwohner bei dem städtischen Vorschußamt, Pipinstraße 5, Vorschuß zum Einkellern von Kartoffeln beantragen können. Des weiteren sind die Armenbezirke ermächtigt, in geeigneten Fällen Armengeldempfängern ebenfalls einen solchen Vorschuß zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
