<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>440974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Aufspringen auf die Straßenbarn wähand der Fahrt führte in seiner Folgewirkung einen 37jährigen Kellner vor die Schranken des Kriegsgerichts. Der Kellner sprang anr Eigelstein auf den Triebwagen eines in voller Fahrt befindlichen Straßenbahnzuges. Die Schaffnerin weigerte ihm aber vorschriftsäßig die Mitfahrt und verandaßte ihn an der nächsten Haltestelle, den Wagen zu verlassen. Nun bestieg unser Kellner den Anbägewagen, dessen Schaffnerin ihm auch einen Wahrschein verabfolgte, Aber, Frauenaugen sehen schorf, und ungeachtet der gutherzigen Bereitwilligkeit der Anhängewagenschaffnerin zur Mitnahme des regelwidrigen Fahrgaste wollte ihre Kollegin vom Triebwagen als Zugührerin, der die Aufsicht über den ganzen Straßenbahnzug zustand, des Kellners Mitreise nicht gelten lassen und forderte ihn zum Verlassen des Zuges auf. Der Kellner aber pochte auf sein durch Bezahlung des Fahrscheins vermeintlich erworbenes Recht zur Mitfahrt und blieb; wollte auch, als die Zugührerin durch einen Schutzmann ihrem Befehl größeren Nachdruck zu verschaffen suchte, gutwillig vom Wagen nicht herunter, sondern hielt sich vielmehr am Gitter des Wagenllurs fest, sodaß der Beamte ihn gewaltsam entfernen mußte. Der Kellner hatte sich mit diesem Vorgehen einer Widerstandsleistung gegen die Staatsgewalt schuldig gemacht, die das Kriegsgericht mit 20 Mark Geldstrafe ahndete. Es könne, so führte das Urteil aus, keinen Zweifel unterliegen, daß der Beschuldigte nicht berechtigt war, auf dem Wagen zu bleiben, da er entgegen dem polizeilichen Verbot zuerst während der Fahrt aufgesprungen war und sich deshalb der Aufforderung der Schaffnerin des Triebwagens, die die Aufsicht über den Straßenbahnzug hatte, fügen mußte. Daran ändere auch nichts die Tatsache, daß die Schaffnerin des Anhängewagens ihm einen Wahrschein verabfolgt hatte. Immerhin worden dem Angeklagten mildernde Umstände zugebilligt, sodass auf eine Geldstrafe erkannt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>G Waggonweise Diebeseut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen guten Fang machte die Mütheimer Polizei. Durch Verhaftung eines Schleichtändlers, eines Bolländers, der in Wirtschaften alle möglichen Lebensmittel anbot, kam man hinter die Schliche einer großzügig arbeitenden Diebesbande, die ihr Lager in einem Hause in Köln-Niehl hatte. Dort wurde das Diebsgut waggonweise herausgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Charakter als Geheimer Justizrat wurde verlichen den Kammergerichtsäten Dr. Cronenberg. Dr. Graven und Dr. Merkens, den Landgerichtsäten Baer'S,# Becker, Dr. Leinens und Pieper, den Amtsgerichtsöten Fuchs, Kornwebel, Dr. Kürpers, Octelshofen und Rosellen alle in Köln, sowie den Amtsgerichtsäten Jung und Ricket, beide in Siegburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>in bereit, etwaige Richtigstellungen der Gegenseite zur Klärung des" * Sachverhalts auch zu verössentlichen.] 3 Schunmangels für Mülheim.(Schulmessebesuch.) Seit einiger Zeit, als die Tage kürzer und kälter wurden, und mit a: Ungunst, der Witterung zu rechnen war, kam für die Sci..kinder aus der Schule an der Längenmass die Verfügung, das sie nicht mehr wie bisher an den beiden Wochentage. dem Schulgottesdienste in der Kirche Maria Himmelfahrt be.zuwohnen hätten, sondern in St. Antonius. Es munten nun die Kinder aus der Pfarre Maria Himmelfahrt an dieter Kirche vorbeispazierten, ebenfalls an ihrer Schule vorbei, in winterlicher Kälte und schwarzem Dunkel hinauf zum Norden, die St. Antoniuskirche aufsuchen. Für die meisten Kinder(aus Freiheit-, Wall-, Neutraße und den anliegende:) bedeutet das eine Verlängerung des Weges um mindesten## das zwei- bis dreifache. Es kommt noch hinzu, daß sie nae dem Gottesdienste der Weg noch einmal zurücklegen bis zur Schule, während die Maria Himmelfahrtskirche für die meisen Kinder auf kaltem Wege zur Schule lag. Wo dies micht der Fall ist, ist der Weg zur Maria Himmelfahrtskirche för die Kinder aus dieser Pfarre nicht weiter, eher noch kürzer als bis zur Antoninskirche, hat aber den Vorzug, daß er dure. belebte Straßen führt und durch Anbau mehr geschütziist. Zudem gehören zwei Drittel der Kinder aus dieser Schule, wie ich erfahren habe, der Pforre Maria Himmelfahrt an, sodaß also der größere Teil der Kinder durch diese Verfügung empfindlich getroffen wird. Beim jetzigen Mangel an Schuhzeug und bei der dürftigen Nahrung und Kleidung der Kinder kann man die Zweckmaäßigkeit einer solchen Verfügung nicht einsehen. Wenn man vielleicht in der Altstadt Köln nicht die rechte Vorstellung von den hiesigen Wegeverhältnissen hat, dann genügt ein Blick auf die Karte. Hoffen lich bringt das neue Jahr auch auf diesem Gebiete eine Neuorientierung. Einer für viele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
