<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>440948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kinder gehören beim Eintritt der Dunkelheit von der Straßeweg. Hiesige höhere Lehr anstalten haben in Interesse ihrer Zöglinge an geordnet, dals diese nach 5 Uhr sich nicht mehr allein auf der Straße aufhalten dürfen und zwar mit Rücksicht auf die Unsicherheit und Gefährlichkeit, welche durch das Nichtbeleuchten der Straßen hervorgerufen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Groben Unfug verübten am Montagabend 10 Uhr junge Burschen in der Mainzerstraße und in den anliegenden Straßen. Sie durcheilten unter Veranstaltung von vel Geschrei und Lärm diese Straßen mit dem Rufe: Fliegeralarm Die Anwohner wurden aufgeschreckt und besonders Kranke und Kinder kamen durch das böswillige, rohe Lärmschlacen um ihre Ruhe. Solche Flegeleien sollten ebenso bestraft werden, wie das böswillige Rufen der Feuerwehr, denn es ist nicht das erste Mal, daß der Unfug verübt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(O Empfindliche Mindeststrafen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Bäckermeister verkaufte an einen Konditor beschlagnahmten Mahl und Zucker ohne Marken und über Höchstpreis. Für sechdoppelzentner Mehl uche er je 200 M. und für einen Dopp lentner Zucker 250 M. Das Schöffengericht nahm, da bede Soldat sind, mildernde Umstände an und konnte so auf die Hälfte der gesetzlichen Mindeststrafe erkennen, die für jeden 1200 M. betrug. Daneben mußte auf die Einziehung der beschlagnahmten waren erkannt werden.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus gertrümmerten Fenstern an der Breite straße und Richartzstroße wurden Pelze bzw. photographische Apparate fortgeholt, aus einem Aehrenfelder Geschulte Schuhe, aus der Wohnung einer armen Familie im südlichen Stadtteil fast sämtliche Kleider und Wäsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
