<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>440900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>.0 Kettenhandel mit gestohlenem Gute</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Maschinenärter stahl einer Großhandlung an der Mühlengasse für mehrere tausend Mark Fensterleder. Er verkaufte sie zu vier Mark das Stück und nachdem sie durch vier Hände gegangen waren, wurden sie zu zehn Mark angeboten, Reim letzten Angebote kam man hinter die Sache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liefert Euer Aluminium ab! Bis Ende Oktober ist die letzte Frist, in der Sammelstelle Mühlenbach 28 ungestraft abliefern zu können. Zahlreiche Bestrafungen sind bereits erfolgt, weil bei Haussuchungen Aluminium vorgefunden wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Teppich im Werte von 19500 M. wurde einem Fuhrmann von einem Wagen gestohlen. Die Spitzbuben, welche verfolgt wurden, ließen ihn an einer Haustüre stehen. Ein ehrlicher Finder erhielt 50 M. Belohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freche Diebe, wie sie sich rudelweise im Markthallenviertel herumtreiben, stiegen vom Leystapel her in den Stall eines am Thurnmarkt ansässigen Cüsterbestätters ein und stahlen die hier untergebrachten Kaninchen. Die Kerle hatten vor dem Fenster angebrachte Blumen wüst zerstört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Treibriemenhehlerei ist dem Inhaber einer Waschanstalt, einem früheren Schutzmann zur Last gelegt. Der Dieb blieb unbekannt, indessen wurde der Riemen, 800 Mark im Werte, beim Hehler gefunden. Dieser blieb dabei, er habe den Riemen von fremden Soldaten gekauft. Die Straf kammer glaubte das nicht und bestrafte ihn mit acht Monaten Gelängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch zu große Leibesuülle fiel in einem Geschäfte an der Hohestrße eine Frau auf. Man hielt sie fest und fand den Diebstahlsverdachte bestätigt; mit entwendeten Blusen hatte sie sich ausgestopft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taſchendiebinnen, die sich von Männern bewirten lassen, machen sich neuerdings breit. In zwei verschiedenen Wirtschaften wurden jetzt wieder solchen freigebigen Gelegenheitsliebhabern ihre Geldtaschen mit 1400 M. und 800 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein neues Gaunersück. Auf dem Hauptbahnhofe sprach ein junger Bursche mehrfach Leute an, denen er Speck anbot, der angeblich in Neuß lagern sollte. Die Kauflustigen fuhren mit ihm nach Neuß. Dort ließ er sie in einem Kaffeehause warten, um den Speck in leeren Koffern, die man ihm mitgab, zu holen. Wenn er ins Kaffeehaus zurückkam, brachte er den Gepäckschein, auf den er den mit Speck angeblich gefüllten Koffer schon aufgegeben hatte, und nahm nun das Geld in Empfang. Die Gewichtsangabe auf dem Scheine war gefälscht. Die Käufer waren die Betrogenen, denn sie fanden bei der Abnahme ihres Koffers in Köln diesen leer vor. Betrüge von 180--500 Mark hat der Betrüger ergattert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Tonünstlerverein wird in diesen Winter eine besondere Rührigkeit entfalten. Der erste Abend findet heute, Freitag 8 Uhr, im Weißen Saale der Bürger gesellschaft statt. Elly Ney wird mit ihrem Gotten van Hoogstraten(Violine), sowie Herr Alfred Vorster (Violoncello) neue Kompositionen von Mengelberg, Halm Andreae und Lily Reiff zu Gehör bringen. Freunde der: Kammermusik können sich ohne weitere Förmlichkeiten am Eingang des Saales durch eines der Vorstandsmitglieder Professor Uzielli, Dr. Neitzel, Amtsgerichtsrat Kuhl) einführen lassen und sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C5 Spielverband Köln kath. Jugendvereine Spielergebnisse vom vergangenen Sonntag. Es gewannen Ehrenfeld St. Peter--St. Paul 1 69: 27, Ehrenfeld St. Peter1 --Stanislauskongregation 65: 54; Herz-Jesu--Sülz unentschieden 63:63. Herz-Jesu--St. Maternus 96:53, Zollstock 1 --St. Gerson 61: 38, St. Ursula--St. Stephan 63: 34; Eppes St. Joseph--St. Publ 2, da letzere nicht antrat, Nippes St. Joseph--Zollstock 2, da letztere nicht antrat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am kon menden Sonntag, den 28. Oktober, finden folgende Meiste: schaftsspiele statt: 2. Klasse:.30 Stanislauskongregation-- Ehrenfeld St. Mechten(Zollstock); 3. Klasse:.45 St. Geren --Lindenthal St. Stephan(St. Michael),.00 St. Michael 2-- Sülz(Herz-Jesu),.15 St. Michael--St. Gereon(Herz-Jesu); 4. Klasse:.30 Zollstock--St. Bonifatius 3(St. Ursula),.45 Zollstock--Ehrenfeld St. Peter 2(St. Ursula),.00 St. Aposteln --Nippes St. Joseph 2(St. Michael)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Um.30 findet das Protestspiel Zollstock--Nippes St. Joseph 1 statt auf dem Flatze St. Ursula, Neußerzplatz(Schiedsrichter-Verband).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
