<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1917</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>440930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstiubiläum. Wiederum konnte heute ein Angestellter der Firma J. P. Buchen(Könische Volkszeitung) auf eine ununterbrochene 25jährige Tätigkeit zurückblicken: Faktor Peter Schmitz. der Vorsteher der Akzidenzseizerei. In bezug auf treueste Pflichterfuüllung und in der Bekundung regen Geschäftseifers ein Vorbild für alle Mitarbeiter hat der Jubilar es besonders verstanden, sich der im Buchdruck dem Wandel der Zeit unterworfenen Geschmacksrichtung stets anzupassen. Bei der Begückünschung wurden dem Jubilar wertvolle Erinnerungsgaben seitens der Firmen-inhaber und der Mitarbeiter überreicht. Die Zahl der Silberjubilare der Firma ist auf 108 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neujahrsünsche für die im Felde und jene für uns daheim müssen diesmal wieder still im Herzen getragen werden, denn es steht eine Verfügung bevor, die verlangen wird, daß der Austausch schriftlicher Glückünsche unterbleibt, um der Riesenübelastung der Feldpost, welche die Folge sein müßte, vorzubeugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Diebin in Uhrengeschäften schädigte mehrere Geschäftsinhabers. Sie erkundigt sich nach einer Reparatur, die garnicht im betreffenden Geschäfte bestellt ist. Dann verlangt sie eine Kleinigkeit aus dem Schaufenster zu kaufen. Während der Gegenstand dem Fenster entnommen wird, errafft sie, was sie im Laden erreichen kann und verschwindet damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Stadtverordnetenwahl der zweiten Abteilung wurden bis 12 Uhr für die Kandidaten der Zentrumspartei 600 für den soz.-dem. Kandidaten 40 Stimmen abgegeben. Das Ansehen der Zentrumspartei und das Interesse der Kölner Bürgerschaft verlangt, daß jeder Wahlberechtigte, der noch nicht abgestimmt hat, heute nachmittag seiner Wahlpflicht genügt und den Zentrumskandidaten die Stimme gibt. Von --7 Uhr wird noch gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlegung ger Abteilung für Verwaltungsnebenstenen-- Die Abteilung für Verwaltungsnebenstellen ist von Judengasse--5 nach Johannisstr. 72--80, 1. Stock, verlegt und der Markenzentrale angegliedert worden. Diese Dienststelle ist durch Fernsprecher A 9154, A 9155, A 9246 und A 9235 zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
