<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>441042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>G Parsifal-- ausverkunft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hasse des Opernhauses bittet uns, mitzuteilen, daß für die Parsifal-Vorstellung am Donnerstag, den 28. Februar sämtliche Plätze aus. verkauft sind. Die vorgestellten, auch von außerhab, müssen bis Mittwoch, den 27., mittags 1 Uhr, an der Kasse abgeholt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Besten der Kriegsblindenfüsorge in den Lazaretten Köuns veranstaltete am Sonntag Obertelegrophen-Assistent Rich. Gessner mit Unterstützung tüch. tiger Gesangskräfte und hervorragender Dilettanten, sowie der aus engeren Berufscollegen bestehenden Orchester-Vereinigung Köln-Nippes einen Wähltätigkeitsabend un großen Lesesaale, der infolge des ausverkauften Hauses einen Reinüberschuß von mehr ois 1300 M. erbrachte. Im Mittelpunkte der Darbietungen stand die Draufführung des vom Veranstalter R. Geßner vermoßten Schauspiels in vier Bildern"Franz Vogt", mit dem sen Urheber den Vereinbühnen ein 2 kräftiges Werk beschert hat, das weit über dem allgemeinen Durchschnitt sonstiger Liebhabersücke steht. Der Untergrund der Handlung-- Schuld und Sühne-- ist recht dramatisch herausgearbeitet. Franz Vogl, der jüngere Sohn eines Landürgermeisters, hat die Gemeindekasse um 5000 M. betrogen; sein Bruder sucht den Bruder zu retten, indem er den Fehlbetrag decken will,-- doch zu spät. Der Vater, geln seine Ehre über alles geht, hat bereits durch einen Schurkenstreich des Verführers seines Sohnes, eines Malers und Spielers, Kenntnis von dem Verbrechen erlangt und beantragte die Verhaftung des Diebes, seines eigner Fleisches und Bluts, während er für sich um Entlassung aus dem Amte ersucht. Im Krieg sühnt der schuldige Sohn durch Tapferkeit sein Jugendvergehen, und es gelingt acm liebevollen Einfluß des älteren Bruders, den Vater wieder mit seinem früheren Lieb lung Franz auszuuöhnen. Geschickte Dialogührung mit schrie: Zeichnung der Charaktere und wirksame Steigerung der Handlung sind Vorzüge des Werkes, das vielen Vereinbühnen ein dankbares Stück zur Aufführung bietet. Die Darbietungen der Orchester-Vereinigung Köln-Nippes unter ihrem Leiter Poetisch, sowiedssangsvorträge von Frl.Henriette Zeising und Konzertsänger Bochanek unter Klavierbegleitung von Fri. Edith Muller, wurden ebenfalls mit großern Beifall aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>in bereit etwaige Nichtignellungen der Gegessene zur Klärung des." * * Sachverhalts ruck, zu veroffennichen  19132] Auch eine Folge des Krieges:-- In den meisten Landortschaften wird von der Schuljugend augenblicklich mit Eifer das allbekannte Klickerspiel ausgeführt. Aber man ist dabei vielfach nicht mehr mit kleinen Einsätzen zufrieden, man gewinnt, vor allem in den letzten Schuljahren, nur dann noch ein Interesse dem Spiele ab, wenn es sich um große Einsätze handelt. Dreißig, vierzig, fünfzig Klickersteine von jedem Spieler auf einmal eingesetzt, die dann im Handumdrehen verspielt oder gewonnen werden, sind keine Seltenheiten. Das Schlimmste aber ist die Aus artung dieses Spieles nach der Richtung hin, daß dabei auch vielfach Geld zum Einsatze gelangt. Da gewinnen oder verlieren die Schulkinder an einem Nachmittage zwei, drei und noch mehr Mark an barem Gelde. Der Verlust wird vielfach durch heimliche Wegnahme aus der Böre der Mutgewinn aber baid auf alle mögliche Art pulvert. Man weiß nicht recht, worüber mar sich mehr wundern soll, über die Ruhe und Gelassenheit womit die Kinder einen solchen erheblichen Verlust hin nehmen oder über die straftürdige Gleichgültigkeit mancher Eitern, die so wenig Kontrolle über ihren Geldbestand haben, daß sie solche"Eingriffe" nicht merken. Solche Auswüchse der Jugend, die ja für später für die Kinder von unabseh baren Folgen sein müssen, müssen unter allen Umständen von Schule und Elternhaus mit größter Energie bekümpft werden. Vor allem Eltern! Augen auf und verwahret euer Geld gut unter Verschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Das seltene Fest feierte am Samstag in voller Geistes- und Körperfrische das Ehepaar Schuhmachermeister Hubert Roß und Frau Karoline geb. Meuter, An St. Euskirchen 15 wohnhaft. Herr Roß ist 78, die Jubelbraut 71 Jahre alt. Das Ehepaar hat zwei Söhne, eine Tochter und drei Enkelinnen. Am Samstagvormittag fand in der Pfarrkirche ein feierliches Hochamt statt. Nach der Einsegnung richtete Forrer Msgr. Graf Spee an das Jubelpaar eine herzliche Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nicht immer gluckt's. Auf frischer Tat ertappt wurden in den letzten Tagen zwei Einbrecher, in einem Hotel ein Uberziehermarder, in einem Fischgeschäft zwei Ladendiebinnen, am Bahnhof ein Bürschchen, das aus Soldatenbriefen die Gepäckscheine entnahm und sich das Gepäck aneignete, und eine Betrügerin, die Dienstädchen von Hamburg herlockte und auf Grund der Reisegespräche von den Familien Geld erschwindelt hatte. Mehrere Kleider-, Pelz- und Wäschediebe sind leider entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
