<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>441019</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung vor Bettyäschedieben. In letzter Zeit sind mehrere Hotels und Gastäuser von zwei jungen Leuten heimgesucht worden, die in Infanterienniform mit Feldmütze und oine Seitengewehr umherlaufen, sich für eine Nacht unter irgend einem Vorwand einmieten und dann unter Mitnahme sämtlicher erreichbarer Bettyäsche und Decken verschwanden. Es handelt sich um zwei junge Leute im Alter von 18 bis 20 Jahren. Es wird gebeten, auf die beiden Leute zu achten und zweckdienliche Angaben, die zur Ermittelung der Täter führen könnten, dem 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Beim 2. Kriminalbezirk Altenbergerstrße 5 befinden sich Wäschestücke gezeichnet Fr. Mertz, B.., B. C.., H.., B.., E. M. und W.., ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kriegshilfe der Beamtinnen der ReichsPost- und Telegraphenverwaltung, Bezirksausschußß Köln, veranstaltete in der Augenklinik am Gereonswall für die Feldgraben eine Weihnachtsfeier. Postdirektor Müller vom Postscheckamte Köln hielt eine packende Ansprache, der Damenchor des gleichen Amtes erfreute durch einige Lieder. Nachdem Prof. Dr. Prösting im Numen der Feldgraben den Donk abgeplattet hatte, ging mon zur Bescherung über. Jeder Soldat erhielt ein größeres Paket, enthaltend ein Hemd oder Unterhose, Zigarren, Spiele, Musikinstrumente und sonst nützliche Gegensaände. Außeadem erhielt die Klinik selbst eine Anzahl größerer Gesellschaftsspiele und zwei Ziehhurmonikos. Die Damen Frl. A. Gustorf, Schweninger und H. Reif haben sich um den Abend besonders verdient gereicht. Eine zweite gleiche Feier veranstaltete der Verein im Bürgerhospital und zwor wurde hier im Krüppelsaal beschert. Auch hier erhielt jeder Feldgraue sinnreiche Geschenke und zwer wurden vorher geäußerte Wünsche alle erfüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>(D Von der Ausstandsbewegung werden noch manche interessante Dinge bekannt. Eine nicht unerhebliche Zohl der streikenden Arbeiter erklärten auf die ihnen gemachten Vorhaltungen:"Was will man machen? Ob man will oder nicht, man muß mit, dazu wird man gezwungen -- Auch die Straßenbahnerinnen hat man versucht, in den Streik zu hetzen. Sogenannte"bessere" Herren, deren Kleidung schon anzeigte, daß sie nicht gerade werktätige V treter der Arbeiter und"Proletarier" waren, haben auf de Straßenbahnwagen die weiblichen Angestellten aufgefordert, "die Brocken hinzuwerfen", um sich dureh den Streik eine bessere Zukunft zu erringen. Uber ihren"Erfolg" werden die Herrschaften keine Freude empfunden haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einen Handwerksmeister streikte ein Gehülfe Donnerstag, Freiten und Samstag. Am Samstag aber stellte er mit der unverfrorensten Miene den Antrag, am darauffolgenden Sonn tag arbeiten zu dürfen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
