<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>441003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wickelstücke zu 10 und 5 Pfg. werden eingezogen. Was bei öffentlichen Kassen davon eingeht, kommt nicht mehr in den Verkehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer DampfschiffahrtsGesellschaft hat gestern das Personen- und Güterboot Neptun nach der üblichen Renovierung für das Jahr 1918 in Dienst gestellt. Dagegen lief der Stolzenfels derselben Ge sellschaft in den Rheinauhafen zu Instandsetzungsarbeten. ein Neptun hatte als Herr der Fluten kein unbedingtes Glück, denn auf der Probefahrt lief die Maschine sich bei Rodenkirchen heiß und das Schiff mußte wieder vor Anker gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gutangebrachte Selbsthilfe! Man schreibt uns: Um der Einbruchswwut in etwa zu steuern, haben sich die Anwohner einer Straße in Lindenthal zusammengeschlossen, um die von ihnen bewohnte Straße durch einen eigens für diesen Zweck angestellten handfesten und entsprechend ausgerüsteten Wächter bewachen zu lassen. Es ist wohl mit Bestimmtheit anzunehmen, daß man auf diese Weise dem lichtscheuen Gesindel etwas beikommen kann. Jedenfalls bedeutet diese Maßnahme einen nicht zu unterschützenden Schutz der betreffenden Straße und wäre wohl eine derartige Selbsthilfe bei dem Mangel an Sicherheits. beamten auch anderwärts dringend zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.0 Keine Abgabe von Eiern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Infolge unzureichend. der Zufuhr können innerhalb der 3. und 4. Versorgungs woche vom 24. Januar bis 6. Februar 1318 keine Eier ausgegeben werden. Die gelbe Eiermarke Nr. 3/4 wird deshalb für kraftlos erklärt. Die an Kranke und Personen über 70 Jahre ausgegebenen grauen Eiermarke behalten Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kindesmord?-- Am Sonntagmorgen wurde vor den Häusern Vogelsangerstraße 91-93 die Leiche eines neugeborenen ausgetragenen Kindes weiblichen Geschlechts in Zeitungspapier eingewickelt gefunden. Da offenbar ein Verbrechen vorliegt, wird um zweckdienliche Angaben, die zur Ermittelung der unnatuürlichen Kindesmutter führen, an den 6. Kriminalbezirk, Neue Mastrichterstraßee Nr. 22. gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
