<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>441079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>CA Unfalls</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Leverkusen wurde einem Manne ein Fuß abgefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beim Fallen zog sich ein Mann einen Armbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Mädchen, das mit der brennenden Petroleumlampe gefallen war, wurde mit schweren Brandwunden zur Lindenburg gebracht. Mit heißer Suppe verbrannte sich ein Kind den ganzen Leib mit heißem Wasser, eine Frau beide Beine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Mädchen sprang in geisteskranke Zustand in der Rhein; es wurde von vorübergehenden Soldaten gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C0 Treue Dienerin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witwe Joh. Fußbroich konnte in der letzten Woche auf eine 40jährige ununterbrochene Tätigkeit in der Familie Kaiser, Breitestrße, zurückblicken. Aus diesem Anlaß hatten sich am Samstag die Familienmitglieder, Freunde und Bekannten im Koffee Kaiser, Breitestrße 41, eingefunden, um sie zu beglückünschen. Ein Vertreter der Regierung überreichte ein von der Kaiserin gestiftetes goldenes Kreuz mit Widmung. Die Hauskapelle verschönte die Feier. Zum Zeichen des Dankes und der Anerkennung für die vorbildliche Treue der Jubilarin ließ Herr Gerhard Kaiser dieser die Urkunde über eine größere Stiftung überreichen, deren Nutzniessung ihr den Lebensabend verschönen und sorglos machen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>GO Gottesdienst in der Minoritenkirene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Ostersonntag findet in der Minoritenkirche das feierliche Hochamt nicht um.39 Uhr, sondern bereits um 8 Uhr statt. Die Kriegsandacht"ist 6 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Sportverein empfängt am Ostermontag nachmittags.30 Uhr auf seinem Platze Riehlerstraße an der Mütheimer Schiffbarücke die erste Jugend-Mannschaft des Düsseldorfer Sportklub Union zum Gesellschaftsspiele. Letztes Resultat: Sportverein Solingen-- K. S. V. in Solingen:0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ostermontag. den 1. April 1918 empfängt die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mannschaft des Vinster Fußballklub 1995 auf dem Platze Germania, Olpenerstraße, die I. Mannschaft des Ballspielverein Altenessen zum Gesellschaftsspiel. Die Vinster Mannschaft ist durch Urlauber verstärkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schule war schützender Hafen; doch das Leben ist offenes Meer, mit Sturm und Schiffbruch. Die Schule war Uebungsplatz; doch das Leben ist Kampf und Krieg, mit Blu und Wunden, mit Niederlage und Tod. Nur Kinder und Toren begrüßen Gefahren mit jubelndem Hallo. Es gilt die Seele, ewiges Glück, ewiges Heil. Der Gedanke muß mit großem, heiligen Ernste erfüllen. In dieser Stunde eines Wendepunktes bietet einer seine Freundschaft an und er ist ihrer wert: der katholische Jünglingsverein! Was ##m er? Er will zum charakterfesten Mann erziehen helfen, zu einem Mann, der weiß, was er will und tut, was er soll, der in seinem Berufe Tüchtiges leistet, der allüberall in der vordersten Reihe steht, wo es Gutes zu fördern und Schlech tes zu bekämpfen gilt, der schließlich auch dem Gegner schwung abnötigt. Darum glänzt als erstes Wort auf sammeln Panier das Wort: Religion. Sie gibt Leben, starkes, glühendes, heißes Leben. Es soll nicht bloß das Vort Religion recht häufig im Munde geführt werden. Re ligien als Tat, das ist das Ziel. Praktisches Christentume mus es sein. Darin liegt das Geheimnis unüberwindlicher Stürke und dauernden Erfolges. Unterhandlungen und Kompromisse gibt es aber auch im Punkte Religion und Glauben nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Parteisekretariate der Zentrumspartei 1. Aurel u. J. eine Anderung insoausscheidet, um seine Arbeitskraft der Verleben in Frohsinn und über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
