<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>441027</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stiftung zu Beihilfen für den Besuch von Fachschulen, insbesondere kaufmännischer Fachschulen und der geplanten Handelssenu:-- Die Werbung der Handelskammer für Stiftungen der gedachten Art hat den erfreulichen Erfolg gehabt, daß bei der Handelskammer insgesamt 47800 M. an Stiftungen eingegangen sind. Davon sind 17800 M. für Fachschulen im allgemeinen, 18000 M. für kaufmännische Fachschulen, insbesondere für die geplante Handelsschule und 12000 M. lediglich für die geplante Handelsschule bestimmt. Die Kummer genehmigte den Entwurf von Bestimmungen für die Stiftung und wählte zum Stiftungsrath die Herren Kommerzienrat von Guilleaume, Elbel, Brügelmann, Bertuch, Reimbold und Kopmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücklich getroffen. Auf dem Weichserhof wollten Polizeibeamte einen entsprungenen Zuchtäusler verhaften, dem neuerdings noch Körperverletzung mit tödlichem Ausgang zur Last gelegt wurde. Er schlich in der Dunkelheit barfuß fort und legte auf seine Verfolger mit einem Revolver an. Als die Beamten nach ihm schossen, trafen sie ein Mädchen in den Rücken, das gerade des Weges kum. Das Mädchen fand Aufnahme im Hospital. Der Zuchtäusler wurde eingeholt und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbrecher stahlen einer armen Witwe in der Severinstrße ihr letztes Wäschestück, andere holten Kleider, Wäsche und Schuhe in der Alt- und Neustadt und aus mehreren Mansarden in der Classen-Kappelmannstraße, aus einem Geldschrank Wertpapiere, 1000 M. und für 5000 M. Seife, die ines H Ersparnisse eines Handwerkers im Betrage von 4000., Goldsachen für 1000., ferner Schreibwuren, Treibriemen und Toiletteartikel. In der Jabachstraße entriß ein junger Bursche einer Dame die Handtasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Julius vom Scheidt, der so beliebte frühere elden Heldenbariton unseres Opernhauses, wird am Samstag, den 16. Februar, abends 7 Uhr, in der Bürgergesellschaft zugunsten des Kölschen Boor singen. Seine zahlreichen Anhänger werden es sich gewiß nicht nehmen lassen, an diesem Abend ihren Günstling wieder in Köln zu begrüßen, nachdem er Köln mit Charlottenburg vertauschte. Herr vom Scheidt wird u. u. Scenen aus der"Feuersnot" von R. Strauß, einer als musikalisch wertvoll beurteilten Oper des Salomekomponisten, zum Vortrag bringen. Auch das übrige Programm ist höchst wirkungsvoll zusammengestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
