<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>441071</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Verein weiblicher Angestellter zu Köln. E. V. bittet uns, bekannt zu geben, daß seine Auskunftsstelle am Grüdonnerstag geschlossen bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Schwindel? Von verschiedenen Seiten gent uns die Nachricht zu, daß Schulkinder auf der Straße von einem Schutzmann und einem Soldaten angehalten werden. Der Schutzinann fordert sie auf, ihren Ledertornister abzugeben und händigt ihnen dafür einen Kasten und ein paar Groschen Bargeld aus. Es ist uns nicht bekannt, daß Schulranzen beschlagnahmt sind und irgend jemand beauftragt wäre, sie einzuziehen; mindestens würde das doch niemals auf der Straße geschehen. Es scheint also, daß der Schutzmann und der Soldat nicht"echt" sind, sondern Schwindler, die aus der Sammlung des meist kräftigen Tornisterleders ein einerägliches Geschäft machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Fleiscnnot bringt die Hundediebe wieder auf den Plan: mehrere wertvolle Tiere wurden gestohlen. Eigentümer sollen gut aufpassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für mehr als 20000 Mark Kleider, Schmucksachen, Wäsche usw. wurden einem Wirt um Buttermarkt gestohlen; scheinbar von Einbrechern, in Wirklichkeit von einer 24jährigen Frau, die bei dem Wirte Dienste tat. Die Frau, welche die Sachen versetzt hatte, kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C 25jähriges Küsteriubllaum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am l. April kann der Oberküster Wilh. Brinkmann von St. Severin auf eine 25jährige Tätigkeit als Küster an dieser Kirche zurückblicken. Er folgte seinem Vater, der am 1. Juli 1875 bis zum Frühjahr des Jahres 1893 den Küsterndienst versah, in diesem Amte. Im Februar 1898 wurde der Jubilar Oberküster. Er hat sich in dieser langen Zeit durch treue gewissenhafte Ausübung seiner Pflichten dis Achtung der Geistlichkeit, wie aller Pfarreingesessenen erworben, die ihm an seinem Ehrentage noch manches Jahr gesegneter Wirksamkeit im Dienste der Severinskirche wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
