<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>441036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Köln-Sülz eine Gartenbau-Abteiinue-- Der Verein, der durch Anpachtungen von Land schon einige Jahre in der glücklichen Lage ist, an 132 Mitglieder kleinere Anbauparzellen abzugeben, hat daneben noch etwa 100 Mitglieder, die anderweit Land gepachtet haben. Für diese Schreberärteninhaber hat nun der Verein eine besondere Gartenbau-Abteilung gebildet. Die Leitung hat ein Gärtner übernommen. Zweck und Ziel der Abteilung ist, durch Belehrung und gegensa tigen Austausch von Erfahrungen, Beschaffung von Düng- und Saatmitteln usw. das Land zu möglichst höchster Ertragsähigkeit zu bringen und in den Herzen der Anbauer dauernd die Liebe zum bescheidenen Landleben zu vertiefen. Dem, rührigen Präses des Vereins, Kaplan Meier, der in den langen Kriegsjahren schon so manche praktische und ersprießliche Arbeit im Interesse der Vereinsmitglieder und deren Angehörigen geleistet hat, gebührt neue Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vteitere Erhöhung der Teuerungszulagen für das Postaushilfspersonal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>#) Der nackte Hals</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kölner Wirt hatte eine Kellnerin aus München kommen lassen. Sie erschien mit am Hals geschlossener Bluse und es wurde verlangt, daß sie im Geschäft mit Halsausschnitt gehen solle. Das aber lehnte sie ab. Es kam darüber zur Auflösung des eben geschlossenen Arbeitsverhältmsses. Das Mädchen verlangte am Gewerbegericht Ersatz der Reisekosten von München nach Köln und Kündigungsentschädigung. Der Klägerin konnte aber nicht geholfen werden. Nicht deshalb, weil die Forderung des Wirtes als berechtigt anerkannt worden wäre, sondern weil bei der Annahme über Reisevergütung nichts vereinbart war. Als die Kellnerin entlassen wurde, sagte sie außeadem: "Ich weiß schon, was ich zu tun habe." Der Wirt dachte an eine Kündigungsentschädigung, die er im Klagefalle zu zahlen haben würde und bot gleich darauf dem Mädchen die Arbeit wieder an, aber die Kellnerin verzichtete. Hierdurch gerade vergab sie sich ihres Anrechtes auf Kündigungsentschädigung, wie ihr vom Gerichtsvorsitzenden erklärt wurde. Die Klägerin meinte:"I hob doch ah Ehrgefuühl, wenn i amol'rausgeschmissen werde, fang i doch nit mehr an." Damit konnte sie aber nicht durchdringen. Der Beklagte gab freiwillig 10 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eigentümer gessen-- Beim 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, befindet sich ein weißer Wäschekorb mit 2 Betterügen, 3 Tischtüchern, 4 Meintüchern, 4 Kissenbezügen, 6 weißen Herrenhemden und 21 Handtüchern, gez. F.., ferner 14 verschiedene Portemonnaies, die bei einer Taschendieben gefunden wurden. Die Eigentümer können: ihre Rechte bei dem genannten Kriminalbezirk geltend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spitzbuben holten aus einer Mansarde auf dem; Hohenzollernring und aus einer Wohnung in Lindenthal für mehrere tausend Mark Wäsche, in der Maximinenstrße diesämtlichen Kleider einer Arbeiterfamilie, ferner für mehrerehundert Mark Kleider aus zwei Häusern in der Eintrachtstraße, auf dem Großen Griechenmarkt für mehrere tausend Mark Bargeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wer kennt den Zetter:-- Bei einem großen Einbruchsdiebſtahl wurde ein Reparaturbon aus weißem Papier, Große 2 1/2 X 6 Zentimeter, zurückgelassen, der die Aufschrift trägt: Verabfolgung erfolgt nur gegen diese Marke und zwar innerhalb drei Monaten; quer darüber steht die Zahl 1016. Es dürfte sich um einen Bon aus dem Jahre 1917 handeln. Es ist von großer Wichtigkeit, festzustellen, in wessen Besitz sich dieser Zettel befunden hat bzw. an wen er ausgegeben wurde. Geschäftsinhabers, die derartige Reparaturzettel benutzen, werden gebeten, zweckdienliche Angaben an den 3. Kriminalbezirk, Lützowstraße 41, gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
