<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>441015</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am jüdischen Lehrerseminar in der St. Apernstrße ging am Dienstag die dieseährige Entlassungsprüfung zu Ende. Den Vorsitz in der mündlichen Prüfung führte der Kommissar des Kgl. Provinzialschulkollegiums Koblenz, Dr. Kösters, die Kgl. Regierung zu Köln war durch Geh. Regierungsrat Dr. Schäfer, das Kuratorium durch Vorsitzenden, Fabrikbesitzer Dülken, vertreten. Sämiliche Prüflinge, darunter zwei feldgraue Gasterüflinge, bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C0 Brückengela</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der augenblicklichen Knappheit an Kupfergeld ist die Wechselnöglichkeit auch an den Hebestellen der Brücken sehr gering. Es wird daher wieder darauf hingewiesen, daß es zur Aufrechterhaltung eines geordneten Brückenbetriebes erforderlich ist, das Brückengela abgeaühlt bereit zu halten oder von der Einrichtung der Knips- und Blockkarten mehr Gebrauch zu machen. Für die Hängerücke können an den Einnehmerstellen für Fußgänger Anipskarten zu 20 Pfg. zur zehnmaligen Benutzung der Brücke und bei der Kasse der städtischen Brückenbauubteilung Deutz, Urbanstraße 7, Blockkurten für sämtliche Arten von Fuhrwerken und Automobilen für 20 bis 25 Führten gelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c0 Zchlungsverkehr mit dem Auslande</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Handelskammer Berlin hat eine nach praktischen Gesichtsden Zo Auslande herausgegeben, Wer Eie Vichluch als ungenügend bekannten Beschränkungen im Zahlungsveroin Sin benrgann punkten geordnete Druckschrift über mit dem Auslande hera Zahlungsverkehr jeben, weiche über die vielfach kehr mit dem Auslande Auskunft gibt. Sie kann gegen eine Gebühr von.60 M. bei dem Verkehrsbureau der Handelskammer in Berlin bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Febr.1918 Vor dem außerordentlichen Kriegsgericht Köln ist heute vormittag der Dreher Bernhard Hammer, der ohne Erlaubnis Flugblätter verteilt hatte, in beschleunigtem Verfahren wegen versuchten Landesverrats zu einem Jahr Festungshaft verurteilt worder einen Augenblick, Sie werden gleich rasiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>#) Eigentümer gesunt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beim 2. Kriminal-Bezirk, Altenbergerstrße 5. befinden sich folgende Gegenstünde, die cus Liebstühlen herrühren, und deren Eigentümer noch nient ermittelt werden konnten: 5 Tuchhoſen für Knaben im Alter von 3 bis 4 Jahren, Strümpfe gez. P.., Taschenbücher gez. L. L. und G.., ein Kinderspielzeug(Hähnerhof), 2 Schirme. 1 Stock mit braunem Hornknopf, i breunlederne Handtasche, 1 Ballen weißer Wollstoff, 1 Von eingemachter Bohnen, eine Partie Schuhriemen und ein großer Korb, enthaltend eine Ballonflasche mit wasserheller Flüssigkeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beim 5. Kriminal-Bezirk Rosenstraße 26 befinden sich mehrere Treibriemen, welche ebenfalls aus Liebstühlen herrühren. Geschädigte können ihre Anspruche bei den genannten Bezirken geltend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
