<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>441051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwer geschuuigi-- An der Düppelstraße in Deutz mietete ein gutgekleideter Mann ein Zimmer. Er bat die Vermietherin, zu bestimmter Stunde am Bahnhof zu sein, um sein Gepäck tragen zu helfen, das angeblich auch Erbsen, Speck und anderes enthalten sollte. Die Frau erschien am Bahnhof, ihr Mieter aber nicht. Dieser erbrach inzwischen ihre Wohnung und stahl ihre, ihres Mannes und ihrer Tochter Kleider, Wäsche und Schuhe im Werte von einigen tausend Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine willkommene Verwechslung ereignete sich dieser Tage"in den Bergen". Ein dortiger Landwirt hatte in einer Krautpresse eine große Menge Apfel zu Kraut machen lassen und es mit Rübenkraut vermischt, zum Verkauf angeboten. Von weit und breit fanden sich die Eimer ein. Ein Kölner war nun höchst erstaunt, als er den Krauteimer aufmachte; denn er erblickte Butter, etwa 25 Pfund richtig gehende Butter". Der Eimer, der wahrscheinlich für ein Kölner Restaurant bestimmt war, ist verwechselt worden. Der glückliche Butterempfänger hat noch nichts weiter von dem Landwirt vernommen und wird auch die Butter nicht bezuhlen, da er bereits für das Kraut eine ordentliche Summe los geworden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a* Endlich erwiscur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Als in einem Hause an der Alten Mauer am Bach ein Kriminalbeamte einen 16jährigen Einbreche festnehmen wollte, der vieles auf dem Kerbholz hat, spreng dieser zum Fenster des ersten Stockes hinaus auf die Straße und entlief. Der Beamte nahm die Verfolgung auf und lief dem Spitzbuben, durch eine Anzahl Straßen und Gassen nach, bis er ihn nach etwa viertelsündiger Jagd verhaften konnte. Der Verhaftete ist vor längerer Zeit aus einer Fürsorgeanstalt entsprungen. Seitdem hat er eine Anzahl Einbruchsdiebstühle mit ausgeführt. Er hatte sich schon wiederholt durch die Flucht seiner Verhaftung entzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Leutnant befördert ist der Vicefeldwebel Karl Matth. Zingsheim im Landwehr-Infanterie-Regiment Nr. 68, Sohn des Eisenbahnbetriebssekretärs Hermann Zingsheim, Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
