<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>441046</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das städtische Nachrichtenamt ist mit heute nuch Judengasse 3/5 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das starke Rattern der Straßenbahnwagen, das in der letzten Zeit in früher nicht beachteter Häufigkeit Platz greift, wird manchen nervenschwachen Fahrgästen zur Qual. Es ist auf die Auswechselung schadhaft gewordener Stahlügel für die Stromzuleitung durch eiserne "Ersatzügel" zurückzugühren. Während stählerne Bügel, die jetzt nicht mehr angeliefert werden, infolge ihrer größeren Federkraft das Futtern der Wagen stark milderten, haben die eisernen"Ersatzügel" diese wohltätige Eigenschaft nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>CO Tabakersarz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Imker Georg Hartmann, der den Posten eines Schreiners bei der Heilanstalt Brandau in Rheinland bekleidet, will einen Tabakersatz entdeckt haben, der alle bisherigen Ersatzmittel in den Schatten stellen soll, mit dem Vorzug, daß er in Deutschland in großen Mengen vorhanden ist. Es ist die feingehobelte borkig Rinde der Kiefer. Der Kieferntabak soll sich durch milden Geschmuck, angenehmen Geruch, gute Bekömmlichkeit und andere gute Eigenschaften 4O Wie der Verkehr wachst, zeigen immer von neuem die statistischen Zahlen der Straßen- und Vorortbahnen. Im Oktober 1917 wurden auf der Straßenbarn rund 3 Millionen, also täglich beinahe 100000 Fahrgäste mehr befördert, als im gleichen Monate des Vorjahres. Auf den Vorortbahnen(Königsforst, Bensberg,.-Gladbach, Porz, Löwenich) zusammengenommen ging die Zahl der Fahrgäste in demselben Vergleichsmonate um rund 488000 in die Höhe, das sind für den Tag rund 16000 mehr. Seitdem werden die Zahlen noch mehr gewachsen sein. Es ist ein Unding, zu weiteren Verkehrseinschränkungen, als sie schon ertragen werden müssen, schreiten zu wollen. Für die Bevölkerung gab es im Kriege unzühlige Male das unbedingte Gebot: Es mun gehen! Es gibt Grenzen, an denen das gleiche Gebot den Behörden zum Pflichtmaßstabe wird. In der Verkehrsfrage sind wir an dieser Grenze angefüngt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerverletzte wurde in der Jägestraße ein Mann, auf den eine schwere Tür hiel; auf der Brühlerstraße in einer Fabrik eine Frau, der ein schweres Stück Eisen auf den Kopf schlug und in der Weidengasse ein Mann, der unter einen Stoß fallender eiserner Platten geriet. Alle drei mußten ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wer ist betrogen worden:-- In Leipzig wurde vor kurzem ein Inseratenschwindler festgenommen, der sich Richard Gregor, Leipzig, Pfaffendorferstraße 56 wohnhaft, nannte. Der Beschuldigte hat in auswärtigen Zeitungen Bienenhonig, das Kilo zu 7 M. gegen vorherige Einsendung des Geldbetrages angeboten, die Waren aber nicht zugesandt. Etwaige Geschädigte wollen sich an die Kriminalinspektion, Polizeiräpsidium, Zimmer 202, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wem gehört der Kunferaranr:-- Beim 5. Kriminalbezirk, Rosenstraße 26, befindet sich eine Rolle Kupferleitungsdraht, die aus ei##em Diebstahle herrührt. Geschädigte mögen ihre Rechte dort geltend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nationalgernn:-- Auf Veranlassung der Nationalen Frauen-Gemeinschaft wird am Mittwoch, den 6. März, abends.30 Uhr, im weißen Saal der Bürgergesellschuft Dr. Simchowitz einen Vortrag halten Uber den Ursprung. des deutschen Nationalgefuühls. Der Redner wird das Wesen des modernen Nutionalgefühls im allgemeinen erörtern und dann eine Darstellung der Entwicklung des deutschen Nationalgefuühls am Ende des 18. und zu Beginn des 19. Jahrhunders und seiner Außerungen im Denken und Dichten jenes Zeitalters geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im zweiten Wintervortrag des kath. Volksvereins Köln 1867 möchten die zahlreich erschienenen Zuhörer, mit dem Vortragenden Jesuitenpater Mukkermann eine Gedankenreihe und Forschung auf der Suche nach dem Urmenschen. Im ersten Teile seines Vortrags befaßte Redner sich eingehend mit ger Beantwortung der Frage: Woher stammt die äteste Kultur der Menschheit. Der früheste Nachweis für das Dasein des Menschen auf Erden fällt in die Eiszeit. Bis zum Ende der letzten Epoche der Eiszeit, die man an den noch heu e am Fluß befindlichen Veränderungen des Niagarafalles schätzen kann, rechnet man--9000 Jahre,-- das Alte Testament nimmt für das Alter der Menschheit keine verbindliche Grenze gin, sodaß hierür der Wissenschaft noch ein schlüsiger Bewe s zu erbringen verbleibt; heute ist seine Bestimmung noch ein Problem, über das die Ansichten weit auseinandergehen. Soweit der Anfang der menschlichen Kultur bekannt ist, gehört ihr Vorkommen der dritten Zwischeneiszeit an, die sich mit der älteren Steinzeit, dem Palueolitkekum, deckt. Diese dicere Steinzeit unterscheidet sich von der Wenn sich in unserer alles ernüchternden Zeit im Zeitalter des Kastens und Jagens nach irdischen Glücksütern der Kanusport trotz aller Anfeindungen als ein beson deres Gefüge in das moderne Sportleben hineingewachsen hat, so ist das der schlagendste Beweis dafür, daß er sich wie kaum eine andere Leibesübung ganz besonders dezu eignet, uns als Ausgleich im immer schärfer werdenden Kampf ums Dasein genußreiche Stunden der Erholung und Abwechslung in frischer, freier Luft zu bieten, verbunden mit stärkender Muskelarbeit und fröhlichem Mühen im Kreise gleichgesinnter Kameraden." So zu lesen in einer Werbeschrift für den Kanusport, herausgegeben vom Deutschen Kanu-Verband. Dessen Ortsgruppe für Köln, der Verein für Kanusport e. V.(Machabäertraße 28), will Lust und Liebe für den gesunden Sport wecken und weitere Kreise dafür gewinnen. Zu diesem Zwecke veranstaltet er am kommenden Samstag, den 2. März, abends 8 Uhr, im Iscbellensadle des Gürnenichs einen Vortragsabend, zum Teil mit Lichtbildern. Wie verweisen diesbezüglich auf die Anzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Militärische Vorbereitung der Jugend und Reichsiugendwenrgesr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Ausführung der Beschlüsse des letzten in Mainz stattgehabten Deutschen Turntagen hat die Deutsche Turnerschaft den Bundesstaaten und den Volksvertretungen eine Denkschrift zugehen lassen, in der folgende Forderung aufgestellt ist:"Jeder junge Deutsche ist verpflichtet, zwischen Schulzeit und Heeresdienſt sich körperlich weiterzubilden. Die militärische Vorbereitung der Jugend ist eine öffentliche Angelegenheit. Daher ist der Jugend die erforderliche Zeit gesetzlich zu sichern, ebenso sind Uebungsgelegenheiten(also Turnhallen und Turnplaätze) und Lehreräfte aus öffentlichen Mitteln zu beschaffen und zu erhalten." Weiterhin wird ausgeführt, daß jeder Jüngling im Alter von 14--17 Jahren seiner Ausbildungspflicht genügt, wenn er freiwillig regelmäßig an den Uebungen eines Vereins für Leibesübungen teilnimmt. Während für höhere Schulen Beaufsichtigung den Schulleiter verbleibt, ist die Fortbildungsschule für ihre Schüler und der Ortsauschuß für Jugendpflege für Nichtfortbildungsschulpflichtige verantwortlich dafür, daß der körperlichen Ausbildungspflicht nachgekommen wird. Im Falle voller Zwang zu körperlicher Weiterbildung auch für das Alter von 17--20 Johren ausgesprochen wird, so ist die Mitarbeit der freien Verbände für Leibesübungen im weitesten Maße zu gewöhrleisten. Wetteämpfe iro Wehrturnen sind den Vereinen für Leibesübungen zu übertragen. Beim Heere sind freiwillige Leistungen, wie Turnen und Spielen außerhalb des Dienstes, selbständig oder unter Eintritt in bürgerliche Vereine wie bisher, in jeder Weise zu för ern und Wetteämpfe zu begünstigen. Kriegervereine sind anzuhalten, ihre Mitglieder den Vereinen für Leibesübungen zuzufuühren, damit sie möglichst lange und möglichst vollständig ihre Wehrtähigkeit erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fritz Neumann. Schüler des Kölner Konservatoriums(Klasse Rudolf Thiele), der bereits in einer Anzahl größerer Konzerte in Solingen, Bochum, Aachen usw. sich erfolgreich betätigte, wurde auf drei Jahre ais lyrischer Tenor an das Krefelder Stadttheater verpflichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
