<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>441093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln wird Kriegspatenschaften übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sommerzeit und Fahrnion-- Zur Oberleitung aus der Winterzeit in die Sommerzeit treten am 14. un 1 15. April d. J. in den Abfahr- und Ankunftszeiten der Fersonenzüge mehrere Anderungen ein, uner die den auf den Stationen aushängenden Bekanntmachungen zu ersehen ist. Es handelt sich um Züge nach Berlin. Hamburg, Herbesthal, Niederlahnstein und Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Muster-Anstellung c. m. b.., Köln. Die unter dem Vorsitze des Geheimen Kommerzienrates Dr. L. Hagen stattgehabte Jahreshauptversammlung genehmigte den Rechnungsabschluß für 1917, abschliessend mit emem Verlust. saldo von 7100 M. Der Handelshof ist trotz außserordentlich großer baulicher Schwierigkeiten infolge des Krieges nunmehr soweit fertiggestellt, daß er demnüchst seiner Bestimmung übergeben werden kann. Die Versammlung beschlossß, ein zweites Viertel zur Einzahlung auf das Kapital zum 30. April einzufordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>lst der Junge schon in der Lehre:-- Die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt macht Eltern und vormünder im allgemeinen Interesse darauf aufmerksam, daß zurzeit viele Lehrstellen in anerkannt bewährten Berufen z. B. Schmiede, Schlosser, Dreher, Maler und Anstreicher, Polterer und Dekorateur, Schuster, Schneider, Buchdrucker und Schriftsetzer, Gärtner, Bildhauer, Schriftenhauer vorgemerkt sind. Die Vermittelung findet täglich im sie ist für Arbeitgeber und Lehrstellensuchende kostenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die dieseährigen Obstaussichten am Vorgebirge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hermülheim. 11.Aprill918. Die hiesige vereine veranstalten am nächsten Sonntag, den 14. Apri abends pünktlich 1/2 vor 7 Uhr, im großen Saale Zur Krone einen Vaterländischen Familienabend. Seit Neu jahr 1916 waren sämtliche Säle infolge des Krieges belee### Der Wunsch weiter Kreise nach einer öffentlichen Veranstal tung ist darum gewiß begründet und bietet Gewähr für gle rege Beteiligung, wie in früheren Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
