<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>441047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die städtischen Verkaufsstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unglaubliche Uebervorteilung auf dem Hauptbahnen-- Der Leiter der hiesigen Buhnhofswirtschaft halte für ein Kännchen heißes Wasser mit etwas Süßstoff 75 Pfennig genommen und war durch Strafberchl mit 50 Mark bestraft, wogegen er Einspruch erhob. Der Sachverstaändige bekundete am Schöffengericht, daß der Preis, auel, für den Hauptbahnhof viel zu hoch sel. Amtsanw#schaftsrat Beutelstahl sagte u..: Was wird das reisende#unikum dazu sagen, wie es auf dem hiesigen Hauptbahnhore geschröpft wird? Was gibt das für einen Ruf für Köln? Ich beantrage statt 50 Mark, 200 Mark Strafe. Der Angeklagte sagte aus, daß er in seinem Hotel für dasselbe Wasser.50 Mork nehmen würde."Dann würden Sie wegen Kriegswuchers wahrscheinlich mit Gefängnis bestraft werden", bemerkte der Vorsitzende. Das Gericht setzte 150 Mark Geldstrafe fest. Das Publikum müsse gegen derartige Uebervorteilung unter allen Umständen geschützt werden, hieß es in der Urteilsbegründung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Handtäschchenäuber, der abends 7 Uhr ander Siegesstraße in Deutz einer Dame ihre Tasche entriß, weurde von Arbeitern eingeholt und verhaftet. Es ist ein 16jähriger wohnungsloser Bursche von auswärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Die Agrippina-Lichtspiele bringen als fünfaktige Schauspiel Die Cumellendamie, nach dem Roman von Alexandre Lucas, dem Jüngeren. Von inm gilt, daß seine dramatisierten Romane moralische Zwecke verfolgten, aber wenig erfünten, weil sie das zu geisselnde Verwerfliche zu breit ausspinnen. In der erwahnten Verhilmung tritt dieser Nachteil zuruck. Die Handlung wird beherrscht von der starken, opferbereiten Liebe zweier junger Menschen; die Geselischaltszustunde, auf denen sie erwuchsen ist, erfahren nur leichte Andeutung. Die Bilderreihe zeichnet sich aus durch viele künstlerisch schöne Zusammenstellungen von Innenraumabschmitten, durch die Personen und ihr mimisch dargestelltes Schicksal eindrucksvoll und teilnahmeneisenend belebt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein zweites vieraktiges Schauspiel Strundgurtesselt ebenfalls stark und stellt eine Warnung auf für diejenigen, welche für endliche Verbindungen int der Liebe über alle Stunden- und Bildungsunterſchiede hinwegschreiten zu können glausen. Gute Lundschaftsoilder und malerische Trachtengruppen geben dem Fum seine gute Note nuch der Seite des 4* Reichshallen-Operettentheaters.-- R. Gentes reizende Operette Nihon nat sich nicht lunge auf demn Spielpla gehalten, denn um Mittwoch-- also nuen etwa zehn ragen-- ist schon wieder ein underes Werk über die Breiter gegangen und zwür Leo Aschers Der Soidut der Marie. Die Handlung ist uus dem Spiritus sage und schreibe dreier Autoren geboren: Buchbinder, Kren und Schonteld. Dals sie darinn gerade besonders wirksam sein sollte, konnten wir nicht sagen, im Gegenteil: viel höche verderben bekanntlich den Brei, und so lst es duch bei dieser Operette. Jeder der drei Autoren will sein" lient leuchten" lernen, und da wird's schlieslich vor lauter Helligkeit doch nient recht klar. Im bünten Durcheinander wird uns dus Sei sul dreier Stiefschwestern, von der die eine noch verliebter ist als die andere, vorgeruhrt, es gibt die tollsten Verwierelungen, und schhenlich müssen die Textdichter zu einem Träumend greifen, um die süche glücken zu Ende zu fünren. Die 8 Uber das Erbrecht des Reiches sprach im Verein Rechtsschutzstelle für Frauen vor zahlreicher Zu hörerschaft die Vorsitzende des Rechtschutzstellenverbandes Frau Justizrat Bennewitz(Halle a. d. Saale). Die Rednerin ging in ihren Darlegungen davon aus, daß die Reformbedürftigkeit unseres Erbrechts, namentlich die des schrankenlosen Verwandten- Erbrechts seit Jahrzehnten von namhaften Juristen anerkannt werde. Heute bei den ungeheuren geldlichen Bedürfnissen der Gegenwart sei es an der Zeit die volkstümliche Gestalt"des lachenden Erben", die eine der unerfreulichsten Erscheinungen unseres Volkstums sei, zu beseitigen. Es müsse etwas geschehen, um eine Erbrechtsgrenze zugunsten der Tilgung der ungeheuren Schulden des Weltkrieges einzufuühren. So sei man zu dem von Justizrat Bamberger in Aschersleben ausgehenden Vorschlage des gesetzlichen Erbrechts des Reiches gekommen, über den sich Rednerin im einzelnen verbreitete. Sie tritt für weitestgehenden Eingriff in das Verwandten-Erbrecht ein und will ein gesetzliches Erbrecht nur noch dem Ehegatten, Kindern, Enkeln, Eltern und Großeltern gewähren und ganz allgemein an Stelle aller Seitenverwandten das Reich als gesetzlichen Erben beim Nichtvorhandensein eines gültigen Testaments eintreten lassen. Wenn dieser Vorschlag gesetzliche Kratt erhalte, würden dem Deutschen Reiche gewaltige, in die Millionen gehende Summen jährlich zufallen, und die durch den Krieg ins riesenhafte gewachsenen Ausgaben zu einem Teil gedeckt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlebusch..März1918. Der Vorsitz ende des Miet. einigungsamtes, Notar Rathscheck, macht bekannt: Die große Entwicklung unserer Rüstungsindustrie und das Stilliegen der Bautätigkeit haben es mit sich gebracht, daß namentlich in einer Reihe von Gemeinden des unteren Kreises eine nicht unerhebliche Wohnungsnot besteht, die sich anscheinend noch zu verschärfen droht, weil auch von auswärts starker Zuzug in den Kreis kommt. Die Folge dovon ist, daß das Miet. einigungsakt mit außserordentlich vielen Anträgen belastet und ein Ausweg aus den Schwierigkeiten nicht anders zu finden ist, als das in fast allen Fällen ein Ausziehen des gegenwärtigen Meters vermieden werden muß. Zweifellos sind damit in manchen Fällen Härten verbunden, mit denen man sich aber angesichts der erheblichen öffentlichen Interessen, die in Betracht kommen, abfinden muß. Fremder Zu zug von Familien wird daher am besten ferngehalten, soweit nicht dringendes Interesse an der Uebersiedelung vorliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vochem. 28. Febr.1918. In den letzten Nächten wurde den Einwohnern R. und S. je eine wertvolle Kuh gestohlen. De zuerst gestohlene Kuh wurde an einen Kantinenwirt ver kauft. Die zweite Kuh wurde bis an den Bahnübergang geleitet, wo der Schrankenärter die Diebe nach dem Ziel ihres Weies befragte. Diese heikle Fragestellung verandaßte die Verbrecher, die Flucht zu ergreifen und ihre Beute im Stich zu lassen. Glücklicherweise gelang es der Polizei, der Diebe habhaft zu werden. Der Wirt wird wohl mit den Gaunern Bestrafung zu erwarten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin,.März1918.(Drahte.) Der rumänische Ministerpräsident General Avorescu hat sich wieder nach Jassy begeben, um dort mit König Ferdinand und den übrigen Mitgliedern seines Kabinetts über die Fragen, in denen keine Einigung bisher erzielt werden konnte, zu beraten. Die Friedensverhandlungen in Bukarest werden nach der Rückkehr Kühlmunns und Czernin wieder aufgenommen werden, aber die Aussichten auf eine gütliche Verständigung sind sehr gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
