<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>441083</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>C Obermeistertag in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu der seitens der Handwerkskammer auf Montag, den 8. April, nachmittags 3 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft anberaumten Tagung, wozu sämtliche Obermeister eingeladen worden sind, liegen schon zahlreiche Anmeldungen aus dem ganzen Regierungsbezirk vor. Die Redner des Tages, Herr Justizrat Dr. Fuchs(Köln) und Bankdirektor Thomas Esser(Euskirchen) werden eingehend die wichtigen Aufgaben des Handwerks und seiner Organisationen, namentlich hinsichtlich der Rohstoffverteilung und der Beteiligung an öffentlichen Lieferungen usw. beleuchten, alles Fragen, die nicht nur für die Obermeister, sondern für jeden einzelnen Handwerker von größter Bedeutung sind und sie zum Besuche der Tagung veranlassen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Liebesgabensammelstelle der Vereinigten Vereine vom Roten Kreuz. Köln(Klingelpütz--5) ist bei unseren so gebefreudigen Mitürgern in der letzten Zeit etwas in Vergessenheit geraten. Der Bitten aus dem Felde sind aber deshalb nicht weniger geworden, und wenn weiterhin auch nur die Wünsche unserer Kölner erfüllt werden sollen, dann kann auf freiwillige Spenden nicht verzichtet werden. Man lasse also der Liebesgabensammelstelle Klingelpütz auch fernerhin Gaben zukommen, sei es in Form von Gegenständen, die unsere Soldaten gebrauchen können, sei es in barem Gelde. Auch die kleinste Gabe ist willkommen 6e) Schuhannahmestelle in Ehrentern.-- Die Nationale Frauen-Gemeinschaft eröffnet um Freitag, den 5. April, eine Annahmestellen für Schuhreparaturen, da sich die Notwendigkeit hierzu in letzter Zeit besonders fühlbar gemacht hat. Die Annahmestellen befindet sich Venloerstrafse 228 und ist geöffnet von morgens 9 bis nachmittags 5 Uhr durchgehend. Die Bewohner von Ehrenfeld werden diese Einrichtung der N..-G. besonders freudig begrüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Vermächtniss-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Karfreitag starb hier Rentner Peter Gladbach, der seit langen Jahren als Mitglied der Waisendeputation eine zwar stille, aber überaus segensreiche Tätigkeit in der Füsorge für die seiner Aufsicht anvertrauten Waisen entfaltet hat. Bei jedem einzelnen der in Familienpflege untergebrachten Kinder überzeugte er sich durch regelmäßige Besuche, ob für deren geistiges und leibliches Wohlbefinden Sorge getragen werde. Seine Zuneigung zu den Waisenkindern betätigte er durch ein Vermächtnis von 120000., dessen Zinsen für Ausbildung von Waisenknaben verwandt werden sollen. Auch, das Marinehospital und verschiedene andere wohltätigen Zwecken dienende Vereinigungen wurden durch letztwillige Zuwendungen bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
