<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>441010</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>CO Preußisch-Südeutsche Klassenlotterie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Erneuerung zur zweiten Klasse der II. Preußisch-Süddeutschen Klassenlotterie muß unter Vorlegung der Lose der ersten Klasse bei Verlust des Anrechts bis Mittwoch, den 6. Februar, abends 6 Uhr, bei den zuständigen Einnehmern erfolgen. Die Ziehung der zweiten Klasse findet am 12. und 13. Februar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m Städtische Handels-Hochscnure</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es bestanden die kaufmännische Diplomprüfung: Renette Aronsohn aus Ems, Reinhold Kühner aus Essen, Marie Marcus aus Köln, und die Handelslehre-Diplomprüfung: Angelika Blasius aus Trier, Susanne Hermes aus Trier und Magdalene Schroeder aus Wattenscheid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorsorge für die kommende Friedenszeit. Die Todt Hameln hat eine große Ringofenziegelei gekauft, um nach dem Krieg Steine für den Kleinwohnungsbau zu haben. Die Stadt Essen hat zur Beschaffung einfachen Hausrats eine Gesellschaft m. b. H. geründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konzert-- Frl. Minnie Wolter, die geschätzte erste Soubrette unseres Opernhauses, die, wie wir erfahren, mit Schluß dieser Spielzeit aus dem Verbande der Oper aus scheidet, um sich künftig dem Konzertgesange ganz widmen zu können, veranstaltet kommenden Freitag, 1. Febr., abends 7 3/4 Uhr, im Dischsaale einen Liederabend. Das Programm bringt Ernstes und Heiteres in Liedern von Mozart, Schubert, Abrahams, H. Wolf, Mania u. a. Die Begleitung am Flüg hat Hr. Paul Mania übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
