<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>441033</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>im Ar eisente des Kr se Frage blossen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>einen einer all ihlerzah betone enhängen nehrung 11 für di ganze Reie ihlkreise Ergebe n Krieg Nach ndeten spen Di Inwohner schilttes wendung bundesstat lbergroß rom Hun en, SO V ind nur Diese steilung ühlung identen 4 renden ern der der Wal S. Zig. dem Zei en Weg irische igsrechtl llungen I. versu Schutz de echtsgese &amp;am Das Erwachen Ostasiens und Deutschlands Zukunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>CO Hobelspaäne, Sägespanne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am 16. Februar ist eine Bekanntmachung in Kraft getreten, durch welche die bei der Bearbeitung von Holz anfallenden Sägespäne(Sägenehm), Hobelspaäne und andere Holzspäne aller Art(Holzwolleabfall, Drehstäne, Maschinenspäne usw.) beschlagnahmt wergen. Nicht betroffen durch die Beschlagnahme werden Holzmehl, Holzwolle, Haustäne und Essigholzspäne, sowie bestände bis 1000 kg und Mengen, die im monatlichen Gesomtanfall nicht mehr als 1000 kg betragen. Trotz der Beschlagnahme bleibt die Verwendung der beschlagnahmten Gegenstände zur Verheuerung in dem Betriebe gestattet, in dem sie anfallen. Gleichzeitig ist eine Bekanntmachung erdienen, durch welche für die oben bezeichneten Holzspäne Höchstpreise festgesetzt werden. Der Wortlaut beider Bekanntmachungen ist bei den Landratsämtern, Bürgermeisterättern und Polizeibehoörden einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ernte der Tannenzapfen, die im vergangenen Jahre sehr stark ansetzte, wird jetzt in den Wäldern von wegen Leuten wahrgenommen. Man sieht zurzeit in den ländlichen Gegenden die bekannten"Hamsterägelchen" viel mit Tannenzapfen beladen. Da die Zapfen nur alle drei bis vier Jahre in größeren Mengen vorhanden sind, wird die günstige Ernte wahrgenommen und als willkommener Ersatz zu den knappen Heizstoffen auf dem Lande verwandt. Die Förster werden sicherlich gern die Erlaubnis zum Sammeln geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C0 Aus zahlreichen Beispielen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Konsumenten-Ausſchuß in Berlin wird vom Niederrhein berichtet, das dort die Art, wie die kriegswirtschaftlichen Bestimmungen von den meisten Landwirten mißachtet werden, seibst von einsichtiger agrarischer Seite verurteilt wird. Ganz bedauerlich wird es empfunden, daß die für die Säugläge so unentbehrliche Mich in einer Weise verschlemmt wird, wie man es nietet für möglich halten sollte. Es wird aus ihr hollündlicher Käse fabriziert, der als dicker Brotbelag dient! Sechs Liter Milch werden zur Herstellung von eiem Pfund Käse benötigt. Bei solchem unverantwortlichen Derandesleben einzelner Bevüikerungskreise braucht sich niemand über unseren Müch- und Futtermangel zu wundern. Damit vergleiche man auch die Mittellang des Lasdrets von Hameln, der infolge seines Fichichlslosen Zugreifens in seinem Rrcise an die Perser wöchentlich 170 Gramm Butter und 100 Gramm Käse geben kann. Die Beispiele zeigen, eed viel schärfer eis sicher griffen werden Kreise, wreisbe pfiehtgemöß und voterlindisch handeln, nicht von Schmarotzern miauen Reihen in Mißkredit gebracht werden 0 Uber neue Kunst und neues Weltgefaühl sprach der Kunstkritiker Franz Brückner im letzten Vortragsabend des Kölner Frauenklubs. Der erste Teil war philosophisch und abstrakt gehalten. Nietzsches Traum vom souveranen Herrenmenschen, von der Pracht des Bösen sei ausgetraäumt, die Welt lechze nach Frieden, Versöhnung, Brüderlichkeit, und die Kunst als Ausfluß ihrer tiefsten Sehnsucht wende sich zurück zu dem uralten Evangelium von der Erhöhung und Erlösung des Menschen. Redner stellte der hinreißenden Bewegung der jüngsten Kunst den konservativen Kunstgenießer und den braven Bürger gegenüber, der die neuen Bestrebungen ignoriert oder mißachtet; er erinnerte dabei an Manet und Hans Thoma. Längere Zeit verweilte er beim Impressionismus, dem jene vielfältigen Beziehungen fehlen, die über das Individuelle hinaus in größere Zusammenhänge weisen: das Soziale und das Religioöse. Die Welt, das Denken, das Leben erscheine bei ihm als grandioser Mechanismus, in dem der Organismus der Seele verschwinde. Überleitend zum Expressionismus kam Redner zum Kernpunkt seines Themas. In eingehenden Ausführungen beleuchtete er das Kunstwollen der neuen Zeit, das sich gegen die geistige Passiviät und die Abhängigkeit vom neturwiesenschaftliehen Denken wende. Der Expressionismus wolle gestalten, was die Welt sein soll, nicht was sie ist. Ein großer gemeinsamer Zug kennzeichne alle Ausstrahlungen des modernen Geistes und der modernen Kunst: das Religioöse. Im letzten Teil des Vortrages, der vom Gefühl für das erschütternde ungeheure Erleben dieses Weltgeschehens durchpulst war, widmete der Redner der bürgerlichen Indolenz einige bittere Worte. Die Geistigen seien am schwersten heimgesucht, die würden es nach diesem entsetzlichen Chaos nicht leicht haben, aber sie könnten von Bürger sein bestes Mittel lernen: die Organisation, nicht im rein sozialen, sondern im geistig-politischen und kultur-ethischen Sinne. Der Geist in uns bleibe alleiniger Maßstab; der Mensch sei um des Menschenwillen da, solche Erkenntnis verbinde als das kultur-ethische Kriegsziel die Geistigen in allen Ländern, die heute über Walle von klat und Leichen, einander die Hände reichen mäßten. Die Zuhörer bedanisten sich für die geistvollen Ausführungen durch lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
