<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>441012</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>.# Urlauber-Brot- und Warenmarken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom 7. Februar 1918 ab erhalten die nach Köln beurlaubten Militüpersonen für die Zeit ihres Urlaubs von der Kgl. Kommandantur(Beichmannhaus) Brot- und Warenmarken, die in der Ausfuhrung im allgemeinen den an die übrigen Einwohner ausgegebenen Marken entsprechen. Sie sind jedoch in anderer Färbe(zunächst in grau) gehalten und durch ein großes rotes"", als Urlaubermarken besonders kenntlich gemacht. Ferner fehlen die auf den anderen Marken aufgedruckten Zeitangaben über die Gültigkeitsdauer sowie die Wochenziffern oder römische Ziffern, die den Versorgungsabschnitt bzw. die Wochen bezeichnen.(Näheres siche Anzeigentheil der gestrigen Nummer.) 4# Einen schwungvollen Handel mit Mehl Fett und dergleichen betrieb eine in Untersuchungshaft sitzende Frau T. Sie nahm dabei sehr übertriebene Preise und hohen Gewinn. Vom Schöffengericht erhielt sie 14 Tage Gerängnis und 100 Mark Geldstrafe.-- Eine Warnung für die welche es angeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(O Goldene Hochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am 23. d. M. konnten die Eheleute Gottfried Feuer, Kgl. Eisenbrhnpockmeister c. D. und Marie geb. Stumpf auf das Fest der fünfzigährigen Verehelichung in noch seltener Rütigkeit zurückgehen. Die Pfarrgemeinde St. Joseph in Köln-Ehrenfeld, sowie die Nachbarschaft geben dem Fest falger weise auen nuch außea bin aus Gepräge. Dem Juclur wurde die vom Onser gestiftete goldene Ehejubilaumemsdaille durch Forrer Dr. Kruchen überreicht. Der Jubilar ist bereits im Besitz der silbernen und goldenen Verdienstauszeichnung für 25 und 40 jährige tigkeit bei der Königl. Eisenbahn. Er wurde vor einigen Jahren in den wohlverdienten Ruhestand Kriegsauszeichnungen von 1866 und 187071</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Großes Pech hatte ein Mann ans Hegpendorf. Er verlor auf der Venloerstraße in Ehrenfeld eine Brieftasche mit 4820 Mk. in drei Tausendmarkscheinen, zwanzig Fünfzigmarkscheinen, das andere in 20- und 5 Markscheinen. Er hat für den Finder eine Belohnung von 1000 Mark ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
