<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>441130</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aiitlneni,Maintes bE4 dem. Inhahor oiner hiseiden Sberburgermeister hat Gelb Anlaserveaer----.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Prüfungsstelle für Geschäftsbriefe und für ins Ausland mitzunehmende Geschäftspapiere beim Postamt Köln-Deutz, Mülheimerstraßc, ist am 19. und 20. d. M.(Pfingstfeiertage) geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Nikischkonzert, das einen künstlerischen Hochgenuss allerersten Ranges verspricht, sind noch in sämtlichen Verkaufsstellen Plätze der verschiedenen Preislage erhältlich. Das Konzert findet am Freitag abend um großen Gürzenichsaale, um 7 1/2 Uhr beginnend, statt. Veranstalter ist der Kösche Boor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leinenzwirnverteilung. Der Anzeigentheil der Zeitung enthält eine wichtige Bekanntmachung für solche Geschäfte, welche Nähgarn zu führen pflegen. Es handelt sich um die Verteilung einer begrenzten Menge Leinenzwirn, und zwar sollen etwa 30 Geschäfte im Stadtbezirk Köln als Verteilungsstellen für den Leinenzwirn ausgelost werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der lange Arm. Einen harten Wortstreit mit seinen Untergebenen hatte ein hiesiger höherer Beamter; in seinem Unmute erklärte er schließlich:"0, ich habe einen langen Arm; der reicht bis nach Berlin, und ich werde euch zeigen, was los ist." Sprach's und verschwand."Na", meinte ein echter Kölner,"wann dd esu ne langen Arm hätt, kann hä mer meng Rief uns dem Klose holle, wose me vörrige Woch erenfeel". Als man dem Gestrengen die Außerung binderbrachte, sell sein Zorn entwaffnet gewesen sam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenlandung. Am 8. d. M. wurde unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke die Leiche eines Knaben im Alter von fünf bis sechs Jahren aus dem Rhein gelandet. Am gleichen Tage gegenüber dem Deutschen Ring eine männliche Leiche, Alter 40 bis 45 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Leiche eines etwa 50 Jahre alten Mannes, die hier am Deutschen Ring aus dem Rhein ge. landet wurde, führte Papiergeld der Stadt Dären bei sichEs scheint sich um Selbstmord zu handeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schlosser, eine Dienstmagd, eine Fabrikarbeiterin, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Taschendiebstahl, ein Matrose, drei Arbeiter, ein Packer und ein Lehrling wegen Einbruchs, eine Arbeiterin wegen Sittlichkeitsverbrechens, zwei Frauen wegen Hehlerei, ein Kutscher wegen Pferdediebstahl, 1 Händler wegen Betrugs und 16 Frauenspersonen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spitzbuhennenn-- Ein Mann, welcher in eine Baubude eines Fabrikneubaues in.-Gladbach nachts einbrach, wurde alsbald entdeckt, weil er bei dem Einbruch seine Papiere mit Photographie verlor und auf diese Weise sich selbst verriet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lehnt die Dienste von Gelegenheitsgepäcktägern an-- Wieder ließ sich eine zum Besuche hier ankommende Dame von einem jungen Burschen am Bahnhof bereden, ihm ihren Koffer zum Tragen anzuvertrauen. Der Hallunke verschwand damit durch eine Seitenstraße und für 600 M. Seidenblusen, Wäsche und Schmucksachen waren fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wer sich in Gefahr begru.... Männer, die mit weiblicher Zufallsbekanntschaft zechen, werden oft bestohlen, weil die Frauenzimmer mit solchen Absichten sich anbiedern. So erging es zwei Männern in Wirtschaften am Rhein. Dem einen wurden 500., dem anderen wurde die goldene Uhr mit Kette entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Maler Friedrich Hildenbrandt. Lehrer an der Kölner Kunstgewerbeschule, starb kürzlich im Alter von 75 Jahren in Waldbaöl. Nach gründlicher praktischer Ausbildung in Paderborn und dem Besuch der Kunstgewerbeschule in München arbeitete er dort bei dem Hoftheatermaler Quaglio und machte sich 1877 als Dekorationsmaler in München selbständig. 1883 an die Kunstgewerbeschule in Köln berufen, wurde ihm hier der Unterricht im Malen, Entwerfen, Figurenund Ornamentzeichnen sowie Farbenlehre übertragen. Seine reichen praktischen Erfahrungen auf allen Gebieten der dekorativen Malerei und die Freudigkeit sich mitzuteilen, sicherten ihm bald einen großen Kreis von Schülern, denen er Wertvolles für ihren Beruf üvermittelte. Sowohl an der Schule, an der er wirkte, wie auch bei den vielen Kölner Handwerksmeistern, die bis zu seiner im Juhre 1909 erfolgten Pensionierung durch seine Fachabtheilung gegangen sind, wird der Name Friedrich Hildenbrandt dauernd einen guten Klang behalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Sondermarke No. 71, die zum Bezug der eisernen Ration von 10 Pfund Kartoffeln berechtigt, kann noch bis einschl. nächsten Samstag eingelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
