<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>441159</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Scharfes Einschreiten gegen Kleider- und Schuhwucherer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>CO Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt und angeschlossene Facharbeitsnachweise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Monat Mai wurden 5851 offene Stellen gemeldet, 2118 für männliche, 3733 für weibliche Personen. Als Stellesuchende meldeten sich 1719 männliche und 2906 weibliche oder zusammen 4625 Personen. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 3783 Personen Stellung und zwar 1502 indnnliche und 2381 weibliche. In der Abteilung für weibliches Hauspersonal waren ai Schluß des Monats noch 248 Stellen für Dienstädchen zu besetzen, wofür passende Bewerberinnen fehlten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>GA Genügende Entschuldisuns</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Es ist vorgestern vorgekommen, daß infolge des Fliegeralarms Zeugen und Angeklagte zu spät zu den Gerichtsterminen kamen, zu denen sie geladen waren. Es wird darauf hingewiesen, daß ein Versäten infolge von Fliegeralarm selbstredend als entschuldigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>G Kriegs-Luftflotte-Ausstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ausstellung konnte in der Zeit vom 5. Mai bis 5. Juni insgesamt 225 300 Besucher zählen, eine Ziffer, die wohl schwerlich von einer ähnlichen Veranstaltung in Köln erreicht worden ist. Es konnte aber auch kaum eine zeitgeinäßere Veranstaltung jetzt in Köln zur Durchührung kommen. Es lohnt schon den Weg zum Riehlerhause, die riesigen französischen Bombenmaschinen von den Typen, wie sie bei den Luftangriffen auf Köln verwendet worden sind, in Augenschein zu nehmen. Die Sondervorträge über Bombendbwurf und Verhalten bei Fliegerangriffen erfreuen sich allgemeiner Beliebtheit. Am Sonntag finden Demonstrationsvorträge an einem deutschen Kampfdoppeldecker sowie cm Bombenzielturm statt. Nachmittags ist großes Doppelkonzert. Die Ausstellung weilt nur noch kurze Zeit in Köln, denn am 30. Juni abends wird sie geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jedenfalls ist die Bekanntmachung in ihnen heutigen Grundzügen unbedingt"Verbesserungsbedürtig". Dringend zu wünschen ist sogar, darf die ganze Sache einmal im Reichstage zur Spruche kommt, denn es scheinen Handeissonderinteressen im Spiele zu sein, denen min nachgehen sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wegen der Durchührung der Metallbeschlaunahme hat der Kolner Haus- und Grundbesitzerverein eine eingehend begründete Petition an den Reichstag gerichtet, um noch in letzter Stunde die großen Härten und wirtschaftlichen Schäden zu beseitigen, die durch den Ausbau der Metallbestandteile in den Häusern allgemein zutage treten. Vor allen Dingen ist die Frage einer vollültigen Eatschddieung, sowie einer Regelung der durch die Wegnahmen der Bestandteile entstehenden Schwierigkeiten mit den Mieten und Hypothekengläubigern aufgeworfen worden. Die Bundesrathsverordnung bezüglich der Metallbeschlagnahme, sowie die nicht weniger einschneidende sozialwirtschaftliche Frage der Mietssteigerung wird in einer von dein Kölner Hausund Grundbesitzerverein auf Dienstag, den II. er., abends .15 Uhr, inn großen Saule des Fränkischen Hotes einberufenen Hlausbesitzerversamnlung von neuern Gegenstand der Berasung bilden. Zu der Versammlung sind auch alle Hausbesitzer, welche nicht Mitglieder des Vereins sind, eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mundtücher aus Punier-- Der Gouverneur hut seine Verordnung vom 3. August 1917, beir. das Verbot der Herstellung von Mundtüchern aus Papier usw. aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fur einen"engemallen" Witz, den gestern ein junger Mann in einem Kaffeehaus machte, würe er bald von den Tischgenossen verbrügelt worden. Anscheinend sehr erregt, tral er an einen Tisch heran, wo. einige Bekannte von ihm sahen und erzählte: Soeben ist die Südbrücke gesprengt worden. Der Tischgesellschaft bemichhrete sich eine begreifliche Aufregung und sie sprangen von ihren Matzen auf. Von allen Seiten wurden Fragen gestellt, auf die der Witzbold mit den Worten entgegnete: Es war aber auch die hochste Zeit, es lag eine hngerdicke Staubschicht uuf der Brucke. Es würe bestimmt zu einer Schlägerei gekommen, wenn der Betreffende sich nicht schleunigst aus dem Staube gemacht hatte. Unzweideutig hatte man ihm dies zu verleiten gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>(0 Zum Parrer an der Marienkirche in Kall wurde der bisherige Parrer an St. Engelbert in Köln-Humboldtkolonie, Joseph Baumann, ernannt. Der neue Parrer ist geboren zu Corneliaünster bei Aachen am 3. November 1867. Er war zuerst tätig als Kaplan in Solingen, dann in Forst bei Auchen, nachher an St. Joseph in Viersen. Vor du wurde er 1900 zum Rektor nach Mülheim-Buchheim be rufen; 1908 übernahm er die benachbarte Pforre Köln-Hum boldtkolonie, die in den letzten Juhren auf 10000 Seelen angewachsen ist. Möge dein neuen Forrer in neuen Wirkungs kreis eine lunge und segensreiche Tätigkeit beschieden sein St. Aposteln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sonntag, den 9. Juni, 8 Uhr abends findet fur Männer und Jünglinge Konlerenzvortrag des Herr P. Schwarz S. J. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
