<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>441106</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wirkung des Frostes am Vorgebirge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfingst-Schulferien. Die städtische Verwaltung war, einer von Stadtverordneten gegebenen Anregung folgend, beim Provinzial-Schulkollegium dahin vorstellig geworden, die Pfingstferien um die gleichen Tage zu verlängern, um welche die Osterferien gekürzt worden waren. Die Anregung ging von dem Gedanken aus, daß die Herbstferien lange genug währten und doß Lehrern und Schülern besser gedient sei, wenn die Pfingst- statt der Herbstferien verlängert würden. Das Provinzial-Schulkollegium hat dem Antrag jedoch keine Folge gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>D Das verschwundene Brot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seit langer Zeit wur einem Bäckermeister in der Weißbüttengasse Brot gestohlen worden, das zum Abkühlen in den Hausflur gelegt war. Jetzt konnte man eine beschäftigungslose Frauensperson als Diebin abfassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einen schwungvollen Handel mit Warenmarken betrieb ein russischer Arbeiter. Den Bogen Marken ließ er sich mit 20 M. bezahlen. Er kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sDie Redaktion üvernimmt für den Inhalt der an dieser Steile zum Abe 3 druck kommenden Zisristen aus dem Leserkreis keine Verantwortung. Sie 7 2" iR bereit, etwaige Richtignelungen der Gegenseite zur Biährung des### *** Sachverhalts auch zu veröffentlichen.] 8 9154] Die Zustände am Hauntbahnhor m der Nähe des Durchganges zur Maximinenstrße spotten noch immer jeder Beschreibung. An regenschwere Togen weiß man sich kaum in der Dunkelheit einen Weg durch die manchmal recht zahlreich im schönsten Durcheinander dort stehenden Droschken zu bahnen. Der Platz an der angrenzenden St. Maria-Himmelfahrtskirche wird in unschöner Weise dadurch, daß in der Nähe keine Bedurfnisanstalt ist, verunreinigt. Alte zerbrochene Flaschen, Papierfetzen und allerlei sonstiger Unrat verunzieren das ehemalige Ziertärtchen an genannter Kirche. Auf Einheimische und Fremde macht dies alles den denkbar schlechtesten Eindruck. Schleunige Abhilfe tut dringend not! M. K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
