<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>441105</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kriegs-Luftflotte-Ausstellung, Köln, Riehlerhaus(beim Zoologischen Garten).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das seltsame Fest der Goldenen Hochzeit feierte am Samstag in körperlicher und geistiger Frische im Kreise der noch überlebenden fünf Kinder das Ehepaar Peter Schmitz, Sternengasse 47. Ob seiner regen Teilnahme am Leben der Pforre war die Beteiligung an der kirchlichen Feier eine recht große. Der Pfarrer von St. Peter überreichte umgeben von Deputationen der kirchlichen Vereine dem Jubelpaar die von Sr. Majestät verliehene Ehejubiläumsmedaille. Am Tage nach dem Feste wurde die Farailie in große Trauer versetzt, da einer der Söhne plötzlich infolge eines Blutsturze verschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>aus Zuweisungen der Reichsbekleidungss-- Die Stadt Köln hat von der Reichsbekleidungsstelle einen kleinen Posten weiller und farbiges Unterzeug zugewiesen erhalten. Einschlägige Geschäfte, die den Verkauf dieser Ware übernehmen wollen, werden aufgefordert, vom 23. bis einschliefßlich 26. April 1918, zwischen 9 und 12 Uhr vormitino% bis a Ihn an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ischen 9 und 12 Uhr vormittags und 3 bis 6 Uhr nachmit tags ihre Bestellungen bei der Verteilungsstelle Mühlenga.ee 11--15 aufzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbotener Ankauf von Treibriemen-Leder. -- Ein 22jähriger Schuhmacher hatte fünfzehn Pfund Treibriemenleder, das in einer Fabrik in Zollstock gestohlen worden war, für insgesamt 45 M. angekauft, bereits nach einer Stunde aber für 150 M. weiterverkauft, da er Bedenken trug, das Leder selbst zu verarbeiten. Das Kriegsgericht bestrafte den Schuhmacher wegen verbotenen Ankaufs von Treibriemenin Verbindung mit Hehlerei mit vier Monaten Gefüngnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
