<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>441113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u r k v o r r i c h t u n g werden Minmiurbomben auf cievernentelseinesdrahtzuges--genauwiebeim##rklichenboinbenabwurfauszulösensand.Etivadreideterunterdieserabwurfvorrichtungbefindetsicheineartlandbunt,dieulr.zweiwolzenläuft.Zumbombendbwurfber:iandiepluttformmitderabwurfsvorrichtung,unterderdanndielandkartefortbewegtwird.Manhatalsodeneindruck,inememflugzeugehochunernererdezuschwezemaldielandkartedurchihrevogelschauartigeperkliveundihreeigenebewegungdieseneindruckdesdanenocherhöht.--Eineüllevonzielenliegtunterdem,derdiebombeabwerfenwill:hiereinkriegshafenmitschlachtkreuzern,Strandbatterienundwasserflugreugen,dorteinefestung.Fabrikanlagen,Städte,Flugblätze,Brückenübergänge,Eisenbahnlinienusw.Fgeschwodersindaufgefahren,einlenkballonistimfluge.Daspublikumwirddiesembomlbenzielturmumsogrößeresinteraeseentgegenbringen,alsjederausstellungsbesucherdie-- hoch###gen, sich ein Zier auswählen und eine Bombe  an ge Kaaserer den Ort adgrusten uri, Segckrez, Sträigzeie und deral. zu so billigen Preisen verkauften, die mit den heutigen Großistenpreisen in keinem Vergleich standen. Dann klimmen auch Leute aus der Stadt und bieten Frauen Strickwvolle und verschiedene Textilwaren zu außergeröhnlich billigen Preisen zum Wiederverkauf an, wobei die Trauen gen ein gutes Geschäft machen. Andere wieder genen in Damenblusen, die sie in besonders dreister Weise in den Häusern anbieten und wieder zu Preisen, die wohl unsunngs in besonderer Höbe gefordert, danin up gegengen#unterr megg, gesetzt werden, sodaß es bei wenig denkenden Leuten meist sichtig sein; wer ein wenig aufmerkt und unschwer herausfinden, was es mit ge.,.., /. ppogncher gehörten Gegenstände auf sich hat. Es könnte gegen die unheimlich zunehmenden grepen.u#gte gudh wirken. Dir Aufsichtsbehörde im Landkreise müßte auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
