<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>441167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Um das Interesse für die Rindviehzucht zu heben sind in bergischen landwirtschaftlichen Vereinen Bestrebungen im Gene, die Körung nicht nur des männlichen, sondern auch des weiblichen Rindes zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die falsche Adresse-- Der Stadtverwaltung gehen häufig Beschwerden und Vorwürfe zu, die sie zu unrecht treffen und sie bittet uns, allen Beschwerdeührern nahezulegen, sich jeweils zu erkundigen, welche Stelle für irgend eine getroffene oder unterlassene Moßnahme verantwortlich ist und dann unmittelbar dorthin ihre Beschwerdeschriften zu richten. So sei zum Beispiel für die viel beanstandete Kleiderbestendsaufnahme und-abgabe lediglich die stelle in Berlin anzugreifen. Die Zivileinquartierung sei Sache militärischer Behörden und einer Berliner Amtsstelle. Alles, was den Fliegerelarm angehe, liege in den Händen des Polizeirüsidenten usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>A Die Löhne der Steinmetz- und Marmorarbeiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mit den Arbeitgebervereinigungen der Steinmetz-, Marmor- und Grabdenkmalsgeschäft inhaber fanden Verhandungen über eine weitere Lohneröhung statt. Eine Einigung kam dahin zustande, daß der Minimalstundenlohn.10 M. beträgt. Die wöchentliche Theuerungszulage wird von 12 M. auf 15 M. erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>.) Ein Mißverstaan:s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>"Sie sind Arbeiter? Auf welchem Gebiet?" frug der Strafkammerpräsident einen Zeugen, worauf die Antwort erfolgte:"Auf deutschem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heiterkeit erregte an der Strafkammer die Tatsache, daß Zuhörer, denen der Eingang zum Verhandlungssaale verwehrt worden war, die Türe mit einem Dietrich geöffnet hatten. Sie strömten frohgemut in den Zuschauerraum, wurgen aber später wieder an die frische Luft bekördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jung-Cöln bringt in Nr. 5 einen lehr- und trostreichen Vergleich zwischen dem siebenährigen und dem jetzigen Kriege von Th. Bützler; die siegreichen Ereignisse im Westen geben in dem Artikel Der große Krieg hierzu wieder die nötigen Belege. An belehrenden Aufsätzen interessieren Der Hund im Kriege, Luftdruck und Siedepunkt, Das Stadtkind als Aushilfe und Wie ich den Teppich reinige, die beiden letzten unseren Mädchen wertvolle Anregungen vermittelnd. An erzählenden Beiträgen seien genannt Aus meinen Kriesserlebnissen von M. Günther und das plattönische Gegenstück aus 1870 Us ginge Kreegserinnerunge von R. Willes, sowie Gedichte von Arndt und Et Möschenkst in 5ensberger Platt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Städtischer Verkauf von Nährhefe. In den städtischen Kleinverkaufsstellen ist markenfrei zu haben Nährhefe(lose oder in Packungen) das Pfund zu.20 M. Die Nährhefe, aus durchaus einwandfreien Rohstoffen hergestellt, enthält u. u. 44 Froh. Eiweisß und 6 Proz. Fett. Ein Kilo Nährhefe hat den gleichen Näerwert wie 2 1/2 Kilo mittelfette Rindfleisch. Es handelt sich also um ein hochwertiges Nährmittel, das in ganz besonderem Maße geeignet ist, die Speisen zu verbessern und die fehlenden eiweishaltigen Nahrungsmittel zu ersetzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gebrauchsanweisung liegt jedem Paket bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusatznahrung, für Schwertarbeiter der Rüstungsindustrie. In der Zeit von Donnerstag den 20. bis Samstag den 29. Juni 1918 gelangt in den einschlägigen Geschäften auf die grüne Sonderstammarke Nr. 15 mit dem Aufdruck"Rüstungsarbeiter" 1 Pfd. Grieß oder Teigwaaren zur Ausgabe. Auf die blaue Stammarke Nr. 15 mit dem Aufdruck"Schwertarbeiter" darf keine Ware verabfolgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Ei gibt es in der Zeit vom 13. bis 26. Juni auf die Eiermarke Nr. 23/24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
