<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>441180</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hygiene-Ausstellung Mutter und Säugling (Kaufhaus Peters Sondereingang Richmodstrße.) Die Ausstellung schließt am Freitag, den 28. Juni, abends 7 Uhr unwiderruflich, da anderweitige Verpflichtungen vorliegen. Die vielen laut gewordenen Wünsche wegen Verlängerung müssen daher leider unerfuüllt bleiben. Allen, die den Besuch aus irgend welchen Gründen bisher versäumten, ist daher Gelegenheit geboten, die Ausstellung bis Freitag zu besichtigen. Ein reiches Material, das sich auf Entwickelung und Pflege des Säuglings erstreckt, sowie auf alle Fragen, die die Mutter angehen, dürfte in gleicher Vollkommenheit nicht hald zur Schaustellung gelangen. Der letzte Vortrag findet am Freitag, den 28. Juni, abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaal durch Geh. Med.-Rat Prof. Dr. Siegert statt. Thema: Die Sommersterblichkeit des Säuglings und ihre Bekämpfung. Eintritt frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Für Kriegswaisen und Hortkinder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Armenverwaltung beabsichtigt auch in diesem Jahre wieder eine Anzahl von Kindern zu einem vieröchigen Erholungsaufenthalt nach Marienfeld zu senden. In Betracht kommen in erster Linie Kriegswaisen, dann auch besonders erholungsbeäürftige Hortkinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Leitung der Luftfahrtausstellung im Riehlerhaus stiftete zugunsten der Kölner Kriegswaisen 2000., nachdem sie vor einigen Wochen bereits 1000 M. zugunsten der durch Fliegerangriff Geschädigten gespendet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>E Kartoffelmargen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diejenigen Einwohner, die an der Massenspeisung oder Mittelstandsüche an Suppenüchen, Schul- oder Fabrikspeisungen teilnehmen wollen, haben bei der Abholung der Theilnehmerkarten die Vierpfundkartoffelmarke abzuliefern und erhalten eine bzw. zwei für je ein Pfund gültige Kartoffelmarkes zurück. Teilnehmer an der Massenspeisung, welche täglich zwei Portionen zu entnehmen wünschen, haben die Vierpfund-Kartoffelmarkes und die Kartoffelmarkes Nr. 5 abzuliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>CA Von der Waldbeerernte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seitens des Landraths ist die gewerbsäßige Ernte der Waldbeeren im Kreise Wippertürth ab 1. Juli gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beethovenabende. Für die am., 8, 11. und 15. Juli, obends 8 Uhr. im Opernhause stattfindenden Generalprobe zu den Beethovenabenden sind für die Mitglieder der christlichen Gewerkschaften und katholischen Arbeitervereine Eintrittskarten zu ganz billigen Preisen im christlichen Gewerkschaftshaus, Venloerwall 9 und im Arbeitersekretariat, Nnostraße zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Leo Delean vom Deutschen Theater wurde ab Herbst d. J. an die neu geründeten Städtischen Schauspiele zu Baden-Baden nach erfolgtem Probespiel als I. Charakterspieler verpflichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vereinigte Stadilhealern im hauspielhause wird sich Frl. Lotte Blinder, die mit Schluß der Spielzeit aus dem Verband der Stadttheater ausscheidet, um einem Ruf an das Thalia-Theater in Hamburg zu folgen, am Sonntag, den 30. d.., in der Titelrolle des Lustspiels Die goldene Eva verabschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fünf Zentner Tabak wurden in einer Großhand! lung in der Cleverstraße gestohlen. In der Roonstraße entwendeten Diebe für mehrere tausend Mark Kleidungsstuücke, am Dom einer Dame das Portemonnaie mit 85 M. aus der Handtasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spurlos verschwunden ist ein Buregulehrling eines Möbelgischäftes mit 1500., die er zur Bank bringen sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
