<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>441169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>(0 Für Siedlungszwecke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rittergutsbesitzer Andreae von Haus Meilenforst, Köln-Dellbruück, machte, wie die Mülh. Volks. mitteilt, seine Besitzung Niedenhoff der Siedlungsgesellschaft Rheinisches Heim für Siedlungszwecke zum Geschenk. Die Besitzung liegt an der Kleinbahnstrecke Kölnbensberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(O Versorgung der Medizinalpersonen mit 10prozentiger Feinseife</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>in Abänderung der Bekanntmachungen vom 5. April und 30. April betr. Versorgung von Medizinalpersonen mit 40prozentiger Feinseife, wird hiermit bestimmt, daß vom 1. Juli 1918 ab die Ausgabe von 40prozentiger Feinseife und Seifenpulver an die Medizinalpersonen, wie Arzte, Tierärzte, Zahnärzte und Zahntechniker, sowie Hebammen auf besondere Seifenkaſten bzw. Marken von gelber Farbe erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>CA Nachahmenswert:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Konzerthaus wurde am Freitagabend für die Ludendorffspende eine Tellersummlung abgehalten, welche 105 M. ergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C# Krank, aber nicht erwerbsunfanrs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Kontoristin klagte am Kaufmannsgerichte auf Zahlung von Gehalt für zwei Monate, als Entschädigung für nicht gewährte Kündigung. Die Klägerin war wegen Krankheit aus dem Geschäft fortgeblieben, worauf sie entlassen wurde, weil sie wiederholt in Kuffiehäusern gesehen worden war. Das wurde nicht bestritten, aber diehlägerin machte geltend, daß sie täglich zum Arzt gegangen sei. Die Klage wurde abgewiesen, da die Klägerin den Nachweis liefern mußte, daß sie arbeitsundähig war. Die tägliche Konsultation des Arztes hinderte die Klägerin nicht, ins Geschäft zu gehen. Du dies nicht geschah, mußte in dem Fortbleiben ein unbefugtes Verlassen der Arbeitsstelle erblickt werden, was als Grund zur kündigungslosen Entlassung gelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>lche Aufmunterungen zur Kleintierzucht, wie sie in vorstehender Zuschrift enthalten sind, liest und hört man jetzt häufig. Da wir aber Bedenken trugen, diese uneingeschränkte Aufforderung zu veröffentlichen, wandten wir uns an einen erfahrenen Züchter mit der Frage: Macht die Futterbeschaftung so gar keine Schwierig. keiten, daß man die Züchtung allgemein empfehlen kann? Derselbe gab darauf folgende Antwort: Die Futterbeschaffung ist gerade jetzt nicht einfach; Gemüselbeälle sind für den, der keinen Garten oder ein Stück Feld sein eigen nennt, noch nicht in der genügenden Menge zusammenzubringen, oder er muß seinen Nachbarn in Anspruch nehmen. Die Landleute bringen auch weniger Abfälle, wie Möhrenkraut, das ein gutes Futter darstellt, zur Stadt. Zur Not genügt wohl Fütterung mit Kartoffelschalen, aber auf schöne, fleischige Tiere ist dann nicht zu rechnen, da dieses Futter dem naturgemaäßen doch sehr wenig nahe kommt. Zur Aufzucht von jungen Kaninchen ist gutes Heu unermußlich, will man nicht große Verluste erleiden; besonders in der Zeit unmittelbar nach dem Absetzen vom Muttertier ist Heu nicht zu entbehren, weil die empfindlichen Jungtiere sonst zu leicht der gefürchteten Trommelsucht zum Opfer fallen. Heu und Stroh sind aber unter den heutigen Verhältnissen nicht immer leicht zu beschaffen und wenn, dann nur zu hohen Preisen. Diesen Punkt muß derjenige, der zum Halten von Kaninchen übergeht, bedenken, da sonst das Ganze in Quälerei ausartet und keinen Nutzen bringt.-- Außer der Futterbeschaffung spielt bei der Kleintierzucht aber auch die Kenntnis der Tiere und ihrer Pflege eine wichtige Rolle. Mit der Bereitstellung eines Quadratmeter Bodenfläche in irgend einem kleinen Raum ist es auf keinen Fall getan. Das mögen diejenigen feuchten, welche keinen Mißerfolg erleiden wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vogt im letzten, der verstorbene Valdemar Philander im erstgenannten Stücke geben den Darbietungen ihre besondere Note.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Einführung der Klarisse in Köln-Kolk findet am kommenden Mitttvoch, den 19. Juni. statt. Die Feier beginnt um 4 Uhr in der Marienkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verweigerung von Gemüse im Kleinhandel. Die Unsitte, Lebensmittel, namentlich Gemüse, für Kunden zurückzubehalten, macht sich leider wieder allgemein breit. Mit den Worten:"Das ist verkauft", werden Frauen, die gern etwas Gemüse oder Salat oder gar Beerenobst kaufen möchten, abgetan, und kommt man erst in die hinteren Räume auf den Hof, oder in die Keller der Gemüregeschäfte, so findet man, was zu teuren Preisen nur an gewisse Kreise abgegeben wird. Eine Gemüsehändlerin war durch Strafbefehl mit 30 M. bestraft, weil sie die Abgabe von Grünkohl verweigert hatte. Auf ihren Einspruch hin ernohte das Schöffengericht die Strafe auf 50 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>G# Koffee-Ersatz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Marken"Kaffee-Ersatz oder Zusatzmittel" des Versorgungszeitraumes vom 27. Juni bis 24. Juli 1918 enthalten keine Gewichtsangabe. Die kleinen Marken berechtigen zur Abgabe und zum Empfang von 200, die großen zur Abgabe und zum Empfang von 2000 Gramm der bezeichneten Ware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
