<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>441109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zusammenkunft der Fuhramtsleiter Deutschlands in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf die Beglückünschung der Handelskammer zur 8. Kriegsanleihe hat der Präsident des Reichsbank-Direktoriums, Exzellenz Havenstein, folgendes Danktelegramm gesandt:"Der Handelskammer zu Cöln sage ich sehr herzlichen Dank für ihren gütigen Glückwunsch zu dem herzerhebenden Ergebnis unserer achten Kriegsanleihe und für ihre eigene tataräftige und erfolgreiche Mitarbeit. Wenn Heimat und Heer so zusammenstehen, kann uns der Sieg und der starke und gute Friede nicht fehlen. Havenstein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(O Versorgung von Medizinalpersonen mit 10prozentiger Feinseurs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arzte, Zahnärzte, Tierärzte und Hebammen erhalten bis auf weiteres an Stelle der ihnen zusätzlich bewilligten K..-Seife eine gleiche Menge 40 prozentiger Feinseife. Diese Seife wird in den Apotheken auf die bereits ausgehändigten Zusatzseifenkarten gegen Einziehung dieser Seifenkaſten nebst den anhängenden Feinseifenmarken für April, Mai und Juni in einer Menge auf einmal abgegeben. Hierbei muß gleichzeitig die in Händen der Beziehen befindliche Ausweiskarten der Stadt Köln zum Bezuge von Seife vorgezeigt werden. Die Anstalten mit eigenem Apotheker reichen die Seifenkaſten und Feinseifenmarken ihrer Medizinalpersonen unter Vorzeigung der Ausweiskarten unmittelbar bei der Abteilung für Seife ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Kunstünger-mangans</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es wird hingewiesen auf die Bekanntmachung betr. Kunstünger-Verkauf. Während bisher nur die für die Verwendung im Winter und frühen Frühjahr in Frage kommenden Düngerarten verkauft wurden, gelangen von jetzt ab diejenigen Düngerarten zur Ausgabe, die vor der Aussaat oder Pflanzung Anwendung finden. (O Preiserüfunosstel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewerkschaftssekretär Kaiser ist an Stelle des Gewerkschaftssekretärs Bergmann, dei sein Amt niedergelegt hat, zum Mitglied der Preiserüfungsstelle berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Einnahmen am"Kölschen Boor" betragen vom 10. bis 16. April an der Kasse 4093., an Goldumtausch 1660., an Goldankauf 1874., an Silberankauf 289 M. Die Gesamteinnahmen betragen an der Kasse 1 385 221., darunter für die Kriegswaisenbescherung 235 420 M. An die Reichsbank wurden an Goldünzen für 2915000 M. abgeliefert. Die Gesamteinnahmen für den Goldankauf betragen 715 537 Mark, an Juwelen 410 385., an Silberankauf 13 412 M. Die Männergesangvereine Liederkreis und Theobromin lieferten als Reinertrag ihres Ostermontagkonzertes 1152 M. für die Kriegswaisenfüsorge ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 25.Aprill918. In der Bürgergesellschaft wurde gestern abend des 70. Geburtstages des P. Provinzial Acker in einer kleinen Feier gedacht, zu der sich auch zahlreiche Verehrer des Jubilars von auswärts eingefunden hatten. Geh. Baurat Heimann. der Vorsitzende des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden, sprach dem Gefeierten die herzlichsten Glückünsche seiner vielen Freunde und Verehrer aus und ließ in einem Lebensbilde des Jubilars Mühen, Wirken und Erfolge auf dem Gebiete des Missions wesens in hellem Lichte erstrahlen. Besonders wurde der Verdienste um die Gründung des Missionshauses Knechtsteden gedacht, das P. Acker aus einem Trümmerhaufen zu einer blühenden Bildungsstätte für unseren Missionsnachwuchs gemacht hat. Als Geburtstagsgeschenk überreichte Redner in einer mit sinniger Widmung geschückten Mappe den Betrag von 5000 M. für Missionszwecke. Kölner,.-Gladbacher, Bonner, Düsseldorfer und Eißendorfer Mitglieder des Vereins für Knechtsteden haben den Betrag aufgebracht. Herr Pilartz hob die nahen Beziehungen der Bürgergesellschaft zu Knechtsteden nervor. Als 1895 P. Acker nach Knechtsteden kam, um dort das erste rheinische Missionshaus ins Leben zu rufen, fand er die ehemalige Abtei als Trümmerhaufen, der nebst 190 Morgen steriles Land seiner Ordensgesellschaft als Eigentum zugesprochen war. Er besass weder die Mittel, das ihm übertragene Werk auszufuühren, noch Berater, die ihm in schw ewigen Fragen zur Seite standen. Seinen"Kirchenvorstand" fand P. Acker alsbald in einem Komitee, das sich ausschrießlich aus Mitgliedern der Bürgergesellschaft zusammensetzte und das alsbald im Verein für das Missionshaus Knechtsteden eine ebenso energische wie erfolgreiche Wirksamkeit entfaltete. Die Seele des Vereins war Kaufmann Fritz Schlaglein, dessen Verdienste um Knechtsteden ebenso wie diejenigen des Geheimrats Heimann gebührend hervorgehoben wurden. Die Ziele des Vereins zu verfolgen ist eine Ehren pflicht der Kölner Erdiölese, zu der sie sich am Ehrentage P. Ackers aufs neue bekennt. Oberpfarrer Kaster üvermittelte die Glückünsche des Weltklerus der Erdiölese und versprach, daß dieser wie bisher seine Sympathie und Werbung dem Missionshause Knechtsteden widmen werde. P. Acker dankte herzlich allen, die seiner so ehrend gedacht. In seinem langen Leben erblicke er das Walten der göttlichen Vorsehung, die ihn geleitet und zu Erfolgen ge bracht habe. Dankbar erinnere er sich der ihm durch die Bürgergesellschaft und den Verein für Knechtsteden gewordenen Unterstützung und bitte, das begonnene Werk nicht ruhen zu lassen, sondern es tataräftig weiter zu fördern. Nur dann werde es die bevorstehenden gewaltigen Aufgaben zu lösen vermögen. Zahlreiche drahtliche und briefliche Glückünsche waren eingelaufen, u. a. vom Kardinal von Hart mann, Missionsbischof Allgeyr, Arnold von Guilleaume für die Kolonialgesellschaft, Geh. Regierungs-Rat von Brandt, Gräfin Mirbach, Militäoberpfarrer Dompropst Middendorf, Weihbischof Zorn von Bulach(Straßburg), Domkapitular Steffens, Geh. Justizrat Marx(Düsseldorf), Oberbürgermeister Warwick(Auchen), Oberlandesgerichtspräsident Dr. Frenken (Köln). Unterstaatssekretär Klein drahtes:"Zur Vollendung Ihres 70. Geburtstages gestatte ich mir Euer Hochwürden meinen aufrichtigen Glückwunsch auszusprechen. Die Kolonialverwaltung gedenkt an diesem Tage in Dankbarkeit der großen Verdienste des untermüdlichen Vorkämpfers für christliche Gesittung und Kultur im fernen Afrika und des eifrigen Förderers der kolonialen Sache in der Heimat. Möge ein baldiger Friede reiche Gelegenheit geben, Ihre großen Kenntnisse und Erfahrungen dem Wiederaufbau unseres kolonialen Missions- und Wirtschaftslebens dienst bar zu machen. In Vertretung des Staatssekretärs des Reichskolofialamtes: Klein, Unterstaatssekretär." Dem Ju lilar ein herzliches Ad multos annos!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Neue Botanische Garten an der Amsterdamer Straße hat sich in der kurzen Zeit seines Bestehens schon prächtig entwickelt. Wenn auch infolge Personalmangels dem Garten nicht die Pflege zuteil werden kann wie in Friedenszeiten, so lohnt sich ein Besuch doch vollauf. Die meisten Blumen und Kräuter sind der Jahreszeit entsprechend natürlich noch unentwickelt, aber um so reichhaltiger ist der Flor der Früholüher. Schon gleich beim Eintritt bewundern wir die großen Beste mit duftendem Goldlack, buntfarbigen Stieffütterchen und lieblichen Verglßmeinnicht. Überall grünt und blüht es: Sträucher und Obstaäume, Hyazinthen, Tulpen, Primeln, Schlüsselblumen, Mailöckchen, Zwerglilien und wie sie alle heißen, die lieblichen Boten des Frühlings. Zwischen den Felspartien beim munter plätschernden Wasserfall sieht man bereits blühende Erika, Anemonen, Ranunculus, Kressen, Alpenneiken und sonstige Gebirgs- und Heideblumen. Nur noch wenige Tage und die sangreichen Fliedersträucher werden den Garten mit ihrem Wohlgeruch durchziehen. Neben der Blumenzucht wird auch anf die Anpflanzung der Gemüseepflanzen viel Aufmerksamkeit verwendet. Außer den Gartengemuüsen sind auch wildwachsende wie Löwenzahn, Sauerampfer, Brennessel, Bärenklau usw. angepflanzt. Alles in allem, ein Besuch der schönen Anlage ist sehr zu empfehlen, besonders in den Vormittagsstunden, wo die idyllische Ruhe uns durch das Gezwitscher und den Gesang der Vögel und ab und zu das Motorgesurre einer hoch in den Lüften schwebenden Flugmaschine unterbrochen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
