<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>441119</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leihhaus-verken:-- Der öffentliche Verkauf der verfallenen Pfänder aus den Monaten Mai und Juni 1917 findet im städtischen Leihhause am Montag und Dienstag statt. Vormittags von--12 Uhr kommen Schirme, Stöcke, Pelze, Musikinstrumente, Wanduhren, Haushaltungsgegenstände usw., nachmittags von 3 1/4 --6 Uhr Herren- und Damenuhren, Ringe, Broschen, Armbänder, Brillanten usw. zum Verkauf. Die Einlösung oder Erneuerung der Pfänder kann bis zum Tage vor dem Verkauf noch erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bartflechte gehört jetzt zu den verbreiteten Krankheiten. Uber Entstehung und Behandlung der Krannneit, ihre Verhütung und die Beseitigung der Ansteckungsgefahr muß namentlich der Barbier unterrichtet sein. Aus diesem Grunde wird Prof. Dr. Linsser am Dienstagabend 9 Uhr in der Krankenanstalt Lindenburg einen Vortrag über Bartflechte halten. Die beiden Innungen und die Vereinigung der Friseure laden alle Mitglieder zur Teilnahme an diesem Vortrage ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>C0 Sonderaufgabe von Schmalzersarz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtverwaltung gibt in der Woche vom 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>22. 5. 18 auf jede Sondermarke Nr. 65 60 gr Schmalzersatz zum Preise von 36 Pfg. aus. Zu beziehen ist der Schmalzersatz bei dem Händler, bei welchem der Versorgsungsberechtigte in die Kundenliste für Margarine eingetragen ist. Das Nähere ist onne seitl. Stahlschienen, enorm leicht zu sein, wenn immer die Mode etwas Neues bringt, it eine Hauptbedingung beim Wettstreit um die Gunst des Publikums. So zeigenwir Ihnen heute die ganz neuen Falten an Märteln und Kostümen, die so hübsch und flott wirken und in jedem Falle das Kleidungsstuück als ein streng modernes temnzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine wiederholte dringende Bitte Schwerverwundeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Nühgarnmarke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Sonderstammarke Nr. 33 des Brot- und Warenbuches, welche bei den Warenüchern für drei und mehr Personen zur Entnahme ciner Rolle Nähgarn berechtigt, hat nur Gültigkeit bis zum 15. Mai 1918. Nach diesem Termin ist es den Gewerbetreibenden nicht mehr Gestattet, die Marke einzelösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
