<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>441128</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versamminne-- Die Tagesordnung für die am Donnerstag, den 16. Mai, abends .30 Uhr, stattfindende Sitzung weist u. a. folgende Punkte auf: Verkauf von Grundstücken; Erhöhung der Vergütung an die Stadt für Unterhaltung von Geleisen usw. bei Zulassung von Privatanschlüssen; Wahl zweier Stadtausschußmitglieder; Haushaltsplan für den Lehrgang zur Ausbildung und Weiterbildung von Kinderärtnerinnen 1918; Bewilligung eines Kredits für die Aussendung von Kriegerwaisen auf das Land 1918* Anträge Haas und Gen. betr. Arbeitslosenunterstützung. Diese Anträge lauten: 1. Die Arbeitslosenunterstützung von der bestehenden Vorschußkasse der Stadt Köln vollständig zu trennen; 2. die Unterstützungsätze den Teuerungsverhältnissen anzupassen; 3. die von Berufsvereinen gezahlten Unterstützungsbezüge sind auf die städtische Unterstützung nicht anzurechnen; 4. Krankenkassenmitglieder, welche arbeitslos werden und Unterstützung beziehen wollen, sind verpflichtet, sich bei ihrer Krankenkasse gemä 313 der Reichsversicherungsordnung mindestens in der 2. Grundlohnklasse weiter zu versichern. Sie erhalten die Versicherungsbeiträge der 2. Lohnklasse von der Arbeitslosen-Unterstützungskasse ersetzt; Krankengeldbezüge werden auf die Unterstützung in jedem Fall voll angerechnet; 5. die übrigen Bestimmungen über die bisherigen Unterstützungen sind ebenfalls einer Revision zu unterziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>60jähriges Geschäftsiubllaum-- Die Firma Fr. Feinhals, Mülheim, Buchheimerstraße, kann am 15. Mai auf 60jähriges Bestehen zurückblicken. Mit Rücksicht auf den Krieg muß von einer Feier Abstand genommen werden. In einem der Schaufenster Buchheimerstraße 41/43 ist eine Zeichnung der vorderen Ansicht des kleinen Geschäftshauses aus dem Jahre 1863 ausgestellt. Sie wurde damals zwecks Einrichtung weiterer Schaufenster angefertigt, welche der damalige Bürgermeister Blin von Mülheim am 11. März 1863 genehmigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kösche Boor bittet uns mitzuteilen, daß zu der Wohltätigkeits-Vorstellung Julius Caesar morgen Dienstag 14. und Mittwoch 15. Mai auch Kartenverkauf an der Abendkasse in der Bürgergesellschaft stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Pfingstsamstag findet die erste dieseährige Fahrt des Salondampfers Rex Rheni nach Königswinter statt, ab Köln 11.30 Uhr, Rückkehr 8 Uhr abends. Um.05 Uhr fährt der Dampfer nach Düsseldorf; Karten nach Königswinter und Düsseldorf sind an der Landesrücke Filzengraben zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>#) Am Mittwoch ist schon schurre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus Anlaß der glänzenden Erfolge der Webearbeit der Kölner Schulen für die 8. Kriegsanleihe hat der Herr Obereräsident genehmigt, daß an ailen Schulen Köuns am 15. Mai der Unterricht ausfällt. Die Pfingstferien beginnen demnach schon mit diesem Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wildschweine richteten seit längerer Zeit im Loopetal, in der Engelskirchener Gegend, allerlei Flurschaden an. Bei einer Treibjagd wurden jetzt drei davon erlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schon wieder ein Räuber in Soldatenuniform. In der Overath-Ehreshovener Gegend traf ein vom Felde heimkehrender Mann einen Einbrecher in Soldatenuniform in seiner Wohnung an. Mit einem Revolver hielt der Soldat den Mann zurück und verschwand, nachdem er 500 M. in barem Geld, eine Uhr und Wäsche zu einem Bündel zur Mitnahme zurecht gemacht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>.0 Unfälle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Marsiliusstraße fiel ein dreiähriger Knabe aus dem dritten Stock zum Fenster hinaus auf die Straße. Man brachte ihn zur Lindenburg, wo er kurz nach der Einlieferung stark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der Hohenzollernbrücke fiel ein Mann die Treppe herunter und erlitt einen Oberschenkelbruch. In der Alteburgerstraße und Herderstraße kamen zwei Frauen in ihrer Wohnung zu Fall und zogen sich Beinerüche zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Widdersdorferstraße wurde ein sechsähriger Junge von einem Fuhrwerk überfahren und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Zollstock fiel einem Mann ein schwerer Block Eisen auf den Körper und verletzte ihn schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In Sülz wurde eir Knabe von enem Hunde m das Bein gebissen, er trug eine schlimme Wunde davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mit einer Platzpatrone spielten Kinder mn der Schlegelstraße. Einem Knaben wurde von der expiegierenden Patrone das halbe Ohr abgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
