<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>441168</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>D Verlegung der Verwaltungsnebenstelle Nippes-Noro</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Verwaltungsnebenstelle befindet sich von Montag, den 17. Juni. nachmittags ab wieder in dem Gebäude Wilhelmstrße 8A. Am Montagvormittag bleibt die Stelle wegen Umzugs geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generaloberarzt u. D. und Geh. Sanfrdtsrat Dr. Herm. Hachner starb am Donnerstag in Bonn nach längerem Leiden. Der Verstorbene gehörte zu den bekanntesten Arzten Köuns. Er war 1851 in Lohe i. W. geboren und vollendete seine vorbereitenden Studien am Markzellen-Gymnasium in Köln, um darauf in Berlin Medizin zu studieren. Als junger Unterarzt machte er den Krieg 1870/71 mit und wurde mit dem Eisernen Kreuze ausgezeichnet, das ihm 1915 erneuert wurde. Als Sanitätsoffizier hat er der Reihe nach in Altenburg, Stade, Dusseldorf und Köln gestanden. Köln wurde seine zweite Heimat; mit geringen Unterbrechungen hat er hier seit Beginn der 80er Jahre als Arzt gewirkt, zuletzt als langeähriger Regimentsarzt aes 7. Fußart.Rats. Infolge der Ausdehnung seiner Praxis-- er genoßs namentlich als Kinderarzt bedeutenden Ruf-- nahm er als Oberstabsarzt seinen Abschied, um sich seiner großen Civilpraxis voll widmen zu können. Er hat sie bis Kriegsbeginn ausgeübt, wo er als stellvertretender Korpsarzt des 7. Armeekorps nach Münster berufen wurde. Die dort seiner harrenden großen Aufgaben hat er mit Feuereifer und der ihm eigenen Frische übernommen, bis ihn sein Herzleiden nötigte, der ihm lieb gewordenen Tätigkeit zu entsagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unsere Postbezieher bitten wir, die Erneuerung der Postbestellung unserer Zeitung für des nächste Vierteljahr unveraüglich vorzunehmen, um unliebsamen Unterbrechungen in der Zustellung vorzubeugen. In der jetzigen, an wichtigen Ereignissen aller Art so reichen Zeit wird kein Beziehen den Bezug der Zeitung gern unterbrochen sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>CO Plötzlich verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 8. d.., nachmittags zwischen 4 und 5 Uhr, ist von einer Krippe oberhalb der Südbrücke eine weibliche Person plötzlich im Wasser verschwunden und wahrscheinlich ertrunken. An der von ihr innegehabten Stelle auf den Steinen wurden eine Brille und 22 Pfg. gefunden. Zehn Minuten vor dem Vorfall haben zwei Soldaten bei der Verschwundenen gestanden. Etwaige Angaben werden an das Polizeirevier 19 in Kölndeutz oder en die Abteilung VI des Polizeiräsidiums erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
