<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>441193</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbarn das Fahrgeld durch Bankanweisung begleichen. Aber es gibt in jedem Haushalt eine Menge von Zahlungen, die sich trotz der Geringeügigkeit des Betrages zur bargeldlosen Begleichung eignen. Das sind vor allem alle regelmäßig wiederkehrenden Zahlungen. Gas, wasser, #Elektrizitaät, Schulgeld, Steuern, Lebens-, Feuer-, Unfall-, #Fagel-, Haftpflicht- und ähnliche Versicherungsbeiträge, Miete, 1 Pacht usw. werden viel bequemer bargeldlos beglichen. Es # genügt ein einmaliger Antrag bei der das Konto führenden  Anstalt, die diese periodischen Zahlungen dann gern übernimmt. Man braucht selbst nicht mehr daran zu denken ## und ist der Sorge, durch Versäumnis Unannehmlichkeiten zu haben, ledig. Den Zahlungsempfängern, besonders wenn es Mich um Kommunen, Behörden oder große Gesellschaften handelt, ist zudem fast immer die bargeldlose Zahlung viel # erwünschte als Bargeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine weitere Art in jedem Haushalt vorkommender Zahlungen sind die Fernzahlungen. Jeder wird einmal in A die Lage versetzt werden, irgendwelche Waren außerhalb # seines Wohnortes zu bestellen, sei es, daß er in der Zeitung # ein besonders günstiges Angebot gelesen hat, sei es, daß es # sich um Waren handelt, die am Orte nicht erhältlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bisher wurden diese Waarenlieferungen durch Postanweisung, Geldbrief oder allenfalls die blaue Zahlkarte beglichen. Alle diese Zählungsarten sind aber mit besonderen Umständen und Kosten verknüpft. Wie einfach ist dagegen die bargeld# lose Zahlung! Da die größeren Versandfirmen fast stets ein * Konto haben, so kann man sich der Überweisung bedienen, die völlig kostenlos ist. Die einzige Arbeit ist das Ausfüllen eines Formulars. Aber geschrieben muß ja auch bei Postanweisung, Geldbrief und blauer Zahlkarte werden. Die bargeldlose Zahlungsweise ist in diesen Fällen wiederum der billigste und bequemste Weg. Es gibt kaum einen Haus# halt, der nicht Gelegenheit hätte, sie oft anzuwenden.  konnte die Oberrealschule mit Reform-Realgymnasium und Vorschule 6601 M. zuführen. Davon 1477 M. von Lehrern und Schülern, 5124 M. von der Listensammlung durch die Die Schüler und Schülerinnen der kathol. Volksschule Machabäertraße 7 sammelten für die Ladendorff-Spende Ein hervorragendes Ergebnis hatte eine im Festungslazarett 20(Brügelmann-Haus) in Köln-Deutz veranstaltete Sammlung, bei welcher die hohe Summe von 11440 M. aufgebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sendung.(Gaben können in den Geschäftsstellen des Lokalanzeigers an der Marzellenstrße und Breitestrße nieder* gelegt werden.) .) Ein Feldsoldat, dem das Aushalten mit Pfeife und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taha viel leichter würde, bittet um Zusendung dieser Teile, ferner wäre erwünscht eine Brieftasche und Lesestoff. Die Redaktion nennt auf Wunsch die Adresse oder vermittelt die Sendung.(Gaben können in den Geschäftsstellen des Local-Anzeigers, an der Marzellenstrße und Breitestrße niedergelegt werden.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine längere Verkehrstörung entstand am Sonntagmorgen durch Beschädigung des Stromleitungsdrahtes in der Bechergasse. Erst nachdem durch herbeigeholten Arbeitspersonal der Schaden beseitigt, konnten die überaus zahlreich angesammelten Wagenüge ihre Fahrt fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fliegeraiarm-- Heute nacht wurde Köln armiert wegen Annäherung feindlicher Flg'er. Ein An### ist nicht erfolgt. Die Abwehrgeschüt Tätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allerlei Diebesgesinne:-- In der Zeughausstrße kam eine schon bejahrte Frau beim Ausweichen vor einem Geschäftswagen zu Fall und zog sich eine Hüftverletzung zu. Eine Frau half ihr aufstehen, entfernte sich dann aber eiligst. Nachher bemerkte die Verletzte, daß ihr das Portemonnaie mit 70 M. Inhalt gestohlen worden war. Auf der Brückenrumpe am Dom und In der Garderobe eines Theaters wurden Damen im Gedränge die Portemonnaies mit 130 M. bz. 40 M. aus der Tasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
