<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>441118</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gehäuse und Gehäuseteile von Kontroll-, Registriert- und Schreibkasten aus Kupfer oder Kupferlegierungen(Bronze, Messing, Rotuß, Tombak) werden beschlagnahmt durch eine Bekanntmachung von heute. Alle Besitzer von Kassen mit Gehäusen aus diesen Metallen haben bis zum 15. Juni Meldung an die Metall-Mobilmachungsstelle, Berlin SW 48, Wilhelmstrße 20. zu erstatten. Meldenarten werden den meisten Kassenbesitzern zugestellt; sie sind bei der Metall-Mobilmachungsstelle abzufordern,, wenn sie bis zum 31. Mai nicht eingegangen sind. Die Benutzung der Kassen wird durch die Beschlagnahme nicht berührt, dager.. ist der Verkauf, die Vermietung oder Verleihung nur Zustimmung der Metall-Mobilmachungsstelle zulässig. Erant. für die später zur Enteignung kommenden Gehäuse###n durch Vermittlung der Metall-Mobilmachungsstelle rechtzeitig beschafft werden. Der Wortlaut der Bekanntmachung ist bei gen Landratsämtern, Bürgermeisterämtern und Polizeibehoörden einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>#) Vorsichtsmaßregeln für die Kinder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein im Januar d. J. in Königsütte vorgekommener, durch die Panik in einer Volksschule verandaßter schwerer Englücksfall, bei dem fünf Kinder getötet und eine große Anzahl von Kindern verletzt worden sind, verandaßt die Schulen zur sorgeältigen alleöchentlichen Einübung der für Feuers- und Fliegergefahr bestehenden Anordnungen. Sämtliche Schul häuser(städtische und private) werden außeadem in nächster Zeit durch Beamte der Feuerwehr auf ihre Feuersicherheit nachgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>aA nebungsurf iten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Schiffahrttreibenden werden benachrichtigt, dals die seiner Zeit eingestellten Hebungs arbeiten des bei Koln-Riehl gesunkenen Schiffes(Stromstation Kilometer 194.9) wieder aufgenommen werden. Während der Dauer der Arbeiten dürfe Schiffe mit eigener Triebkraft die Unfallsſtelle nicht mit er Perer Geschwindigkeit durchfahren, als zu ihrer sicheren Fortbewegung nötig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>e Sachverhalts auch zu veröffentlichen.]  19160] Vor zehn Monaten mietete ich eine Preise von 45., zahlte später mit Aufschlag 48 M. Nun erhielt ich am 14. d. M. die Kündigung bis 1. Mai ohne jeden weiteren Grund. Wie soll ich nun in dieser kurzen Zeit eine Wohnung finden? Ich bin Lokomotiveührer und habe Tag. und Nacht-Dienst und kann nicht jede Wohnung beziehen, da ich auf eine ruhige Wohnung sehen muß, Ich befragte mich am Mieteinigungsamt und mußte dort die Erfahrung machen, aß ich nicht der einzige in der glücklichen Lage bin; denn sämtliche Leute, die dort waren, hatten alle die Kündigung zu Händen. Man begründet es damit, daß der Hausherr.für die Wohnung mehr Miete erhalten könne. Wo soll das alles niin noch hin, wenn das so weiter geht? Auch möchte ich auf einen Mißstand hinweisen, den man heute täglich in den Zeitungen liest betreffs Belohnung aussetzen zur Erlangung einer Wohnung. Dadurch wird mancher Hausherr verleitet, einem anständigen Mieter zu kündigen. Es wäre an der Zeit, diesem Unfug eine Ende zu machen. Könnte da nicht behordlicherseits eingegriffen werden, wie es in anderen Städten neuerdings eingeführt worden ist, daß jeder Umzug gemeldet werden muß und aus welchem Grunde Damit wäre dem Mieter und Vermieter geholfen, und inem würden unnütze Ausgabe erspart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
