<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>441107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verlängerung der Polizeistunde im Gastwirtsgewesbe?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>den Behörden das Gesuch unterbreitet, die Polizeistunde bis 12 Uhr abends zu verlängern. Zur Begründung dieser für das Gastwirtsgewerbe außserordentlich wichtigen Frage haben die Petenten geltend gemacht, daß mit der Einführung der Sommerzeit seit dem 15. April d. J. die Betriebe schon an und für sich eine Stunde Betriebszeit verlieren, während es den anderen Betrieben möglich ist, die Geschätszeit den Verhältnissen anzupassen, ist das Gastwirtsgewerbe auf den Besuch des Publikums angewiesen. Hinzu kommt, dass das Gastwirtsgewerbe in hohem Maße unter der langen Dauer Es kommt eine große Anzahl von Angestellten im Gastwirtsgewerbe in Frage. Zieht man in Erwägung, daß diese mehr oder weniger nur auf das Trinkgeld der Gäste angewiesen sind,(Was nach wie vor ein Unfug bleibt. Die Red.) so bedeutet es eine erhebliche Einbuße der Einnahmen, wenn der Betrieb in der bisherigen Weise bestehen bleibt. Es steht fest, daß der Betrieb sich in den wenigen Abendstunden konzentriert, und daß in dieser Zeit die erheblichen Unkosten des Betriebes verdient werden müssen. Eine große Anzahl Kriegsbeschädigter hat in diesem Beruf auch Unterkommen gefunden, und es ist diesen wohl zu vergönnen, das Renteneinkommen durch leichtere Arbeiten im Gastwirtssewerbe etwas zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>** Bierpreisernonunonn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wirte-Innung hat sich an die Kölner Preiserüfungsstelle um Erhöhung der Bierpreise gewandt und namentlich auf die erhöhten Bierpreise in Düsseldorf hingewiesen. Die Preiserüfundstelle hat die Hinaufsetzung des Höchstpreises für in hiesigen Brauereien hergestellte--3 Prozent Stummürze enthaltenden Biere von 70 auf 80 Pfg. pro Liter zugesagt. Auch soll den Wirten gestattet sein die Preise für ein Glas Bier um 2 Pfg. nach oben oder unten abzurunden, um dadurch dem Mange Kupfergeld zu begegnen. Der Höchstpreis für von auswärts bezogene Biere soll auf 90 Pfg., für bayerische Biere auf 1 M. das Liter festgesetzt werden. Bei Lokalen mit besonderen Aufwendungen soll ei Aufschlag von 10--20 Pfg. zulässig sein. Diese Zugehtändnisse bedürfen noch der Genehmigung des Regierungsräsidenten, oeren Erteilung nicht zu bezweifeln ist. Der Verein der Kölner Hausbrauereien hat beschlossen, das 3/ Liter-Glas Kölch zu 20 Pfg. zu verkaufen. Beim Ausschank über die Straße soll der Preis 70 Pfg. das Liter betragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu dem schweren erneuten Englücksfall aufder Kleinbahnstrecke Köln-Mülheim-Opladen bei dem viele Personen, zum Teil schwer, verletzt wurden wird uns mitgeteilt, daß man sich sowohl in Kreisen der Industrie als auch der organisierten Arbeiterschaft mit der Frage beschäftigt, wie den häufigen Unfällen auf dieser Bahn Einhalt geboten werden kann. Diesmal handelt es sich um den schwersten Unfall, den die Bahn seit Bestehen zu verze ien hat. Die Wagen waren vollständig ineinander gedrungen, sodaß die Leverkusener Feuerwehr schwere Arbeit vorfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Leuchtgasvergiftung drei Personen erstickt. Gestern nachmittag wurde der Eisenbahnobersekretär Rechnungsrat Flebbe in seiner Wohnung in der Gresbergstraße mit seiner Frau und seinem Sohne erstickt aufgefunden. Festgestellt wurde, daß die Personen durch Leuchtgasvergiftung erstickt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>CA 25 Jahre im Dienst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Betriebsschreiber Max Heinze feierte sein 25jähriges Dienstjubitäum in Diensten der Stahlwerke van der Typen. Seitens der Firma wurde ihm ein namhaftes Geschenk überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
