<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>441154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstvolle Flüge unternahm Sonntagmorgen bei Rodenkirchen ein Flieger; er umkreiste mehrfach das.30 Uhr ab Köln gefahrene Bergpersonenboot, nachdem er gleich einem Stoßvogel plötzlich aus lichten Höhen auf das Schiff losging. Die Passagiere waren zuerst etwas in Angst, namentlich bei dem geschickten Flug aus den Wolken bis dicht ans fauchende Dampfboot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unentgeltlicher ärztlicher Rat für Mütter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(O Preußisch-Südeutsche Klassen-Lotterie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenlangungen-- Am 25. Mai wurde an der Werft in Leverkusen eine jugendliche männliche Leiche aus dem Rheine gelandet. Am 13. April d. J. ist bei Hohenbudberg aus dem Rheine eine unbekannte männliche Leiche im Alter von 50 bis 55 Jahren gelandet; sie kann etwa eine Woche im Wasser gelegen haben. Ferner ist am 23. Mai in Zons oberhalb der Rheinfähre eine unbekannte weibliche Leiche im Alter von 18 bis 20 Jahren gelandet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Untersuchungsgefängnis am Justizgesäude am Appellhofplatz war ein Arrestant schon einmal entwichen; er wurde in einem neuen Strafprozß wieder abgeurteilt. Meisterhaft verstand er wiederum in der großen Anzahl Verhafteter die Tarnkappe zu handhaben-- seine Zelle war nach der Vorführung leer. Nun begann eine Durchsuchung des Hauses und in einem Schacht, der zum Kriegsgericht führte, war der Ausredßer versteckt; in der Eile war er an einer offenen, nur angelehnten Türe, die ins Freie führte, vörbeigesaust und hatte sich in einer Sackgasse festgerannt. Nicht eben höflich lud man ihn ein, seine Rubine zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>malice witterung für den 5 Juni 1918. Vorwiegend trocken, wechselnde Bewölkung, teils heiter, tagsüber steigende Temperatur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
