<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>441143</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die zweite dieseährige Schwurgerichtsperiode für den Bezirk des Landgerichts Köln beginnt Montag, den 10. Juni im großen. Schwurgerichtssaal des Appellhofjustizgebäudes. Der Oberlandesgerichtspräsident hat den Landgerichtsrat Hyacinth Clemens, den Präsidenten der zweiten Strafkammer, zum Schwurgerichtspräsidenten berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Thre goldene Hochzeit feiern am 24. Juni die Eheleute Johann Simons und Gertrud Simons geb. Mühlens, Simon Meisterstraße 31 in Nincs wohnhaft. Der Jubilar ist 84 Jahre. seine Frau 80 Jahre alt. Hr. Simons war früher Eisenbahnbeamter. Die alten Leute erfreuen sich allgemein graßer Belebtheit. Es hat sieh bereits ein Ausschuß gebildet, der den Ehrentag des Jubelpaares zu verschönern gedenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Regierungsbaumeister Ritter, Stadtbaumeister in Köln, wurde zum Referenten bei der Kriegsamtsstelle Koblenz ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Verdienstkreuz für Kriegshilfe erhielt Schwester Neri. Oberin des St. Josephs-Klosters zu Wahn. Sie ist Leiterin der Volksüche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine häufige Beschwerde seitens hoffender Frauen und stillender Mütter, die sich bei der Brotbuchausgabe der Fragestellung von seiten sehr junger Männer, die dabei beschäftigt sind, gegenüversahen, hat Erfolg gehabt. Die Verwaltung hat sich ernstlich und zum größten Teile mit Erfolg bemüht, ältere Schülerinnen des Volksschullehrerinnenseminars(nicht unter 18 Jahren) an die betreffenden Stellen zu setzen. Außeadem will sie den Wünschen der Frauen dadurch gerecht werden, daß hoffende Frauen an den Verwaltungsnebenstellen abgefertigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gemüse für kinderreiche Familien soll in den städtischen Verkaufsstellen in den Fällen zur Verteilung kommen, in denen einzelne knappe Gemüseeorten gerechter als bisher verteilt werden müssen. Bei der Abgabe soll dann die Kopfzahl der Familie maßgebend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
