<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>441129</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Noch eine Gattung müßiggehender und hilfsdienstverwendungsfähiger Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>uur Seu Pien. sot, der Zweck dieser Leisen sein. Sie 0 fur den betr. Hausbesitzer eine gute Mietherin, da sie Geschhre# aut der anderen Seite aber eine Mddehen, die das schan u wohnenden heranwachsenden " tenen, die das Leben und Treiben, die Kleidung solcher reuenzunmer zu beobachten täglich Gelegenheit haben ider sauense nicht in besseren Häusern, denn der Auss in der Regel a. 611% als Bräutigam auftritt, kann oder " Resei## gr##en Ausgaben derselben bestreiten, ses, Liegt doch arc in wegen Fällen in der Hand des Wei#ihren### oftmals em Verbrechen oder Vergehen vor, uas dis ausrahene hoestrgste. 0t der Mann, der Liebstählen hns leitet können, zu Unterschlagungen sel botmörder, Da#####r det manchmal im Gefängnis oder als endet unden Pa# ost. Hauswirt macht sich, was noch besold, beim Dulden einer solchen Person in iner#ause der Kuppelei schuldig. In Preußen ist das sucht verboten und soll durch polizeiliche Zwangswmhanien, wo es zu Aergernis Anlaß gibt-- was in den Fällen der Fall ist--, beseitigt werden. Deshalb sich urn solsgrche uus französischer Zeit, zumal wo Arbeitskraft von Bedeutung settet i einer Zelu, da Jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wird darauf hingewiesen, daß das Schulgeld(1. Viertels höheren und mittleren Schulen zum Schulen Endet. geworden ist. Eine Erhebung in Schulen findet bekanntlich nicht mehr statt. Zur Vermeidung Ma."gebuhren empfiehlt sich daher rechtzeitige ##Tse- n I Städtische Einziehungsamt(Postscheck.. oder Girokonto 1650 der städtischen Sparkasse) guns,, des Schülers oder der Schülerin, Schule und Hebelstennummer mussen auf der Überweisung stets ange geben sein, da sonst Schwierigkeiten wegen der Verbuchung den Einsender entstehen. "Die. dshulge lave hilfe für Militäkinder für das erste vierteljahr des laufenden Schuljahres kann ebenfalls schon letzt unter Beifügung des Geburts- oder Impfscheines sowie iner neu auszustellenden Bedürftigkeitsbescheinigung beim Sgscheulausschuß(Kassenverwaltung 1. Ers.Bat. Inf #. 16) nöln-Mülheim beantragt werden. Antragsfor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ccaerselen ais. Klnser, Vu. deg,Schulen, Auch und seichte Garnisonschulausschuß in Köln-Mülheim und bei der e Schulcbteilung Marsplatz--9, 2. Stock, Zimmer 5, Dazu schreibt uns der Verein Kölner Kolonialwarenändler: Bei der Erwiderung in No. 111 des Local-Anzeigers auf das #r be."Aus Mittelstandskreisen" in Nr. 104 wird versucht den Beweis zu erbringen für die Behauptung"daß die Kon vereine preisregulirend gewirkt und besonders während des Krieges in der Beschaffung und Verteilung der Waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>verdienst vor dem Mittelstande erworben hätten"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Punkt 1 erlauben wir uns die Bemerkung: Wenn die Konsumvereine vor dem Kriege ihren Mitgliedern 8 bis 10 Prozent Rückvergütung auf die gekauften Waren zahlen konnten, so hat dieser Umstand mit den jetzigen Verhält</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>eheriertg tan. Eine derartige Viridkende wäre jetzt m Kriege doch nur unter Inanspruchnahme der Rücklagen glich. Dann ist aber auch dadurch noch nicht bewiesen daß die(nach emem uns vorliegenden Berichte der Eintracht) täglich und durchschnittlich nur wenige Pfennige betragende Dividende auch wirklich ein Gewinn ist. Daß dieser schein bare Nutzen nur auf Grund höherer Verkaufspreise möglich war, beweist wohl am besten folgendes: Als in einer Ver beklacrtenh, das Far we a slieder sich darüder Dessus####aß sye für verschiedene Waren höhere Preise zahlen müßten, als in Privatgeschäften dafür gefordert wür der Vorsitzende:"Dafür habt Ihr ja die Divizu diesem Kapitel gehört auch noch die Tatsache, daß e#es gez###e Verwaltung der Konsumgenossen tt"Hoffnung""wochenlang abends die täglichen Preis erwöhnen, das die Rar Einsender verglßt nämlich dabei zu ermannen, daßs die Konsumvereine das Mehl von der Stadt inärrens Bülieren Preise erhalten, wodurch sie in der Lage #####s Brot billiger zu verkaufen, als die Privat-Bückelein Die Konsumvereine und deren Mitglieder erhalten also gekaufestellen der Rend einer Weise auszunehmen. Die Ver. kaufsstellen der Konsumvereine von den dem Privathandel vorgeworfenen Mängeln freisprechen zu wollen, kann jeder Ware ih de Konstepanz, se ia auch die Gualiät mancher wünschen übrig liedsumvereinen zu Friedenszeiten viel zu Wir bleiben also dabei, daß die Versorgung der Kölner .## Son ehrvorstellungen in den Theatern, Va häusern und Kinos werden eine Geburtstagsgabe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>vo, der Bürgerschaft zu einer recht reichen gen werden."oll im Interesse des zu Beschenkenden:'s bescht. Er Pi#a# Elen, der am 2b. Juni seinen Gehör tungen trewen.+u diesem Anlaß noch allerlei Vergl jungen treffen. Darüber und auch über die Sondervo lungen werden noch besondere Bekanntmachungen kom ".4O. Unfäll. In der Elsaßstraße wurde ein vierähr inner,#gen einem Fuhrwerk überfahren. Es erlitt sch dem Großenn sußen Soff, einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
