<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>441260</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kopenhagen,.Sept.1918. In den Stockholmer schären ereignete sich in der vorletzten Nacht ein schwerer Zusammenstoßß zwischen dem finnischen Dampfer Halland, er mit Reisenden und Ladung nach Finnland unterwegs var. und dem deutschen Erzdampfer Greevhagen, der aus deutschland kam. Ber Dampfer Halland ist schwer beschfidigt, konnte aber auf Grund gesetzt werden. Greevtagen leistete die ganze Nacht hindurch tataräftige Hilfe und übernahm alle fünfzig Reisenden der Halland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die dritte Schwurgerichtsperiode fur den " Opernhaus: abds. 7 Uhr: Der fliegende Holländer.  Schasepielhaus, abds. 7 1/2 Uhr: Der Bibliothekar. Deutsches Theate:. abds. 7 1/2 Uhr: Eine glückliche Ehe. Reichshalien-Operetten-Theater. abds. 7 1/2 Uhr: Ein Walzertraum. Metropol-Theater, abende 8 Wallrafsplatz 3A, 1 Treppe. Millewitsch-Theater, abds. 4 1/2 Uhr: 11 tolle Komteß. Jobs lustige Bühne, abds. 8 Uhr: Der Privat-Detes### Konzerte. Zoologischer Garten, täglich nachm."% u. 8 Flora, bis auf weiteres kein Konzert Vergnügungspalast Gross-Cöln. Loreley Unterhaltungs-Weinhaus, Friesenstrße, täglich abends konzerte und Vorstellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Metylalkcholvergiftungen sind in letzter Zeit, namentlich in Köln-Mülheim, leider wieder vorgekommen. Dieser Tage verstarb unter sonderbaren Umständen in Mülheim ein Mann. Der Arzt hatte als Todesursache Herzschwäche ungegeben, aber es wer aufgefallen, daß der Verstorbene in den letzten Daseinsstunden stets die Augen rieb, ein untrügliches Zeichen des durch Metylalkoholvergiftung schwindenden Augenlichts. Eine Ausschunkstelle wurde in Mülheim entdeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Obstraune:-- In vergangener Nacht bemerkte ein Sergant eine Rotte junger Burschen auf einem Raubzuge an der Marienburg. Sie führten mehrere große Säcke mit sich, die mit Obst gefüllt waren, das sie aus den dortigen Gärten gestohlen hatten. Der Sergant rief den Dieben ein donnerndes"Halt" zu, worauf die Burschen unter Zurücklassung von drei Sücken, die bis oben hin gefüllt waren, die Flucht ergriffen. Ein 16jähriger Bursche konnte ergriffen werden, der sich aber so heftig zur Wehr setzte, daßs er erst gefesselt und abgeführt werden konnte, als ein Schutzmann hinzukam. Die drei mit verschiedenem Obst gefüllten Säcke wurden in der Hauptmarkthalle der städtischen Gemüse- und Obstabteilung übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
