<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>441258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Overath. 30.Aug.1918. Am Samstag, den 7. Sept. findet die Ausgabe der Warenücher für das neue Wirtschaftsjahr sowie der Brot- und Milcharten für den Versorgungszeitraum vom 7. September bis 29. November statt. Die Ausgabe erfolgt an der Nebenstelle Haus Ennenbach für den Schulbezirk Overath vön vormittags 8 bis 10 Uhr, Erlenthal von 10 bis 11 Uhr. Vilkerath von 11 bis 22 Uhr, Hohkeppel und Kreuthäuschen nachmittags von 2 bis 3 Uhr, und Jleilisenhaus von 3 bis 4 Uhr: an der Nebenstelle Schule Steinenbrück: für den Schulbezirk Steinenbrück nachmittags von 3 bis 5 Uhr. Mittelbach von 5 bis 6 Uhr, an der Nebenstelle Haus Büceler in Marialinden: für den Schulbezirk Mariolinden von vormittags 8 bis 10 Uhr,.-Grüatzenbach von 10 bis 11 Uhr und Schlingenthal von 11 bis 12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Berg.-mnndnuch..Scot.1918. Das als Ersatz für Fleisch rur Verteilung gelangende Mehl wird erst am Donner# dieser Weche eintreffen. Die Verteilung an die Geschäft erfolgt am Freitag vom städtischen Lager aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wan###arken werden von den Geschäften oder deren hunden gefülscht. Die Geschäfte sind benachrichtigt und recht worden, von jetzt ab alle Küufer anzuzeigen, die gegiachte Warenmarken abliefern. Die Schuldigen werden in Zukunft unnachsichtlich bestraft. Die Geschäfte, welche gefälachte Marken an das Kriegswirtschaftsamt abliefern, werden vom Verkauf städtischer Woren ausgeschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u. M. Kinder zum Landaufenthalt an die Saar. Abfahrt Köln-Hß..07 vormittags, Ankunft Mettlach .02 nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Walter Korth. das geschätzte Mitglied der Kölner Bühnen, veranstaltet seinen ersten lustigen Vortragsabende "Aus meiner Adelen Kiste" am Samstag, cen 12. Oktober im großen Saale der Lese, abends.30 Uhr. Das reichhaltige Programm bringt vollständig Neues, u. a. wird er diesmal als"Tante Malchen aus Ostpreußßen" erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
