<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>441233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der wirksamste Schutz gegen die Ruhr ist Sauberkeit der Hände. Dringend zu empfehlen ist deshalb der Gebrauch von gutem Klosettpapier. Außeadem aber beherzige jeder:"Nach der Notdurft, vor dem Essen, Händewaschen nicht vergessen!" Besonders muß auch beim Herrichten von Speisen(Anrichten ungekocht zu genießender Gerichte, Streichen des Butterbrots) auf Sauberkeit der Hände geachtet werden: Willst andere du mit Speise laben, so muß du saubere Hände haben! sollte sich jede Hausfrau, jede Köchin zum Wahlspruch wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C Fahrpreisermäßigung für Schulkinder zum Sammeln von Laubner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kriegsamt verfügte am 2. August cr.: Die Fahrpreisermäßigung für gemeinsame Fahrten mehrerer Schulkinder zum Einsammeln von Laubhu erstreckt sich auch auf die zur Aufsicht beigegebenen Begleiter(Lehrer, Führer). Zur Erlangung der Fahrpreisermäßigung genügt bei gemeinschaftlichen Fahrten die Vorlage eines Ausweises, in dem an der für den Namen vorgeschriebenen Stelle nur die Anzahl der Schulkinder und der Begleiter einzutragen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>C Unfall-- Eine Frau aus der Maria-Hilfstraße geriet mit der Hand in eine Maschine und büßte drei Finger ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Mauritiuswall fiel ein Junge von einem Baume und zog sich einen Schädelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Neußerdwall versuchte ein junges Ehepaar in einem Hause zu stehlen. Bei dem Diebstahl wurden sie erfußt; beide erlitten einen Nervenchock und wurden zur Lindenburg gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Neumarkt kam ein Radfahrer zu Fall und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Verkäufe von Getreide auf dem Halm haben auf dem Lande, trotz der angedrohten Strafen, stark zugenommen. Wie verlautet, soll jetzt gegen dieses Ubel mit schärferen Mitteln vorgegangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Konzert-- Das am Samstag, den 10. August im Metropol-Bierpalast veranstaltete Konzert der aus dem Felde beurlaubten Kapelle des 53. Infanterie-Regiments, unter persönlicher Leitung des Königl. Musikdirektors Max Granzow, fand außerordentlichen Anklang. Die Räume waren fast zu klein, um die Besucherülle aufzunehmen; gegen 7 1/2 Uhr war ausverkauft. Die Leistungen der feldrauen Künstler wurden mit reichstem Beifall anerkannt. musikmeister Granzow hatte ein gutgewaähltes Programm zusammengestellt. Auch die artistischen Darbietungen aus dem großen Augustprogramm waren gut. Das Violinsolo des Unteroffiziers H. Zitzmann wurde meisterhaft zu Gehör gebracht und fand lobende Anerkennung. Nachdem den feldgraben Künstlern ein Nachurlaub gewährt wurde, soll das Konzert mit vollkommen neuem Programm am Samstag, den 17. August wiederholt werden. Platzbestellungen werden schon jetzt entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Märchen-1neuter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Eröffnung der dieseährigen Spielzeit bildete die Aufführung des für die Märchenühne umgearbeiteten Schauspiels Undine. Gespielt wurde recht gut. Die Hauptrollen lagen in guten Händen. Um den Humor auf seine Kosten kommen zu lassen, ist ihm im zweiten Akte breiter Raum gewährt. Die Tanz- und Gesangeinlagen gefielen sehr. Von den Spielern verdienen besonders erwähnt zu werden Robert Steinhaus(Grof v. Ringſtetten) Tilde Poerner(Undine) und Ellen Wolff(Fürstin Bertalda), Den Schluß des Stückes bildete ein gut ausgeführtes Ballett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
