<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>441223</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warum die Post kein Stadtfeld annehmen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Todesälle auf Straßen oder öffentlichen Plätzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beim Eintritt von Todesällen auf Straßen oder öffentlichen Plätzen werden die Einwohner gebeten, ungewisäumt den nächsten Schutzmann in Kenntnis zu setzen. Die Fortschaffung der Leiche wird dann sofort verandaßt, und war im linksrheinischen Stadtgebiete durch die Betriebsleitung des städtischen Leichenfuhrunternehmens Auchenerstraße 261. Fernsprecher A 9381, im rechtsrheinischen Stadtgebiete durch den Fuhrunternehmer Gustav Lindenberg, Köln-Kalk, Vorsterstraße 80. Fernsprecher Amt Kal 101. Es wird sich in manchen Fällen nicht vermeiden lassen, Haß bis zur Ankunft des Leichenwagens und bis zur Erledigung der nötigen Feststellungen eine gewisse Zeit vergeht. Um zu verhüten, daß dann die Leichen längere Zeit per öffentlichen Schau preisgegeben sind, werden die Einwohner dringend gebeten, den Toten in benachbarten Häusern In geeigneter Weise vorübergehend Unterkunft zu gewähren. #) Bitte einer Schwester für die Schwerer vingeren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Schwester schreibt uns aus dem Felde Wäre es möglich, daß Sie mir für meine Schwerverwundetenbaracke als Liebesgabe eine Konzertzither, wenn möglich mit Noten, ins Feld schicken könnten? Sie würden hier große Freude bereiten und wir wären alle sehr dankbar dafür, wenn es recht bald sein könnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falls sich in unserem Leserkreise Spender finden, nennt die Redaktion gern die Adresse oder vermittelt die Sendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf das Gefährliche des machtlosen Wegwerfens von Glas- und Porzellanscherben ist schon oft hingewiesen worden. Zumal jetzt zu Beginn der großen Ferien ist eine erneute Mahnung in dieser Beziehung am Platze. Damit unsere Jugend sich ihren Spielen ungehindert hingeben kann, wäre eine Reinigung mancher Straße, wenn nötig unter Zuhilfenahme eines kräftigen Wasserstrahls von bester Wirkung. Oft liegen die Glassplitter in einzelnen Straßen tage- und wochenlang zwischen den Fugen des Steinpflasters und die dort spielenden Kinder sind in steter Gefahr, sich Verletzungen zuzuziehen. Noch manche Kinder würden das Berfußlaufen mehr pflegen, wenn die Gefahr der Verletzungen nicht gar so groß wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden 3 Personen wegen Diebstahls, 3 wegen Einbruchs, 1 wegen Betrugs, 1 wegen Be raubung von Postpaketen und 14 Personen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Die gestohlene lange Leiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom 3. Krimiraibezirk Lützowstraße 41 ist eine sechs Meter lange Leiter, die wahrscheinlich aus einem Diebstahle herrührt, beschlagnahmt. Einzusehen Herthastraße 1. Der Eigentümer soll 4 Unfaire.-- In der Johann Moyerstraße fiel eine Frau aus dem ersten Stock zum Fenster hinaus. Schwerverletzte brachte man sie zum St. Josephskrankenhaus.-- Am Oberläoderufer sprang ein Mädchen in den Rhein. Soldaten, die es bemerkt hatten, retteten das Mädchen und sorgten für die Unterbringung auf der Lindenburg.-- Beim Wäscheabnehmen fiel in der Hämmergasse ein Mann durch ein Glasdach. Schwerverletzte brachte man ihn zum Bürgerhospital. -- In Nippes fiel ein Mann von einer Telegraphenstangen herunter und wurde schwerverletzte zum Vinzenzhaus gebracht.-- Auf dem Hohenzollernring sprang eine Frau, auf dem Altenmarkt ein Mann während der Fahrt von der Elektrischen Bahn. Die Schwerverletzten brachte man zum Hospital.-- In der Lichtstralße kam ein Junge mit den Füßen in eine Drehscheibe. Ein Fuß war direkt an, der andere wurde schwerverletzte.-- Auf dem Südbchnhof kam eine Fron zwischen die Wagenür. Eine schwerehandverletzung war An der Minoritenkirche trank ein Mädchen ein Fläschchen Hoffmannstropfen aus, es blieb besinnungslos liegen und wurde nach dem Augustahospital gebracht.-- Auf der Brückenrampe am Dom geriet ein Schaffner beim Rangieren mit dem Bein zwischen den Trieb- und Anhängewigen. Nachdem ihm von einem Sanitäts-Unteroffizier die erste Hilfe zu teil geworden war, brachte man ihn zum Börgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zehn Zeugen, die nichts wusten, wurden am Schöffengericht in der Strafsache gegen einen Gutsüchter aus Stommeln, seinen Sohn und seine Tochter vernommen, die unbefugt eine Schrottühle gebraucht, Brotgetreide gemahlen, Blätze und Torten gebacken, bzw. Mehl in Säcken beiseite geschafft haben sollten. Das ganze war ein großes Geschwätz, wie auch eine Zeugin sagte:"Et woht em Dörp dervun gefallt." Nur ein kleiner Verdacht blieb auf der Tochter hängen, dahingehend, daß sie Blätze gebacken und abgegeben habe. Immerhin fehlte es an hinreichendem Beweis. Alle wurden freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
