<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>441280</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>traum der Firma Tietz, Hohestrße, ausgestellt. Es wird zugunsten der Nationalen Frauen-Gemeinschaft verlost. Wir berichten morgen ausführlicher durüber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Ein Nachtrag zur Sitzung am Donnerstag, den 25. September, bringt u. u. auf die Tagesordnung: Einrichtung freiwilliger Kurse für Arbeiterinnen in der Damenschneiderei bei der gewerblichen Fortbildungsschule für Mädchen, Herstellung zweier Unterstände zum Schutze gegen Fliegergefohr, Beschiffung von 2500 Cosmessern, Einführung des Kölner Caseinheitstarike in Mülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Riesenprozeßß wird demnächst die dritte Strafkammer in Köln beschäftigen; es hundelt sich um Großschiebungen mit Lebensmitteln. Verwickelt in die Sache sind 38 Angeklagte: die Zeugenzahl beläuft sich auf 40, indessen dürften der Schutzzeugen viele geladen werden. Landgerichtsdirector Kewer, der der Prasident sein wird, hat den Eröffnungstermin auf den 2. Dezember d. J. festgesetzt. Die Dauer ist auf 14 Tuge bis 3 Wochen berechnet. Lin Teil der Angeklagten wer verhaftet gewesen, indes sind alle Veralteten, auen der Hauptangeklagte Schönfeld, gegen Sicherstellung in ber entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Zwiebeldiebstahl erschossen-- Man schreibt uns aus Berzdorf: Das Gut Entenfange wurde in seiner Einfriedigung sehr häufig von nächtlichen Dieben heimgesucht, die dort Gemüse stahlen. Man sah sich deshalb genötigt, nachts einen Posten auszustellen. Dieser bemerkte in der Nacht zum Dienstag zwei Männer auf dem Zwiebelfelde. Auf seinen Anruf drohten sie ihm mit Erschießen, worauf er selbst von seiner Waffe Gebrauch machte. Er traf einen der Diebe, einen 22jährigen Mann aus Keldenich derart schwer, daß dieser auf der Stelle zusammenbrach. Ins Krankenhaus nach Brühl geschafft, ist er kurz nach se#ner Einlieferung gestorben. Der Erschossene hatte einen Revolver noch in der Hand. Der zweite Dieb floh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schwerer Einbruchsdiebsrahl wurde in einem Hause an der Quirinstrße ausgeführt. Die Bewohner waren verreist, und diese Gelegenheit benutzten die Diede, um alles auszuuäumen. Sie erbrachen die Zimmer und stahlen sämtliche Damen- und Herrenkleider, sowie Silbersachen im Werte von etwa 30 000 Mark. Sie schafften, wie Leute aus der Nachbarschaft sagen, die Sachen auf Handwagen fort und sind unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drei Frauen ließen sich in einem Geschäfte an der Severinstrße Kleider vorlegen, kauften aber nicht. Als sie den Laden verlassen hatten, war mit Ihnen ein Kleid im Werte von 300 M. verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Entwisen:-- Drei Polizeibeamte waren vorgestern Dieser flüchtete durch eine in den Aubau führende Türe und schloß sich hier auf den Abort des 2. Stockes ein. Als die Beamten die Türe sprengten, hatte sich der Flüchtig bereits am Regenrohr hinunter gelassen und war entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>C0 Das Verdienstkreuz für Kriegshilfe wurde dem Direkter Karl Aralie von der Auskunftei W. Schimmelpfeng in Köln verlichen; ferner dem Postschaffner Heinr. Hemmersbach in Köln-Braunsfeld, welcher 24 Jahre Dienstzeit hinter sich hat. Hr. Hemmersbach ist Geschäftsührer des Volksvereins, gehört seit 1991 dem Arbeiterverein an. ist Vertrauensmann des Kath. Beamtenvereins undsührt während des Krieges die Geschäfte der Zentrumspartei in Braunsfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Weiter wurde dasselbe verliehen dem Leiter der Kriegsman ienkengesellschaft Köln, Deichmannhaus, Hrn. Emil Lohmüller von hier, für Verdienste um die Kriegswohlfanrtspflege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
