<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>441239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A) Beerdigungsgenunren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei Anmeldungen von Beerdigungen richten sich die zur Erhebung kommenden Gebühren nach dem Einkommen des Verstorbenen oder bei urselbstündigen Familienangehörigen nach dem Einkommen des Familienoberhauptes. Die Höhe des Einkommens ist in allen Fällen durch den Anmeldenden nachzuweisen. Wo dieser Nachweis fehlt, entstehen für die Beteiligten durch die nachträgliche Herbeischaffung nicht zu vermeidende Gänge und Zeitverluste. Es liegt daher im eigenen Interesse des Publikums, sich vor der Anmeldung des Begräbisses mit den erforderlichen Einkommensnachweisen zu versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Was muß als erste Hilfe geschehen?-- Dienstagvormittag erlitt in der Brückenstraße ein nervenkranker Feldgrauer einen Unfall, bald natürlich von Neugierigen umstellt. Keiner aber kam dem armen Kranken zu Hilfe, wohl aus Unkenntnis, was zu geschehen habe. Erst als ein Herr aus dem Publikum einen zuschauenden Schutzmann zur Hilfe aufforderte, brachte man den Kranken in ein benachbartes Haus. Es erscheint notwendig, daß von maßgebender Seite bekannt gegeben wird, wie man am besten hilft. Vielleicht durch Kaltwasserumschläge auf die Stirn? Der Kopf mus jedenfalls gestützt werden, damit der Kranke sich nicht durch die Zuckungen verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>(0 Zur Feier des Geburtstages des Keisers und Königs Karl von Öösterreich-Ungarn fand heute vormittag 11 Uhr im hohen Dom ein stark besuchter Gottesdienst statt, zu dem auf Einladung des öösterreichisch-ungarischen Generalkonsulats die Spitzen der Behörden sich eingefunden hatten. Die h. Messe wurde vom Domsakristan Dritte am Pfarraltar dargebracht, zu dessen beiden Seiten Kardinal und Erzbischof F. von Hartmann und Weihbischof Dr. Lausberg der h. Handlung beiwohnten. Als Vertreter von Behörden waren u. u. zugegen Oberlandesgerichtspräsident Staatssekretär a. D. Dr. Frenken, Gouverneur Generalleutnant Kruge, Oberbürgermeister Adenauer, Oberregierungsrat von Göschen als Vertreter des Regierungsräsidenten, Oberpostdirector Gunsenheimer, Verwaltungsgerichtsdirektor Kramer, Generalleutnant von Schorsch, Beigeordneter Blutmann, Generalkonsul Ritter von Plönies, Konsul Kunz, Konsulararzt Oberstabsarzt Lambertz, sowie zahlreiche Bürger Köuns und Mitglieder des öösterreichisch-ungarischen Hilfsvereins. Während der h. Messe brachten Knaben des Domchores verschiedene deutsche Kirchenlieder zu wirkungsvollem Vortrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus Anlaß des Geburtstagsfeſtes hatten die öffentlichen Gebäude Flaggenschmuck angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C0 Das Aehrenlesen und die Folgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Augenzeuge berichtet unter dieser Spitzmarke aus seiner Sandgegend: Die Elektrische nach hier bringt uns immer mehr und neue Hamsterer. Aber wenn es bei dem Hamstern bliebe. In der letzten Woche konnte man in einem Getreidefelde das angebliche Aehrensammeln beobachten. Ungefähr 20 Kinder und ältere Burschen und Frauen beteiligten sich. Als stiller Beobachter bemerkte man aber bald, wie hier und da dieser oder jener Sammler hinter den aufgestellten Garben, sich langsam bückend, verschwand und dann mittels einer Schere die Ahren abschnitt. An einer anderen Stelle fand man Garben aufeinandergelegt liegen. Sie waren durch kräftiges Schlagen ausgedroschen worden, und nachdem man die Hälfte der Körner mitgenommen hatte, ließ man den Rest zum Verderben liegen. Das sind keine Aehrenleser, sondern Spitzbuben!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>(0 Beim Hamstern hatte ein 68jähriger Bürger aus Köln-Sülz dem Polizeibeamten in Efferen, der den Inhalt des Rucksackes des von der Lebensmittelhatz Heimkehrenden untersuchen wollte. Widerstand entgegengesetzt. Dafür wurde der Greis vom Kriegsgericht Köln mit 50 Mark, im Nichtzahlungsfalle zehn Tagen Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein 37jähriger Bergmann leistete am Hauptbahnhof in Düren dem Gendarmeriewachtmeister von Merzenich, der des ersteren gehamsterte Kartoffeln beschlagnahmte, Widerstand. Vom Kriegsgericht Köln wurde der Bergmann zu 30 Mark Geldstrafe, ersatzweise sechs Tage Gefängnis, verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>C Entwendung von Schreibmaſchinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In mehreren städtischen Büros wurden in letzter Zeit die Schreibmaſchinen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>O Wiedererkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Wirtin aus der Follerstrße, in deren Hause vor einiger Zeit durch ein Dienstädchen, das einen halben Tag bei ihr gearbeitet hatte, für mehrere Tausend Mark Kleidungsstuücke gestohlen worden waren. begegnete diesem in der Neustadt. Kurz entschlossen ließ sie das Weib festnehmen und es gelang der Polizei einen größeren Teil der Sachen ausfindig zu machen und zurückzuerstatten. Die gleiche Wirtin bemerkte vor einigen Tagen im Kino eine Person, die eine ihrer gestohlenen Blusen trug. Sie forderte die nicht wenig Erschrockene auf, sofort die Bluse auszuziehen. In der Wohnung der Betreffenden erhielt sie denn auch die Bluse zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
