<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>441256</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>CO Verein Alt-Köln E V</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Donnerstag, den 5. September, abends 8 Uhr, wird Prof. Dr. Adam Wrede um Isabellensaale des Gürzenich einen Vortrag uner"Alteönischer Volksglaube" halten. im zweiten Teile werden Frl. Karola Nenners mit Liederspenden unter Begleitung des Musikdirektors Franz Blumenberg und Josef Stolzen mit"Kösche verzälicher" aufwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorsicht! Handgranaten!-- Die Bevölkerung wird ernstlich davor gewarnt, bei Truppenübungen dos abgesperrte Ubungsgelände zu betreten, da das Betreten des Platzes mit Lebensgefahr verbunden und verboten ist. Anlaß zu der Warnung gibt ein schwerer Unfall, der sich bei der Bung eines Ersatz-Bataillons mit Handgranaten zugetragen hat. Em 15-jähriger Knabe hatte sich durch die Postenabsperrung auf den Wurfstand des Bataillons geschlichen und Schützengraben verborgen, wo er durch Sprengstücke ner Banderanats ein Auge verlor und schwere Verletzungen am Kopfe dcvontrag. Daher halte jeder, der nicht dienstlich dort zu tun hat, sich von dem durch Postenkette oder Draht7ann abgesperrten Uebungsplatze fern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eigentümer gesuch:-- Beim 4. Kriminal-Bezirk Köin-Deutz, Gotenring 42. sind 2 Paar Militästiefel, 1 Paur Militärechnüre ruhe und 1 Paar Schnüschuhe beschlagnahmt, elche vermutlich aus einem Diebstahle herrühren. Der echtäßige Eigentümer wird ersucht, sich bei obigem Be# zu melden.  Hinsicht eine Umgestaltung. Um den von der Bekanntmachung Nr. M. 14. 15. K. R. A. betroffenen Personen, Gesellschaften usw., deren Kreis durch die 3. Nochtragsbekanntmachung keine Veränderung erfährt, dos Verständnis tur die Tragweite der getroffenen Neuordnung zu erleichtern, ist ein erläuterndes Markblatt zur dritten Nachtragsbekanntmachung Nr. N. 122/8. 18. K. R. A. herausgegeben worden, das unter der Vordruckbezeichnung Nr. Bst. 23845 von der Vordruck Lnilung, Berlin N 4 den kann. Der Wortlaut der Bekanntmachung, Landratsämtern, Bürgermeisterämtern und Polizeibehoürden einzusehen. Durch den zwischen der Veröffentlichung der dritten Nachtragsbekanntmachung am 1. September 1918 und ihrem Inkrafttreten am 1. November 1918 gelegenen Zeitraum von zwei Monaten soll den Betroffenen die Möglichkeit gegeben werden, ihren Betrieb auf die neuen Bestimmungen umzustellen und sich an Stelle der in ihrem Besitz befindlichen Ausweise alter Fassung, die mit dem 1. November 1918 ihre Gültigkeit verlieren, rechtzeitig neue Ausweise nach Maßgabe der neuen Bestimmungen verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Unehrliches Gesinge:-- Zimmervermieterinnen können nicht häufig genug gewarnt werden, auf neue Mieter gut acht zu haben. Zwei junge Burschen haben sich an verschiedenen Stellen eingemietet und sind unter Mitnahme von Wäsche und Kleidern verschwunden. Gleiches gilt von einem Manne, der in Eisenbahneruniform auftritt und möbliert Zimmer mietet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbrecher holten an der Hamburgerstraße für mehrere tausend Mark Lebensmittel, am Eigelstein Kleider und Wäsche in hohem Werte, ebenso an der Rheinaustrße und an der Johannisstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein scheinbar galanter junger Bursche hob in der Euxemburgerstraße einer Dume die Handtasche auf, die dieser gefallen war. Als mie Verliererin Anstalt machte, ihm einen Finderlohn anzubieten, lehnte er dankend ab und entfernte sich schleunigst. Zu spat bemerkte die Dame, daß der Bursche ihr die Gelböre mit 40 M. cus der Handtuche genommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
