<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>441289</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>d Hat man die Wirkung bedacnr:-- Man schreibt uns:"Vorwärts" und"Rhein. Ztg."(228) brachten einen Aufsatz"Wostehen wir?". In diesem wird in eingehender Weise ausgemalt, wie nach Zusammenbruch der Front deutsche Städte in Flammen aufgehen und mancherlei ungeheures Elend(Hungersnot, Aufstand) sich ergibt und schließlich ein schlechter Friede unser Volk ruiniert. Dann heißt es, das alles dürfe nicht geschehen, man müsse alles tun, um solches zu verhindern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Und die Wirkung? Wer dieser Tage mit Kriegerfrauen zusammentraf, konnte feststellen, daßs diese nur den ersten Teil verstanden haben und mit all dem als gegenwärtige oder zukünftige Tatsache rechnen, was dort nur als vielleicht möglich hingestellt wird. Mußten Blätter, deren Partei doch die Volkspsychologie verstehen will und gewiß auch versteht, nicht damit rechnen, daß dieser Artikel in dieser Weise verstanden würde? Warum brachten sie ihn dennoch? Soll das ein Vorspiel sein für die weitere Bearbeitung des Volkes durch die neue Regierungspartei?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dienstäume des 34. Polizeireviers sind von Esserstraße No. 1 nach Feldbergstraße No. 8 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pilzberatungssten-- Die zahlreichen Bitten um Auskunft über die Brauchbarkeit von Pilzen aller Art haben zu dem Versuch geführt, im Museum für Naturkunde (Stapelhaus) für den Resi der dieseährigen Pilzerntezeit eine Beratungsstelle einzurichten, wo jedermann Montagsnachmittags von--3 Uhr und Mittwochsmorgens von--10 Uhr Auskunft erhalten kann. Auch zu anderen Zeiten können Pilze zur Bestimmung dort eingeliefert werden, notwendig ist aber, daß nur saubere und gut erhaltene Pilze, womöglich mehrere derselben Art, mitgebracht werden, denn ver schmutzige und verdrückte Stücke lassen sich häufig garnicht mehr bestimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 22. September d. J. der in der Kalk-Mütheimer Straße 83 wohnende 13 Jahre alte Schüler Wilhelm Utter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C Oberwaitior</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am 30. September d.., abends 10.15 Uhr, wurde von einem Schutzmann ein Einbrecher erwischt, der an einem Geschäftshause in der Weyerstraße mittels Brecheisen die Ladentüre erbrochen hatte, um zu stehlen. Dem Beamten gelang es mit großer Mühe, den sich mit dem Brecheisen heftig zur Wehr setzenden Verbrecher zu überältigen und zur Wache zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
