<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>441266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Papier im Mülleimer. Der Gouverneur hat seine Bekanntmachung vom 19. Juli d. J. betr. Verbot der Beimengung von Papierabfällen zum Hausmull, am 3. September wieder aufgehoben, weil die Kölner Stadtverwaltung durch anderweitige Malinahmen für Sammlung der Papierabfülle gesorgt hat. Die Aufhebungsbekanntmachung ist an den öffentlichen Anschlugstelien und in den Tageszeitungen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wem gehören die Hemden? Vom 2. Kriminalbezirk, Allenbergerstraße 5, wurden fünf gute Damenhemden und vier Herrenhemden beschlagnahmt. Scheinbar sind die Sachen von einer Bleiche oder einem Speicher gestohlen worden, denn sie waren noch naß. Des weiteren wurden ein Schließkorb und ein Koffer mit schmutziger Wäsche aller Art beschlagnahmt. Geschädigte können ihre Rechte bei dem genannten Bezirk gellend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Verwaltungsnebenstellen sind vom 15 September d. J. ab für das Publikum von--12 1/2 Uhr vormittags und von 3 1/4 --6 1/4 Uhr nachmittags geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>GO Goldenes Amtsiubilaum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am 8. d. M. feierte der in weiten Kreisen bekannte technische Eisenbahn-Obersekretär Rechnungsrat Karl Bornkessel sein 30jähriges Amtsjubiläum im Dienste der Kgl. Eisenbahndirektion. In Anerkennung seiner großen Verdienste und allzeitigen vorbildlichen Berufstreue wurde ihm der Rote Adlerorden 4. Klasse verlichen. Der Minister der öffentlichen Arbeiten Exzellenz von Breitenbach, und der Eisenbahndirektion. präsident von Schawen üübersandten Glückwunschschreiben, Der großen Wertschätzung, deren sich der Jubilar bei den Beamten des Technischen Büros, dessen Abteilung für Siche. hungswesen er angehört, erfreut, wurde durch eine Ehren. gabe, welche ihm vom Vorstande des Technischen Burg Rechnungsrat Ameris mit einem herzlichen Glückwunschschreiben überreicht wurde, Ausdruck gegeben. Mögen dem Jubilar noch viele Jahre pflichttreuen Schaffens und Wirkens in Gesundheit und Frische, wie bisher, beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>.) Auszeiennunn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Oberpostschaffner Theodor Büllesfeld. Muhlenbuch 9, wurde aus Anlaß seiner 43. jährigen treuen Dienstzeit das Allgemeine Ehrenzeichen in Silber verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
