<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>441278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>: Aus Köuns Nachbarschaft # Siegburg, 23.Sept.1918. Im katholischen Gesellenhause tagte Sonntagnachmittag eine von annähernd 500 Personen besuchte erweiterte Sitzung des Kreiskomitees der Zentrumspartei. Der Kreischen Pfarrer Heppekausen konnte als Referenten die Abgeordneten Justizrat Trimborn, Brots und Schmitt begrüßen. Justizrat Trimborn gab einen Überblick über die inner- und außerpolitische Lage, wobei er auch auf die Rede Payer und den Friedensschritt Burians näher einging. Abgeordneter Brots besprach die wirtschaftliche Lage. In der hiernach einsetzenden Aussprache vertrat Wilscheid(Siegburg) die Forderungen der Arbeiterschaft an die Zentrumspartei. Arbeitersekretär Steil brachte die schlechte Lebensmittelversorgung zur Sprache und fand hierin Unterstützung von seiten weiterer Redner. Merzenich(Neunkirchen) würdigte die heutigen Verhältnisse in der Landwirtschaft. Da Justizrat Trimborn nach Berlin zurükreisen mußte, gingen die Abgeordneten Brots und Schmitt auf die vorgebrachten Forderungen und Klagen näher ein. Sie versprachen u. a. nach Erhalt des einschlägigen Materials für die Einreichung Siegburg und anderer Industrieort in eine böhere Versorgungsklasse eintreten zu wollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesige über 1000 Mitglieder zählende Ortsgruppe des Centralverbandes Deutscher Militähandwerker und-Arbeiter beschlossß. für die neunte Kriegsanleihe eine rege Werbetätigkeit zu entfalten Opernhaus: abends 6 Uhr: Die Walküre. Schazepielabda. 7 1/2 Uhr: Beüinde. Deutsches Theater. abds. 4 1/2 Uhr: Lili Grua. Reienshallen-Spretten-Theater, abds. 7 1/2 Uhr: Ein Walzertraum. Nairopol-Theater, abdz. 8 Uhr: Wallrafsplatz 3A, 1 1 Millowiiseb Theater, abends 7 1/2 Uhr: Die tolle Komites. Sühne, abds. 8 Uhr: Die spanische Fliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
