<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>441263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>3000 M. Belonnune-- Bezüglich des bereits am 1. d. M. mitgeteilten Einbruchsdiebs ahl in der Zeughausstrße, wobei den Dieben für 50000 M. Silbersachen, Wäsche und Kle.dungsstücke in die Hände fielen, wird noch bemerkt, daß die meisten Silbersachen mit S. und einer Krone gezeichnet waren. Auf die Belohnung von 3000 M. wird nochmals hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ernährungsfrage und die Frage der öffentlichen Sicherheit bildeten, wie uns mitgeteilt wird, den Gegenstand eingehender Besprechung in der Sitzung der Zentrumsfraktion vom 4. September. Einstimmig war man der Meinung, daß in der Frage der Ernährung entschiedene Schritte getan werden müssen, um eine bessere Versorgung der Bevölkerung, mindestens durch reichere Bemessung der Kartoffelmenge, zu ermöglichen. Die Stadtverordneten Dedenbach, Eichmann und Sedlmayr haben dementsprechend an den Oberbürgermeister folgendes Schreiben gerichtet: "Die ausömmliche Versorgung der Bevölkerung mit Kartoffeln zu angemessenen Preisen ist eine der wichtigsten Aufgaben der nächsten Zukunft. Die Unterzeichneten richten daher an Ew. Hochwohlgeboren die Bitte, in der nächsten Stadtverordnetensitzung folgende Anträge auf die Tagesordnung setzen zu wollen: Die Stadtverordnetenversammlung ersucht den Herrn Oberbürgermeister, bei den maßgebenden Stellen dahin zu wirken,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>daß für das Wirtschaftsjahr 1918/19 die an die Bevölkerung zu liefernde Kartoffelmenge auf 12 Pfund für Kopf und Woche festgesetzt wird; 2. daß die Preisfestsetzung in gleicher Weise wie im Vorjahre erfolgt.-- Für die Kölner Bevölkerung möge die zur Einkellerung bestimmte Menge auf drei Zentner für die Person festgesetzt werden." Die mehr und mehr um sich greifende öffentliche Unsicherheit dürfte die Stadtverordnetenversammlung gleichfalls in ihrer nächsten Sitzung beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schmeckt das Pfeifchen, Alter? Der neue Bürgermeister von Kempen nimmt sich der alten Raucher an. Er macht bekannt, daß Raucher, die das Alter von 60 Jahren erreicht haben, gegen Zahlung von einer Mark im Rathaus ein Sechstel-Pfund-Paketchen des in Raucherkreisen beliebten Tabaks A. B. Nr. 2 des Hauses Carstanjen in Duisburg abholen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
