<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>441276</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Modernen Theater an der Breitestrße(zugleich in den Panoptikum-Lichtspiele an der Hohestrße) werden zwei Filme, die man als Erzühlungen im Bild anzusprechen hat, gezeigt. Unter dem Titel Weil ich Dich liebe rollt das Schicksal einer Stenotypistion, einer sehr schönen natürlich, vor dem Auge des Beschauers vorüber, unterhaltsam-- ja, packend-- nein. Viel tiefer greifen die seelischen Vorgänge ans Herz, welche in dem Stück Das Hexlein von Groß-Torgau die Handlung stark und vor allem glaubeürdig. weil lebenswahr durchziehen. Nicht oft sah man dabei eine so ununterbrochene Kette schöner und reizvoller Bilder; auch die Zeichnung großer und edler Gesinnung, wie sie hier so wohltuend berührt, findet man noch selten. Der Schluß vermag als folgerichtige Möglichkeit daran nichts zu ändern. -- Ab Dienstag gibt es in beiden Theatern noch ein vieraktiges Drama Das Glück der Frau Beate.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>CO Endlich mal einer erwisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verschiedene Male wurde die Feuerwehr böswillig gerufen. In der Kerpenerstraße wurden vier Jungens abgefaßt, die den Feuermelder gezogen hatten. Einen von 13 Jahren führte man der Polizei zu, er wird jetzt seiner Strafe nicht entgehen. (O Unfair-- In Lindenthal geriet ein Mann beim Befördern eines Klaviers unter das Instrument. Mit schwererinnerer Verletzung brachte man ihn zum Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen alten Mann von 76 Jahren fand man in der Dasselstraße mit Gasvergiftung vor. Die Feuerwehr arbeitete mit dem Sauerſtoffapparat und brachte den Greis wieder zur Besinnung. Er fand Aufnahme im Augustuhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Straßenbahnhof Riehlerstraße fiel ein Dachdecker vom Dache und verletzte sich schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
