<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>441251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Petroleum- und Brennspiritusverbraucher ist wichtig, was die heutige Anzeige sagt. Wir machen darauf aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf den Konzert- und Unterhaltungs-Abend der Kölner Volksspende am Samstag, den 31. August, Zoologischen Garten sei an dieser Stelle nochmals hingewiesen. In Anbetracht des in Aussicht stehenden genußreichen Programmes sollte niemand versunken, die anstaltung zu besuchen. Einlaß von 6" Uhr av. Das Konzert beginnt um 8 Uhr. Der Eintrittspreis beträct an der Abendkasse 2 und 3 Merk; die Mitglieder der Volksspende können bei den Einkassiererinnen sowie i Stadthaus, Zimer 143. Korten zu 1 Mark entnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Noch fehlen an 750 Anzuge, die Köln ans Reich abliefern muß. Der Termin zur freiwilligen Ablieferung läuft endgültig mit Schluß dieser Wohne ab. An die abgabenähige Bürgerschaft ergeht deshalb nochmals die dringende Aufforderung, mit der Abgabe eines tragbaren Anzuges nicht zu zögern, um rechtzeitig die vom Reiche verlangt Zahl zusammenzubringen. Die freiwillige Abgabe eines Anzuges befreit von der Bestandsungobe, die sonst vor Monatsſchluß eingereicht werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>GA Einschlänkung des Wasserverbrauch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Wasserverbraucher werden erneut darauf Man schreibt uns: Im Interesse vieler möchte ich die dringende Bitte aussprechen, daß für alle Kriegsaushelferinnen am Postscheckamt ein Erholungsurlaub von acht Tagen gewährt wird, sofern sie dort ein Jahr ihre wirklich nicht leichte Rechenarbeit gewissenhaft verschen haben. Vorläufig erhalten nur diejenigen drei Tage Urlaub, welche zwei Jahre dort sind und ein Alter von 22 Jahren erreicht haben. Das ist eine sehr ungerechte Bestimmung. Die an der Eisenbahn beschäftigten Aushelferinnen erhalten schon nach einem Jahr drei Tace Erholungsurlaub. Auch wird das Alter nicht in Betracht gezogen. Drei Tage sind allerding auch nicht hinreichend, um in dieser nahrungsarmen und aufgeregten Zeit sich ein wenig erholen zu können. Acht Tage Urlaub halte ich für durchaus notwendig, um die heruntergekommenen Nerven ein klein wenig zu stärken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
