<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>441204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Be eln noch die vor erleid ämie fU 1. Diese wo die ird. sich soll ihn Zur Warnung dienen neben den Sirenen und Schutzmannsörnern die Alarmbomben. Wenn sie abgeschossen sind, wird's, wie bei den letzten Fliegermeldungen, still. Da viele Leute die Alarmbomben und Abwehrgeschosse nicht unterscheiden, meinen sie: die Gefahr ist vorbei, also wieder raus auf die Straße. Das kann im Ernſtfalle sehr verhängnisvoll werden. Zwischen dem Abschuß der Alormbomben und dem Eintreffen der Feinde über der Stadt können, nein müssen Minuten liegen(man denke an den * 18. Mai, wo es anders war) und die Stille dieser Minuten #darf nicht zu vorwitzige Ausschauen und Unvorsichtigkeit verleiten. Wenn die Flieger dreimal den Luftkreis über der Stadt nicht erreichten, kann es ein viertes und fünftes Mal #doch gelingen und dann kann der Leichtsinn oder das Abgestumpftseins, wie es viele nennen, uns einen"Pfingstsamstag" in noch viel schrecklichere Umfange der Botenund Verletztenzahl als den vergangenen bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ludendortr-anknu--- Von der II. Ersatz-Abteilung Fuß-Art.-Regt. 59 sind für die Ladendorff-Spende gesammelt und übewiesen worden aus 915 Zeichnungen 58 723,50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leuchtende Blitze, zum Teil in breiten Feuergarben, erhellten in den letzten beiden Nächten zwischen 2 und 3 Uhr den Himmel; grollender Donner, meist in der Ferne verhallend, erinnerte den aus der Ruhe Aufgescheuchten an das Geschützfeuer dort, wo zurzeit erneut heftig gerungen wird. Fruchtbare Regenüsse begleiteten die majestätische Naturerscheinung und brachten Feld und Flur die langersehnte Erquickung. Am Morgen lecht die Sonne und läßt den, der fest durchschlief, nicht ahnen, daß nachts die Elemente entfesselt woren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>C Ohnebezugsschein verschafften sich Liebe Wäsch und Kleider, so in der Domstrße für 2000., in der Rolandstraße für 500 M, auf dem Cäcilienkloster und in der Alteburgerstraße für einige hundert Mork</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Geschäfte in der Neustadt wurden für 25000 M. Manufakturwaren, in einem Geschäft in der Altstadt für 1000 M. Anſichtskarten und Wäsche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Blaubach verschwanden in einem Restaurant aus der Handtasche eines Mädchens dessen Ersparnisse von 300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt wurden zwei Diebe, die in der Schnurgasse Federbetten und Schuhe gestohlen hatten 40) Ohne Instruktion keine Einsienr-- Ein Hilfspolizeibeamter, sollte einen Gefangenen zum Gefängnis bringen. Unterwegs ging er mit ihm in eine Weinwirtschaft 4 ihm eina Mahlzeit ein. Als der Gefangene Eine Versammlung der städtischen Arbeiter und Straßanbahner findet am Freitag, den 19. Juli, abends.30 Uhr, im Saale von Düwald, Herzogstrße, statt. Dort soll Stellung genommen werden zu den Forderungen auf: Lohneröhung, Verkürzung der Arbeitszeit und bessere Versorgung der städtischen Arbeiter mit Lebensmitteln. Stadtverordneter Dedenbach wird das einleitende Referat halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ertrunken-- Gestern nachmittag um 4 Uhr ertrank in Sürth ein Junge im Alter von 9 Jahren. Bei etwaiger Auffindung der Leiche wird um Bescheid an Neuburg in Sürth, Hauptstrße 93, gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C) Wie teurer Honigkuchen engsten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Bäckermeister und ein Honigkuchenäcker wurden wegen großer Schiebungen mit städtischem Mehl festgenommen. Der Honigkuchenäcker verwandte das ihm von dem Bücker gelieferte Mehl zum Backen von Honigkuchen, welcher zu sehr hohen Preisen an den Restaurateur des Hauptbahrhofes geliefert wurde. Hier war er ebenfalls zu sehr teuren Preisen an das Militär abgegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C0 Unfälle. Auf dem Zülpicherwall fiel ein Junge von einem Baume und wurde besinnungslos nach dem Augustahospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Kalter Bahnhof geriet ein Mann zwischen die Puffer, in der Bostraße wurde ein Hilfskriminalbeamter schwer am Kopfe mishandelt, auf dem Weidenbach fiel ein Mann von der Elektrischen. Die Verletzten fanden Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die 14 Freitage zu Ehren der hl. Nothelfer nehmen am künftigen Freitag in St. Aposteln ihren Anfang. An jedem Freitag ist morgens 9 Uhr feierliches Hochamt und nachmittags 5 Uhr Andacht mit Festpredigt. Die Erzbruderschaft von den hl. Nothhelfern wurde errichtet im Jahre 1734, und es wurden ihr von den Päposten Clemens XII. und Pius VII. viele Ablässe verliehen. Unter den gewöhndadinnungen iet vollkommener Ablaß gewährt; an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Limonade für Kognak verkaufte ein Gauner; er wurde abgefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
