<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>441217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schreberärtenbesitzer, deren Gärten der Erweiterung der Bahnhofsanlagen an der Jägestraße zum Opfer fallen, waren mit Recht empört, daß sie zu großem Teile um die Frucht ihrer mühevollen Arbeit kommen. In der letzten Stadtverordnetensitzung klärten der Oberbürgermeister und Beigeordneter Blutmann im einzelnen über die im Interesse der Heeresverwaltung dringend notwendige Erweiterung der Bahnanlagen auf. Es wurde gleichzeitig bekannt gegeben, daß die Schreberärteninhaber für die vorzeitige Hergabe Entschädigung erhalten; es sei bedauerlicherweise vera'säumt worden, dies bei der Räumungsaufforderung mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen dieses werdende Gesindel soll es kein Zuchtmittel geben??</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(A Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung, Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In dem Prüfungstermin um 26. Juli erhielten das Kommunalbeamten-Diplom Eduard Mathieu aussaarbrücken, das Sozialbeamten-Diplom Franziska Küppers aus Emmerich u. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ungetreue Angestenr-- Ein junger Handlungsgehilfe und zwei Lehrlinge, die angeblich ihrer Firma für 14000 M. Waren veruntreut und Schleichhandel damit getrieben haben, wurden festgenommen. Sie hatten sich durch den Verkehr in feinen Weichüusern und flottes Auftreten verdächtig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Handwerkskammerbeitruc</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für das Rechnungsjahr 1918 werden im Stadtbezirk Köln an Handwerkskammerbeiträgen erhoben: a) von jedem zur Staatsgewerbesteuer veranlagten Handwerksbetrieb ein Betrag von M. 1,50, b) 12 1/2 vom Hundert der vom Stadte veranlagten Gewerbesteuer und c) 20 vom Hundert der unter a und b bezeichneten Beträge zur Deckung der in den Steuerjahren 1915/17 durch Einlagen von Rechtsmitteln entstandenen Ausfälle. Einwendungen gegen die Veranlagung sind innerhalb vier Wochen nuch der Zustellung der Steuerzuschrift beim Oberbürgermeister anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
