<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>441219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hatte sich nach fruchtloser Haussuchung zum Schein behagt, aber nach einer Kunstpause von einigen Tagen trat rlötzlich in das Haus eines Verwandten des Angeklagten bd-- richtig-- hier brodelte eine herrliche Rehkeule im ratkessel. über das woher blieb die Antwort aus und so um die zweite Instanz zur Verwerfung der Beschwerde des blauen Strörpers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>I) Bers.-aindbach. 31.Jul1918. Der gemeinützige rein für das Wohnungsweſen, Sitz Berg.-Gladbach, richtete den Antrag an die Stadtverordnetenversammlung, worin sse gebeten wird, dem Verein Bagelände für 30 Wohnluser zur Verfügung zu stellen und zwar in der Weise, S bei Bedarf Mitglieder dieses Vereins das Gelände käuf erwerben können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen der Laubheugewinnung die großen Ferien hinausgeschoben worden zwar auf die Zeit vom 30. August bis 12. Oktober ein ließlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das badische Verdienstkreuz für Kriegshilfe vürde Frau Gertrud Steinlin verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf eie 50jährige mutnterbrochene Tätigkeit bei der Firma J. W. Zanders konnte in diesen Tagen der Querschneiderführer Peter Kierspe zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine nachahmenswerte Theuerungszulage für Privotangesten:-- Die Firma Bierbaum-Proenen Köln. Webwaaren, Wäsche- und Kleiderfabrik, ernohte mit Wirkung vom 1. Juli die den festbesoldete Angestellten gewährte Theuerungszulage um weitere 10 Proz, auf insgesamt 60 Proz. ihres Einkommens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>## Verlegung der Verwaltungsnebenstelle Mülheim-norn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Verwaltungsnebenstelle Mülheimnord befindet sich von Mittwoch, den 31. Juli nachmittags ab wieder in dem Gebäude Mütheimer Freiheit 101. Am Mittwochvormittag bleibt die Verwaltungsnebenstelle Mülheimnord wegen des Umzugs geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>.. Spurlos verschwunden ist seit Samstag der zwölf Jahre alte Schüler Otto Zimmermann(Holweide). Abends wurde das Kind noch beobachtet, wie es an den üblichen Kämpfen zwischen der Schnellweide-Dellbruücker und der Holweide Jugend teilnahm. Alle Nachforschungen blieben bis jetzt erfolglos. Ein umherlaufendes Gerücht, wonach der Junge von einem Steine getroffen und von Spielkameraden bei Seite geschafft worden sei, bewahrheitet sich nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Dienstagabend spät wurde der vermißte lunge als Leiche in dem Flugsand einer Kiesgrube der dortigen Gegend gefunden. Die Staatsanwaltschaft war bereits an Ort und Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C Auf der Hamsterfahrt gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am vorigen Samstag fand man abends nach 9 Uhr gegenüber von Mondorf auf dem Leinpfad am Rhein die Leiche einer etwa 37 Jahre alten Frauensperson. Sie lag mit dem Kopfe auf einem Sacke, welcher etwa 15 Pfd. Kartoffeln enthielt. Ein Schlaganfall hatte ihrem Leben ein Ende gemacht. Die Herkunft der Frau, welche anscheinend dem Arbeiterstande angehörte, konnte vorlaufig noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
