<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>441215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuerzahlung*918. Die Zustellung der Steuerzettel hat begonnen, so daß in nächster Zeit die Steuerzahlungen fällig werden. Wiederholt sei darauf hingewiesen, daß die Steuern thunlichst im Wege der Überweisung gezahlt werden möchten. Banken und das Postscheckamt vermitteln Zahlung, ebenso wie die öffentlichen Sparkassen. Bei der Stadtsparkasse Köin können Steuerzahlungen übrigens nient nur aus Girokonten, sondern auch aus Sporkonten, beglichen werden, so daß die Bequemlichkeit der bargeiglosen Steuerzahlung einem großen Kreise der Steuerplle##gen zugängig ist. Die Anträge auf Überweisung werden unter Vorlage der Starbücher bei den zuständigen Sparstellen gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Papier im Mülleimer-- strafbar! Der Gouverneur hat eine Verordnung erlassen, nach welcher es verboten ist, Papiere(auch Zeitungen, Zeitschriften, Büche:) Pappe und Abfälle oder Reste von Papier oder Pappe dem Hausmüll beizumengen. Zuwiderhandlungen werden mit Geldstrafe bis zu 100 M. oder verhäftnismäßiger Haft bestraft. Der Inhalt der Verordnung ist an den öffentlichen Anschlag. stellen nachzulesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von einer hochherzigen Schenkung gab Oberbürgermeister Adenauer in der letzten Stadtverordnetenversammlung Kenntnis; die Eheleute Dr. von Mallinckrodt stifteten zugunsten bedürftiger würdiger Kriegsgetrauter 10000 Mark 2 11--0,02m .12 10.03m .77 10.02 0 .41 J. 0. 01m .70 10.02 0,.42--.60m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Hamsterer:-- Die Felddienstähle nehmen im Vorgebirge überhand. Zum großen Teile, so schreibt man uns, werden sie von Hamstern ausgeführt, die nuch vergeb lichen Streiftügen auf dem Heimwege sich auf diese Weise ihre Rucksücke füllen. Ein großer Teil von Einwohnern hat zur Selbsthilfe gegriffen und bewacht jeder an besonders gefährdeten Stellen sein Eigentum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschlagnahmte Leiche. In Deutz ist ein 2 1/2 jähriges Mädchen an Opiumvergiftung gestorben. Die Staatsanwaltschaft hat die Leichs beschlagnahmt und die gerichtliche Untersuchung beantragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drei Schieber, ein Metzgermeister, ein Metzgergeselle und ein Kaufmannslehrling, die Schiebungen mit groSen Posten Leberwurstkonserven vorgenommen haben, wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Gestohlen wurde in Klettenberg für 1500 M. Pelze, im Karthäuserhof und in der Sternengasse Wäsche und Kleider für mehrere hundert Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handwagen wurden entwendet in einem Lagerplatz an der Deutz-Mülheimerstraße und auf dem Luxemburger Wall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Den Hut vom Kopfe sowie die Brieftasche mit 400 M. und Uhr mit Kette wurden einem auswärtigen Händler, der am Deutschen Ring auf einer Bank eingeschlafen war, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
