<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>441207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Itädtischen Arbeiter, Angestellten und Straßanbahner waren am Freitag sehr zahlreich einer Einladung des christlichen Gemeindearbeiten- und Straßenbahnerverbandes in den großen Saal des Brauhauses Düwald zur Besprechung der Lohn-, Arbeits- und Ernährungsfrage gefolgt. Den einleitenden Vortrag hatte Stadtverordneter Dedenbach übernommen, der betonte, auch die städtischen Arbeiter und Angestellten sähen sich durch gewaltige Teuerung, die jetzt in Gemüse, Obst usw. zum Wucher auf der ganzen Linie ausgeartet sei, gezwungen mit neuen Lohnforderungen an die Stadtverwaltung heranzutreten, um notürftig ihr Leben erhalten zu können. Bei der Verabschiedung der letzten Lohnzulagen im April dieses Jahres, bei der die Forderungen der Arbeiterschaft nur zum Teil erfüllt wurden, hätten ihre Vertreter im Stadtrat keinen Zweifel darüber gelassen, daß man bei anhaltender Teuerung bald zur Stellung weiterer Lohnforderungen kommen werde. Dieser Zeitpunkt sei jetzt da. Mit den anderen Organisationen sei eine Einigung erzielt worden, und die gemeinschaftliche Lohnkommission schlage vor, für die Männer und Frauen eine tägliche Lohnzulage von 1 M. und für die jugendlichen Arbeiter eine solche von 50 Pfg. zu fordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der nichtabgeholte Leinenzwirn für Schwertarbeiter-- Der Umstand, daß bisher nur recht wenige betriebe anerkannt sind, zusammen mit der Verbandsleitung zum Regierungsräsidenten zu entsenden, um in dieser Angelegenheit vorstellig zu werden und die bereits früher in dieser Hinsicht erhobenen Beschwerden der Stadtverwaltung zu unterstützen, fand lebhaften Anklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feld- und Gartenbesitzer in Kölnügersdorf machen wir auf die im Anzeigentheil angeregte Versammlung aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen gefährlichen Sturz aus dem Fenster tat ein sechsähriger Junge am Thurnmarkt. Er fiel, ohne Aufsicht, vom ersten Stock auf den Asphaltürgersteig; man trug ihn als tot weg, indessen ergab sich später Gehirnerschütterung und Nierenquetschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
