<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>441267</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wer schützt die Schreberärtenbesitzer?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stommeln, 12.Sept.1918</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Totengräber Johann füser aus Stommeln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen in Silber verliehen. Er steht seit 43 Jahren ununterbrochen imn Dienste der Gemeinde Stommeln und hat sich stets durch treue Pflichterfuüllung ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wesseling, 10.Sept.1918. Eine Familie aus einem Dörfchen der nächsten Nachbarschaft wurde andauernd bestohlen. Trotz Vorsicht und Aufmerksamkeit waren die feindlichen Besuche stets wieder festzustellen, ohne daß von einem Diebe irgendeine Spur zu entdecken gewesen wäre. Auch als der achtzehnährige Sohn auf dem Speicher bei de Vorräten schlief, wurde die Sache nicht anders, bis eines Abends die räthselhafte Geschichte ans Tageslicht kam. Der Vater, der von einer Geschäftsreise etwas spät zurückkehrte, bemerkte, wie zwei verdächtige Gestalten sich von seinem Hause eiligst entfernten. Wiihrend er noch dastand und nachsann, erscholl von oben aus dem Giebelfenster ein gedämpfter Ruf und langsam bewegte sich etwas nach unten. was sich dann als ein Säckchen mit Weizen herausstellte. Der eigene Sohn ließ es an einer starken Schnur herunter und nur dadurch, daß es durch Zufall an die"falsche Adresse" gelangte, war es möglich, die heimliche aber reichlich fließende Geldquelle des hoffnungsvollen Sprößlings zum Versiechen zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>3000 M. Belohnung-- Der in der Nacht zum 31. Juli bei der Firma Leonhard Tietz.-., Ehrenstrße, erfolgte Einbruch ist bisher unentdeckt geblieben. Die Einbrecher. die zum Fortschaffen der Waren eine Droschke benutzten, raubten Manufaktur- und Konfektionswaren im Werte von 35 000 M. Auf die Belohnung von 3000 M. wird nochmals hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Einbruchsdiebstuhl wurde in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch, morgens 3 1/2 Uhr, bei der Firma Setzen&amp; Zimmermann, Manufaktur waarengeschäft: Hunnenücken 32. Parterre, verübt. Es wurden dort große Posten Seide, Voile und Wollstoffe im Gesamtwerte von 49000 M. gestohlen. Eine Belohnung von 3000 Mark erhält derjenige, welcher zur Wiedererlangung der Waren entsprechende Angaben machen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>CA Straßendiebstani</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Kupfergasse stund Mittwochnachmittag eine Mutter weinend be; ihrem kleinen Töchterchen; diesem hatte ein größeres Mädchen das gol dene Halskettchen vom Halse gestohlen, während die Mutter ihre Einkäufe besorgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
