<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>441227</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e e e e o m e n e o. O M C e n e r  e po dde  9238) Unter dieser Spitzmarke schreibt man uns aus Berg.ndbach. Einer Meldung in Ihrem Blatt aus dem unteren Landkreis Solingen(Wiesdorf usw.), wonach dort Kölner Geld nicht mehr von der Post angenommen werde, hatte ich in einer Zuschrift an Sie hinzugefuügt, daß die Post auch in Berg.-Gladbach so verfahre. Jetzt hat in Ihrem Blatt(Nr. 213) die Oberpostdirektion geantwortet. Sie sagt u..: Die Postanstalten außerhalb Köuns seien nicht in der Lage, Kölner Gutſcheine an die Bevölkerung wieder auszugeben. Es entstehe dadurch eine Erschwerung des Betriebes. Merkwürdig! In Wiesdorf und Gladbach z. B. zirkuliert mindestens soviel Kölner wie örtliches Stadtfeld. Jedes Winkellädchen nimmt dieses Kölner Geld glatt an und gibt es glatt wieder aus! Kein Mensch wird stundenweit rund um Köln herum Kölner Geld verweigern! Es ist mir unterständlich, daß nur die Post es nicht über sich bringen kann, genau so zu verfahren, Ich bedaure immer die Postboten, die in vielen Orten rundum Köln das vom Publikum erhaltene Geld, meist mehr Kölner Kleingeld als örtliches, erst wieder irgendwo umwechseln müssen, bevor sie am Schalter abrechnen. Also Kaiserliches Postamt, wenn auch diese Geldscheine"nicht zu den gesetzlichen Zahlungsmitteln gehören", handle als Hauptverkehrsinstitut so wie stundenweit um Köln herum jeder handelt: Nimm bei den in Frage kommenden Postanstalten Kölner Geld an und gibs wieder aus, du vergibst dir damit nichts. Alle Welt wird sich darüber freuen; denn du glaubst gar nicht, wie lästig dein jetziges Verfahren für die Beamten am Schalter sowohl als auch für das Publikum ist. Fort mit dem Schema F!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen-- Dem Rentner Wilhelm Koch ist anläßlich der Niederlegung des Ehrenamtes als Armenolleser das Verdienstkreuz in Gold und dem städtischen Bürogehilfen Paul Neugebauer anläßlich seines Uebertritts in den Ruhestand das Allgemeine Ehrenzeichen in Silber verlichen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schonzeit ist für den Regierungsbezirk Köln für Reheälber aur das ganze Jahr 1918 ausgedehnt, für Dachse ist sie gänzlich aufgehoben. Der Schluß der Schonzeit für Rebühner, Wachteln und schottische Moorühner wurde festgesetzt für die Kreise Bergheim, Bonn-Stadt und-Land, Köln Stadt und-Land. Euskirchen, Rheinbach, Sieg und Mülheim a. Rhein auf den 25. August, für die Kreise Gummersbach, Waldbaöl und Wippertürth auf den 1. September. Die Jagdzeit für Rebühner, Wachteln und schottische Moorühner ist bis zum 14. Dezember einschliefßlich verlängert. Die Jagd beginnt für Birk-, Hasel- und Fasanenähne und-hennen am 16. September, für Drosseln(Krammetsögel) am 21. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reger, geordneter Verkehr herrschte heute vormittag in der Hauptmarkthalle, wo um 8 Uhr hunderte Hausfrauen erschienen waren, um ihren Gemüseedorf zu decken. Die hundert Standinhaber hatten die von der Stadt bezogenen Waren ausgebreitet, so daß sien jede Hausfrau das aussuchen konnte, was sie begehrte. An jedem Verkaufsstand waren ausgestellt: 200 Pfd. Weißkohl. 100 Pfd. Wirsing oder Rotkohle, 50 Pfd. Oberkohlraben, 120 Pfd. dicke Bohnen; außeadem eingeführte Zwiebel, Einmachgurken und Möhrchen. Beamte und Aufseherinnen der städtischen Polizei spazierten durch die Reihen, aber zum Eingreifen bot sich keine Gelegenheit, denn auch die Käufer zeigten Verständnis dafür, daß man nicht nur die beliebtesten Waren aussuchen kann, sondern auch von den Gemüseeorten, die heute in gröBeren Mengen am Markt sind, etwas abnehmen muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
