<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>441262</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sondermarken 27.28 uf Fettmarken 11 u. 12 uf Sondermarke 30 Sonderstammarke 4 (vom 12. 9. bis 18. 9. 1918) je 15 Gramm Margarine; 250 Gram Koffee-Ersatz als Sonderzuweisung; 125 Gr. Süßtigkeiten, Bonbons usw. (vom 9. 9. bis 14. 9. 1918) Nr. 1,3,5, 7, 9 zusammen 250 Gramm Weizenmehl, Nr. 2,4,6, 8,10 zusammen 1 1/2 Pfund Kartoffeln; 50 Ausgabe von Quark an die Schwerstarbeider Rüstungsindustrie. Am Dienstag, den 10. d.., wird in den städtischen Kleinverkaufsstellen auf die Sonderstammarke Nr. 1 für Schwertarbeiter 1/2 Pfund Quark klatschtäse) zum Preise von 40 Pfg. das 1/2 Pfund ausgegeben. Die Firmen, die seitens der Kriegsamtsstelle Koblenz s zur Rüstungsindustrie gehörig anerkannt sind, haben die ihrem Besitz befindliche Sondermarke für Schwertarbeiter sofort an diese auszuuündigen. Den Schwerarbeitern darf dese Marke nicht verabfolgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachforschungen nach deutschen Hecresingehörigen, die aus rumänischer Gefangenschaft nicht zuruckkeurten-- Nachdem der Rückspost der in rumänische Gefangenschaft geratenen deuten Heeresangehörigen nunmehr nahezu als durchgefuührt richtet werden kann, soll in Rumänien eine Sondernachchung nach denjenigen eingeleitet werden, die aus der genschaft geschrieben haben, oder gemeldet worden über deren Schicksal aber weiter keine Nachrichten en. Zu diesem Zweck ergeht hiermit an alle Anirigen der in rumänische Gefangenschaft geratenen daten das Ersuchen, die Namen solcher Vermißten an die ihren Wohnsitz zuständigen Roten Kreuz- oder Hilfsdie sich mit der Vermißten-Nachforschung befassen, annt zu geben; und zwar unter Vorlegung einer handriftlichen Mitteilung des Betreffenden aus der Gefangenfange nd. üb ft. oder einer sonstigen Unterlage, aus welcher einwand#ei festgestellt werden kann, daß der Vermißte tatsächlich rumänischer Gefangenschaft war. Für Köln ist die zuündige Annahmestellen der Verwundeten- und Vermißtenlachweis der Vereinigten Vereine vom Roten Kreuz, Saufaus Peters Zeppelinstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>.) Verharre:-- In der Merlostraße nahm eine Streifwachen einen wegen verschiedener Vergehen lange gesuchten Burschen fest, der einen geladenen Revolver bei sich trug. In der Nähe des Augustahospitals planten zwei junge Burschen an einer Frau, die sie belästigten, Böses. Eine Streifwachen nahm die Wüstringe fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Bahnhof Grevenbroich wurden drei Mädchen aus Köln verhaftet, weil sie fnehrere Säcke Kartoffeln gestohlen haben sollen. #) Bei dem Straßenbahnunfall, der sich dieser lage auf dem Hansaring ereignete, ist bekanntlich ein Schlosserlehrling zu Tode gekommen. Ob eine Fahreässigkeit der betreffenden Straßenbahnschaffnerin vorliegt, prüft lie Staatsanwaltschaft. Der Verungluückte ist infolge innerer Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
