<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>441272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Verwundetenabzeichen ist, worauf von zuständiger Seite erneut hingewiesen wird, keine Auszeichnung. Seine Verleihung ist nicht gebunden an gute Führung. Es kann also auch Personen der zweiten Klasse des Soldatenstandes verliehen werden. Versetzung in die zweite Klasse des Soldatenstandes oder Verlust der bürgerlichen Ehrenrechte hat den Verlust des Verwundetendbzeichens nicht zur Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nächstens gibt's wieder Gefängnis:-- Das Uberschreiten der Höchstpreise und die übermäßige Gewinn erzielung beim Verkauf von Obst und Gemüse hat zu einem Zustande geführt, der zum Himmel schreit. Das Schöffengericht setzte in seiner jüngsten Sitzung für solche Vergehen wieder Geldstrafen bis zu 50 M. fest. Der Vorsitzende, Geh. Justizrat Dr. Kürpers, aber betonte, daß angesichts der gegenwärtig herrschenden Zustände bei Gericht die Absicht bestehe, für solche Höchstpreisüberschreitungen wieder schärfere Strafen, auch Gefängnisstrafen, festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wem gehören die Suchen?-- Beim 3. Kriminalbezirk(Lützowstraße 41) befindet sich eine glatte Herrenuhr (Alpina-Chronometer) mit langer goldener Kette, eine goldene Damenuhr mit Blumenverzierung und Schwalben auf dem Hückdeckel und langer, aber einfacher goldener Kette. Diese Teile sind vermutlich im August gestohlen oder durch Betrug erworben. Ferner sind dort eine Anzahl Servietten mit dem Zeichen M. P..D. W. M. und D.., sowie eine grun gemusterte Kaffeedecke, ferner ein dunkelblaues Seidenkleid. Die Eigentümer werden ersucht, ihre Rechte bei obengenanntem Bezirk geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Pferdecur-- Von einem"Kinderraub" wurde der"onizei in Köln-Lindenthal Mitteilung gemacht. Eine Frau hatte in einem Hause in der Nähe der Dürenerstraße etwas zu besorgen und ließ ihren Sprößling im Kinderwagen auf dem Bürgersteig stehen. Die Unterhaltung dehnte sich, wie berichtet wird. etwas lange aus und als die Mutter zurückkehrte, war das Kind nebst Wagen verschwunden. Die Frau geriet in große Aufregung, als erfolglos die nächsten Straßen abgesucht wurden, und bei der Polizei auch nichts zu erfahren war. Schließlich fand man in einer entlegenen Straße den Kinderwagen mit dem Säugling wieder. Man vermutet daß ein Bekannter der Mutter mit der Entführung ihres Kindes eine ernste Mahnung erteilen wollte, nächstens ihren Sprößling besser zu beaufsichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mißhandlung ihrer Stieftochter war einer Frau zur Last gelegt. Das auswärts vernommene 15 jährige Kina hat bekundet, daß die Frau es nach Einziehung des Vaters fortgesetzt mißhandelt habe, wobei sie Stecheisen, Besen, Klopfpeitsche usw. gebraucht habe. Eine Zeugin hat einmal gesehen, wie die Angeklagte das Mädchen auf der Treppe fortgesetzt mit dem Absatz eines Stiefels auf den Kopf schlug, daß das Blut herunterlief. Das Schöffengericht hielt nur einen Fall für bewiesen und erkannte auf 50 M Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Religioöse Bücher(nicht Zeitschriften) wünscht sich ein Londsturmmann(Familienvater), der im Lazarett liegt. wer erfreut ihn damit? Die Redaktion nennt auf Wunsch die Adresse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>CO 50 Jahre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am heutigen Tage feiert der Arbeiter Thomas Laten sein 50jähriges Dienstjubiläum im Dienste der Stahlwerke van der Typen. Seitens der Firma wurde ihm ein namhaftes Geschenk überreicht. Seine Mitarbeiter werden ihm unter anderem einen gemütlichen Abend bereiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>11. Verbandstag des Reichsverbandes Deutscher Feinkostkaufleute zu Breslau am 24. bis 27. August 1918.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die versammelten deutschen Feinkostkaufleute danken den Berufsgenossen im Reiche, daß sie trotz aller Schwierig keiten und widrigen Umstände eifrig bemüht geblieben sinc. an der Volskernährung in steigendem Masse d. c. da mitzuwirken, wo die behördlichen Maßnahmen und Preisfestsetzungen nachweislich, nur den Verkauf zu Einkaufspreisen juließen. Der deutsche Feinkosthandel darf auf diese selbstlose Arbeit im vaterländisch völuischen Interesse stolz sein und darum auch alle etwa berechtigten Klagen von seiten der Verbraucher und der ööffentlichkeit als nicht gegen sich gerichtet betrachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>an die Gemeinden, die städtischen Verkaufsstellen zu beseitigen, für Wiedereinſchaltung des Handels bei der Lebensmittelverteilung, Ausschaltung aller überfluüssigen die Ware versteuernde und den Verderb wertvolle: Nahrungsmittel fördernden behördlichen Zwischenstellen und die Festsetzung von Kleinhandelszuschlägen, die der gerechten Forderungen des Kleinhandels entsprechen und die Aufrechterhaltung der Kleinhandelsbetriebe ermög lichen, einzutreten;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
