<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>441332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wilhelmshaven, 14.Nov.1918.(Drahtber.) Folgendes Schreiben der Woffenstillstandskommission an den Reichskanzler Ebert wird zur sofortigen Obervereniet aat. Gieichzeing hat Seine Majestät eihziere, Kramte,(#stichs und Lokrer von dern hnr Treueid entbunden und zie gebeten, im Interes### ##er#undes ion anier 480 Vorünllertsa Verhditnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stsshhelm. I3.Nev.1313.(Drahtber.) Gesiern nachmätag warten von der Kariskronzer Seelostung füni deutsche -Koste seolvatsi, die die#untgene Lotsondants nicien. Der ##ie-he Bureunn 119 Order. don-Jochen entgegen zmanran. Nasndan der Fährer em U Bootes 123 mitscieilt #ke.ein Setwedeninteraiert zu wergen wünschion, vel eis bia: dem rovelutiendren Deatssalard nientunierzdorsnenbesbsichtisten, wurzôn die-Boeth ertwafast und##c Ulliziere und Mannsahaftas interniert.-- Dagas Nyheter zuloine it am Diens m früs ein deutsche. Hlltskreuzer vor Malmö auf Kalbgrunds gestrandet. Dieser Hilfskreu##- gehört der Leguane#lenen Saaz-Fragt#en der geuiscnen Flotte ##n, die ven ann körigstreuen Merissoflizieren auf Gären gen: wird. Der Kreuser wünichts gleichfalls isternisrang a Sel aen schiff Schlesien 113209 Tonnen), das im Jahre 1998 gewurse, torpethiert wonen iel. Das Schiff war ganz kurz nac den Aller n#in Fiensburg ver Anker gehort wurde die Mannschaft von den Aufstündischen mworgers von Berd zu gehen. 109 hann kamen dieser forderung##d i dein liest der Besitzung-- eina nuch den##enen ingen und gab von Aerö aus ein Telegramm an die dunerhe Ag## und an die deutsche Ge##cham Henkenbagen, indem es sich al m So#not mel####% 1a. ane#ch dus Wasser ausgtgungen sel. In #rtticnet scheint de Selaffskamrandent der danizehen mittelung on alle-Boot-Besatzungen und beteiligten Verkturbeiter mitgeteilt:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine öffe Beren Umfange Kolner Ventri Revolution Stel eine Versam It am Sonntagnac dem Thema: Di 4) Der Kal Sonntag, den 17 Familienkirche ämt und gestift Mnglieder und Lecalzrartiger Nr. 217. 2 Freitag 13. November 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>r i s t l i c h e Arbeiterbe  wegung. In dem innerlich freien Deutschland, welches jetzt geschaffen werden und mn dem die Mehrheit entscheiden soll, müssen auch wir mit Massen auftreten können. Besnard mus sich jeder christliche Arbeiter, der noch unorgamsteitmh, jetz, den christlichen Gewerkschaften anschrießen. Jeder Gewerkſchaftler aber muß ein Werber zu1 seine Bewegung sein. Christliche Arbeiter, hinein m die christlichen Gewerkschaften!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>auf Verallissun; der Kölner Kleinhandels-Union am 11. November im Fränkischen Hofe v sammelten Kaufleute und Handwerker der Lebensmittelbran he erklären, in der Stunde höchler vaterländitcner Not ales zu tun oder zu unterstützen, wes geeignet ist, die dem deutschen Volle drohenden Beschwerden zu lindern oder aufzuhalten. Onne Rücksicht darauf, in welchen Händen sich die Regierung des deutschen Volkes auch.finden mag, wollen wir unsere Unterstützung zur Aufrechterhaltung der Ordnung und des Verkehrs, insbesonders einer geregelten Lebensmittelversorjung, den fünzenden Pers#nen zur Verlügung stellen, in der Erwartung, daß diese auch ihrerseits fur die seit dem Beginn des Krieges für uns vorhanden gewesene und noch vorhandene große Hotlrge mehr Verständnis zeigen, als dieses bei vielen Behörden und Kriegsamtsstellen bisher zu beobachten war. Möge in dieser schweren Zeit das schöne ce1 sche Wort sich bewähren: Alle für einen und einer für alle!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
