<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>441365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Löhne für Arbeit oder Unterstützungen für Arbeitslosigkeit gezahlt werden sollen, bleibt bei Inangriffnahme der Arbeit ein moralischer Gewinn für die Beschäftigten und die Allgemeinheit. Es kommt hinzu, daß in nächster Nähe Köuns die Erweiterung und die Mehrung von Parkanlagen nützlich und notwendig erscheint. So ist auch beabsichtigt, das Nüssenberger Wäldchen bei Ehrenfeld im Rahmen von Notstandsarbeiten in eine große Parkanlage umzuwandeln ebenso wird aas Gelände der ehemaligen Werkbundausstellung solchem Zwecke dienen. Das Reich will zu den Notstandsarbeiten durch Hergabe von Geldern genau wie zur Arbeitslosenunterstützung beitragen. Die Verwirklichung dieser guten Absicht wird allerdings sehr davon abhängen, wie sich die Verhältnisse in Berlin weiter entwickeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>G Blühende Rosen zu Weihnachten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wetterpropheten, die für dieses Jahr einen frühen und strengen Winter voraussagten, scheinen nicht Recht zu bekommen. Das feuchte warme Wetter hat auch die Pflanzen noch nicht alle zum Absterben gebracht, und so sieht man hier und da an geschützten Stellen, wie z. B. in Villenvorgärten und auf Friedröfen, noch Rosen in voller Blüte stehen, die den kurzen Frost zu Anfang November anscheinend gut überstanden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Diebstahls von Militägut. 105 Unterhosen, 31 Paar Stiefeln, Wolldecken usw. wurden ein Kaufmann, ein Mechaniker und ein Pferdepfleger festgenommen Das Verdienstkreuz für Kriegstülfe ist verlichen worden dem Stt dtsckretär I. Kl. Henneberg. Vorsteher des Betriebsburos der städtischen Abteilung für Fleischversorgung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Siegburg, 17.Dez.1918. Nach 4jähriger Ruhe hielt der Windthorstbund seine erste Versammlung ab. Einmütig wurde beschlossen, wieder regelmäßig Versammlungen abzuhalten und eine planäßige Agitation zur Gewinnung neuer Mitglieder(auch Damen) zu entfalten. Die Neuwahl des Vorstandes wurde zurückgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Botton. 18.Dez.1918. Auf den Prosperschüchten ruht die Arbeit vollständig. Die ruhige Arbeiterschaft ist das gewaltätige Vorgehen der Radikalen sehr erregt. Gum Schutze der Anlegen ist Militär eingetroffen. Ein Sabbotageversuch, der auf dem Schacht 2 von einer eingetroffenen bewaffneten Bande unternommen wurde, ist gescheitert.-- Spartakusleute, die von der Zeche Prosper heranückten, wollten auf den Möloerschächten gewaltsam den Betrieb stillsetzen. Die Wachmannschaften waren gezwungen, von ihren Waffen Gebrauch zu machen. Bei dem Zusammenstoßß wurde ein Mann getötet, neun wurden verletzt. Die erbeten Belegschaftsmitglieder verbrügelten die Spartakusleute und schlugen sie in die Flucht. Die Arbeit auf den Schächten geht ungestoört weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schweres Englück. Wie die Rhein.-.-Ztg. berichtet, hatte vor der Schmiede zu Reusrath ein Kraftfahrer der Stadt Opladen zwei Benzinässer, von denen er annahm daß sie leer waren, abgeladen. Schulkinder machten sich an den Fässern, die noch viel Benzin enthielten, zu schaffen schraubten den Verschlußß eines Faßes ab, zündeten das auf die Straße fließende Benzin an und warfen auch ein brennendes Streichtölzchen in das Faß, das sofort explodierte. Ein zwölfeähriger Knabe wurde mit dem Faßboden gegen die Schmiedetüre geschleudert und war sofort tot. Seine fünfährige Schwester erlitt schwere Verletzungen, ein anderes Kind Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
