<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>441355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Verwaltung der Eisenbahn im linksrheinischen Gebiet ist in Trier eine Sonderkommission, bestehend aus Mitgliedern der Alliierten, eingesetzt worden, während bei den Direktionen in Köln, Mainz, Saarbrücken and Ludwigshafen Unterkommissionen eingesetzt wurden. Die Linienkommandanturen sind mit dem gestrigen Tage aufgelöst worden. An ihre Stelle treten Unterkommissionen, die dieselben Befugnisse und denselben Zweck haben, wie die bisherigen Linienkommandanturen. Der Chef des Stabes von der Generalkommission in Trier war gestern hier in Köln mit den Mitgliedern der Unterkommission, die für Köln bestimmt sind, welche die Geschäfte übernommen haben, Die Kömission hat ihre Geschäftszimmer in denjenigen Räumen, wo die Linienkommandantur war. Der Vorstand für die in Köln bestimmte englische Unterkommission ist der englische Oberst Ditmar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Rhein. Der Wasserstand des Rheines zeigte in der vergangenen Woche eine kleine Besserung. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag.20 Meter, gegen 0,75 Meter vor acht Tauen. Das Wasser geht aber wieder zurück. Der Verkehr ist äußerst ruhig, da sowohl am Oberrhein wie am Niederrhein infolge der Besetzung des linken Rheinufers die Schiffahrt gesperrt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufdringlienker#-- Auf dem Vorplatze des Kölner Hauptbahrhofes trat Freitagabend ein engliseber Offizier an einen hiesigen Journalisten heran, diesen hoflichst in tadellosem deutsch bittend, ihm zu sagen, welchen elektrischen Wagen er zur Fahrt nach dem Opernhause benutzen müsse. Als der Journalist der Bitte des englischen Offiziers entsprochen, machte sich ein besser gekleideter Herr an den Offizier heran und drängte sich ihm seine Gesellschaft mit der Absicht auf, eine politische Unterhaltung herbeizufuühren. Der Offizier hörte eine kurze Weile zu. Als der aufdringliche Mensch erklärte, das deutsche Volk sei betrogen worden und namentlich"Er" fragte der Offizier: Was verstehen Sie unter "Er"? Antwort: Majestät. Darauf die kategorische Bemerkung des englischen Offiziers: Ich habe um eine Auskunft gebeten und um nichts weiter; damit Schluß. Trotzdem sich der englische Offizier unwillig von dem Herrn abwandte und den inzwischen heranführenden elektrischen Straßenbahnwagen bestieg, schwang sich auch der Civilist auf die Plattform des Wagens, um sich wahrscheinlich eine neue Abfuhr zu holen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Abteilung für Ubergangswirtschaft und die Besatzungsabteilung befinden sich im Handelshof Ecke Waidmarkt und Blaubach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>( Verlegung der Zweigstelledes städtischen Arbeitsnachweises in Ehrenrein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Zweigstelle des städtischen Arbeitsnachweises für männliche Personen in Ehrenfeld wird am 9. d. M. von Vogelsangerstraße 163 nach dem Börsengebäude des Schlachthofes verlegt. Die Auszahlung der Baugelder an männliche Arbeitslose erfolgt vom 9. Dezember ab an der Schlachthofkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Besitzwechsel. Der hier erscheinende Rheinische Merkur ist aus dem Verlage von Heinrich Theissing in den Besitz einer G. m. b. H. übergegangen, die aus sieben Kölner und zwei auswärtigen katholischen Geistlichen besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Versteuerung der Pacht- und Mietverträge, insbesondere der mündlich abgeschlossenen, sowie der Automaten und Musikwerke bleibt Pflicht! Ihre Vera'Säumung wird bei Pacht- und Mietverträgen mit dem Zehnfachen und bei Automaten und Musikwerke mit dem Vierfachen der einfachen Abgabe als Strafe geahndet. Die Versteuerung erfolgt in Köln bei dem Zollamt I für Stempelsteuer, Glockengasse 30, und bei dem Stempelverteiler Reven, Hohestrße 50. Die Stempelabfertigungsstelle beim Hauptzollamt Apostelnkloster dagegen ist aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Köluischen Kunstverein sind zurzeit von dem heimischen Künstler Prof. Fritz Zimmer eine größere Anzahl von Gemälden und Original-Radierungen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wie die Schießfreien in den Straßen zeigen, ist auch die Jugend vielfach im Besitz von Munitionsteilen usw. Es ergeht daher an die Eltern die dringende Mahnung, ihren Kindern etwaige Waffen und Munition abzunehmen und an die Polizeibehoörde abzuliefern. Wenn sie das nicht tun, setzen sie sich den strengsten Strafen aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Erschossenen. Die bei den am Hafen vorgenommenen Plünderungen erschossenen beiden Männer sind die Arbeiter Karl Becker aus der Kämmergasse und Wilhelm Weber aus der Weberstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Noch immer"Fliegerschutz". An einer großen elektrischen Bogenlampe vor dem Haupteingang des Domes kann man bis jetzt noch zu beiden Seiten ein großes Holzschild mit der Aufschrift"Fliegerschutz im Deichmannhaus!" sehen. Diese Schilder sollten rasch entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
