<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>441306</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Welche Erhöhungen des Strassenbahntarifs sind in Sicht?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Drei neue Bekanntmachungen über Häute und Leder treten heute in Kraft. Der Wortlaut ist bei den Landratsämtern, Bürgermeisterämtern und Polizeibehoörden 4. Vom Rhein.-- Der Schiffsverkehr rheinaufwärt gestaltete sich in der vergangenen Woche infolge weiteren Rückgang des Fahrwassers und nebeliger Witterung vielfach ungünstiger und machte weitere Beschränkung der iber St. Goar hinausfahrenden Kähne notwendig. Leichterungen auf dem Strome sind aber bei den durchweg eiligen Schiffsladungen und um Kosten zu vermeiden in größerem U finge nicht ausgeführt worden. Durch das neuerdings eingetretene Regenwetter ist bereits eine Besserung des Vusserstandes eingetreten. Mit andauernd niedrigem Fahrwasser in den nächsten Wochen rechnet man in Schifferkreiſen nicht. Am Oberrhein war in der jüngsten Zeit die Löschung von Kahnladungen behindert, da die Lager überüllt waren. Hierdurch entstand Abschnächung in der Beörderung zu Tal, so daß öfter Schleppboote ohne Anhang tromabwärts fahren mußten. Die Pegelöhe in Köln betrug im Samstag.86 Meter gegen.65 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewehr. Frl. Kirsch, Frl. Lambertz, Frl. Strunk, Frau Kope, Frau loven, Frau Koerfer, Frl. Maria Kürten, Frl. Metzen, Frl Anna Meyen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elisabeth Meyen, Frl. Franziska Nettekoven, Frl. Gustel Neumann, ##an Schlüchterner. Frl. Sophie Schmidt-Darein, Frl. Schorn. Frl. Agnes schreiber und Fran Schürmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Geständnis eines Märchenerzählers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
