<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>441309</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Besuch der Volksschulen am Kölschen Boer zur Nagelung des Dreschflegels war bis vergangenen Samstag recht erfreulich, und die damit verbundenen kleinen Feiern verliefen recht erhebend. Auch die gelbliche Beteiligung der Kinder übestieg die Erwartungen, jeder Tag brachte für die Kriegswesen der Stadt Köln einen durchschnittlichen Betrag von 200 M. Durch die Grippeferien ist eine Stockung im Besuch eingetreten. Es sind Verhandlungen mit der Schulverwaltung ein ,e leitet, daß nach dem 3. November der weitere Besuch in die Wege geleitet wird. Im Interesse der Gesundheit der Kinder soll den Schulen nahegelegt werden, nur au trockenen Tagen zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Tierschutzverein wird auch in diesem Jahre, wie in früheren Jahren, den deutschen Tierschutzkalender 1919 in den Kölner Volksschulen für jeden Schüler und jede Schülerin der Oberstufe zur Verteilung bringen. Die Regierung hat bereits die Genehmigung hierzu erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Es wird vielfach darüber geklagt, daß eine Anzahl Kölner Geschäfte bei dem Verkauf bezugsscheinpflichtiger Waren Anzu ung verlangt oder doch annimmt, bevor der Bezugsschenn für den betreffenden Käufer genehmigt ist. Dies ist unzulaässig und strafbar. Es wird ausdruücklich darauf aufmerksaln gemacht, daß Zuwiderhandlungen gegen diese Vorschriften unnachsichtlich verfolgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusatznahrung für Schwertarbeiter der Rüstungsindustrie. In der Zeit von Mittwoch den 23. Oktober bis einschl. Sagst g den 2. November gelangt auf die braune Sonderstammarke Nr. 23 mit dem Aufdruck Rüstungsarbeiter 1/2 . Pfund Suppen zur Ausgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
