<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>441313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kriegerwitwen machen wir auf die im Anzeigenteile enthaltene Aufforderung, sich zu melden, aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stare rüsten sich zur Abreise. An jenen Stellen, die sie im Frühjahr zuerst bezogen, sind sie auch jetzt wieder in Scharen zu sehen und veranstalten Abschiedskonzerte. Da der Star kein Zugvogel, sondern ein Strichvogel ist, werden bald an Stelle der südlicher gezogenen Stare Vertreter ihrer Art aus nördlichen Gegenden eintreffen, um den Winter bei uns zuzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die neuen Darlehnskassenscheine im Werte von 20 Mark, die auf der Vorderseite rotbraunen Grundton, auf der Rückseite grauerünen zeigen, werden in unserem Lesefenster an der Marzellenstrße ausgestellt. Wir machen unsere Leser darauf aufmerksam; hoffentlich erscheinen die neuen Scheine bald recht zahlreich im Verkehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>CO Spitzbube n</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Domhof wurden von Einbrechern in einem Geschäfte für 20000 Mark Federbras, Reiher und andere Putzartikel mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Zi arrengeschäft in der Altstadt erbeuteten andere für 1500 Mark Zigarren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Breitestrße holten Diebe aus einem Geschäfte kostbare Garnituren, Gbelinstoffe, Nippsachen usw. im Werte von mehreren tausend Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von zwei Frauenspersonen, die ein Büroangestellter mit in ein Restaurant nahm, wurde ihm seine ganze Barschaft von 2000 Mark entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>CO Wacht über fremde Mieter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein fremder Mann, der in der Domstrße ein Zimmer gemietet hatte, erbrach nach kurzer Zeit die Wohnung seines Wirtes und verschwand unter Mitnahme eines größeren Geldbetrages und von Wertpapieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Heilmittel gegen die Drinne:-- Vom Lande teilt man uns mit: Man ziehe den Geruch von Zwiebelsift durch die Nase, was sofort von der Grippe heilt.(Versuchen kann's jeder, schaden kann es wohl kaum, wenn es nicht nützt.) denn heute noch eine Notwendigkeit, Kriegsanleihe zu zeichnen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
