<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1918</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>441366</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>C Ein seltenes Wiedersehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Landwirt aus der Cürtner Gegend erkannte in dem vor einen Bäackerwagen in Köln gespannten Pferd dasjenige wieder, das er vor drei Jahren an das Militär abgegeben hatte. Es gelang ihm durch Zureden, das Pferd gegen ein anderes umzutauschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Raffinierter Schokoladediebstahn-- Eine Firma hatte durch Anzeige in der Zeitung einen größeren Posten Schokolade zum Kauf angeboten. Es meldeten sich darauf zwei Männer, die einen Käufer für die Schokolade zu haben vorgaben. Sie luden für rund 7000 M. Schokolade auf einen Wagen und fuhren mit dem Verkäufer der Ware bei einem hiesigen Konditoreibesitzer vor, der nach Angaben der Männer die Schokolade zu kaufen wünschte. Während einer der Männer sich mit dein Verkäufer in die Konditorei begab, angeblich um das Geld für die Schokolade zu holen, fuhr der andere der beiden Männer schleunigst mit Wagensamt Schokolade davon. Inzwischen hatte sich nun schnell herausgestellt, daß der Konditoreibesitzer gar keine Kuufsabsichten heste. der Besitzer der Schokolade also Schwindlern in die Hünde gefallen war. Letzterer ließ den einen der Männer sofort festnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Marktbericht. Trotz der nasskalten Witterung war der heutige Hauptmarkt gut beschickt. Die Landleute waren mit ihren Produkten kaum in der Halle unterzubringen und um 8 Uhr standen noch so grosse Mengen Gemüse zum Verkauf, dass mit Bestimmtheit vorauszusehen war, dass der Markt zu Höchstpreisen nicht geräumt werden kann Weisskohl und Spinat wurden schon unter Höchstpreis verkauft. Wer aber begehrter Ware hat, sucht sie über Höchstpreis abzusetzen. So hatte ein Bauer an der Botteühle heute früh gegen-6 Uhr ein schweres Fuhrwerk mit Rotkohle zum Preise von 28 M. den Zentner verkauft, als beim Abladen ein Beamter der städtischen Polizei davon Kenntnis erhielt, die Fuhre beschlagnahmte und zur städtischen Obst- und Gemüseabteilung in die Markthalle führte, die Ware zum Höchstpreise, 12.50 M. der Zentner, an die Kleineändler abgegeben wurde. Heute gab es in der Halle auch einige Zentner Apfel, aber der Preis war selbst mit Hülfe der Polizei nicht zu ermitteln. Die Gemüse verkaufenden Großhündler klagten heute alle über den flauen Geschäftsgang und darüber, daß die Landleute früher als in Köln Mangel war, wenn sie an große Werke oder nach auswärts liefern konnten, den Kölner Markt gemieden haben. Die Stadt hatte heute Weißkohl, Wirsing, Spinat Krauskohl, Zwiebel, Breitbauch und Möhren zur Verfügung Auf dem Fischmarkt gab es an mehreren Stellen Stocküsen und an den Ständen der Pferdemetzger drängten sich die Kauflustigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdefleisch gehört gegenwärtig zu den gesuch. testen Nahrungsmitteln; denn es ist nie so viel Pferdefleisch in Köln verzehrt worden, wie zurzeit. Die Pferdemetz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pfarrkirche St. Mariä-Himmelfahrt(Marzellenstrße). Der Festgottesdienst zur Begrüßung der heimgekehrten Krieger ist nächsten Sonntag, den 22. Dezember, um 10 Uhr. Das Traueramt für die verstorbenen Krieger der Pfarre ist Montag, den 23. Dezember, um 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>zin teurer Jungenstreich. In Queichheim hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
