<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armeecorps sind folgende Stellen durch Militairanwärter zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß pro Jahr; die Equipirung erfolgt auf Kosten der Stadt Aachen; Aachen, Stadtverwaltung, Hülfszeichner beim Stadtbauamte 3 M. pro Arbeitstag, sowie ein Kanzlist, 1200 M. Gehalt; Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Aufseher, 900 M. Gehalt sowie Dienstwohnung oder 126 M. Miethsentschädigung und 45 M. Kleidergelder; Blauienratb, Postamt, Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 00 M. Wohnungsgeldzuschuß; Brühl(Bezirk Köln). Ober-Postdirection Köln(Rhein,, Landdriefträger, 540 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß; Deutz, Bahnpostamt Nr. 8, Ober-Postdirection Köln(Rhein) Postschaffner für den Begleitungsdienst. 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß: Longerich, Oberpost-Direction Köln(Rhein), Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Stromberg, Amtsgericht, Lohnschreiber, 30 bis 35 M. monatlich; St. Johann(Saar), Bürgermeister amt, Bürgeimeisterei-Amtsbote, die ersten drei Monaten monatlich 60., nachträglich dann 85 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Freitag Abend, wurde auf dem Rinkenpfuhl von einem Rollfuhrwerk durch Schleichdiede ein gelblederner Herrenkoffer gestohlen. Derselbe enthielt außer Kleidungsstuücken und Gegenstandes zur Reise zwei größere Fanlien-Photographieen und einen Bund Schlüssel. Letztere Gegenstände haben nur für den Eigenthuümer einen Werth. Vielleicht überkommt die Herren Diebe ein menschliches Rühren, und finden sich dieselben verandaßt, Photographieen und Schlüssel auf eine schlaue Weise dem Eigenthuümer zurückzustellen, dessen voller Name auf dem Koffer verzeichnet war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>I der Sterngasse kam ei kleier Juge zum Falle ud erlitt eie Armbruch: er wurde dem Hospital zugefuührt. Ei Gefageer, welcher dem Utersuchugsrichter vorgefuührt worde war, brate auf dem Rücktrasport auf dem Appellhofplatz durch, wurde aber ach eier hartäckige Verfolgugsjagd wieder festgeomme. Seit kurzer Zeit sid hier soge. Eier-Briquets i de Hadel gebracht; es fid dies i Eier-Form geprußte Kohle. Ei hiesiger Bürger hatte u bei eiem Kohtenädter Geriß bestellt, ud zufällig war ei Eier-Briquet zwische die Kohle gerathe. Als das Diestmädche des Hauses das schwarze Ei sad, war sie ihr erstaunt ud zeigte dieses ihrer Herrschaft. Diese hielt es für eie Tyamitpatroe. alles flüchtete aus dem Hause, ud der Kohlenädler wurde herbeigeruse: ma sagte ihm ur, daß ma zwische dem Geriß eie Tyamitpatroe gefunde habe. Der Kohlenädler wagte es zuerst wieder, das Haus zu betrete, um de gefährliche Sprengstoff herauszuholen. Lachen kam er zurück ud ahm user Bürger mit ach seinem Lager, um ihm eie große Berg dieser Dyamitpatroe zu zeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Koskoskosmopolitische Friedens-Liga! Unter diesem Titel rückt demnächst die Kölner Narrenzunft unter Hoster's Führung in den Kampf der Reden und Lieder. Das erste Treffen mit friedlichen Warfen wird bereite am kommenden Sonntag im Gafselhause(Fränkischen Ho) geliefert werden. Manche hätten es lieber gesehen, wenn die Zünftler als "Ritterschaft vom Rosengeiste" im kommenden Jahre die Pritsche geschwungen hätten, da diese Idee allgemein verständlicher war und der schlimmen Fremdeörter entbehrte, welche sich in"Souveraine kosmopolitische Friedensliga" häusen. Herzog Adolph v. Cleve, der Gründer der Zunft, wird doch wohl nicht ganz der Vergessenheit anheimfallen! Dem neuen Titel liegt der Gedanke zu Grunde, die sämmtlichen Nationen in das Gaffelhaus zu Gaste zu laden und mit dieser Idee sollen sich auch die Reden und Lieder, soweit angängig, beschäftigen. Das Ganze wird um so mehr ein internationales, buntes Bild geben, als der neue Vorstand, welcher sich bereits cooptirt bzw. constituirt hat, in historischen Gewanden auftreten wird; selbst die Mütze, in Form eines Dogen-Baretts, wird die Sache der Alltäglichkeit entheben. Von den vielen interessanten Ueberraschungen, die nur ein Hoster planen kann, dürfen wir nichts weiter verrathen; so viel aber haben wir erfahren können, daß alles Hand in Hand arbeitet, um die Sitzungen recht glanzvoll zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die in der Wirthschaft"Zur Pann" auf dem Eigelstein verkehrenden Stammtäste beabsichtigen, wie im vergangenen Jahre, so auch in diesem, unter dem Namen"Wohlthätigkeits-Verein Barmherzige Brüder", eine Festlichkeit unter Mitwirkung des St. Cuniberts Gesang-Vereins zu veranstalten und den gesammten Rein-Ertrag für die Bekleidung armer Communion-Kinder zu verwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>12. Nov. Gestern Nachmittag wurde in der Fleischhalle ein großer Ballen Korkpfropfen, wahrscheinlich von einem Diebstahl herrührend, gefunden. In Haft kamen: Ein Frauenzimmer wegen Einschleichens in ein fremdes Haus, acht Landstreicher und drei umhertreibende Frauenspersonen. 24 Obdachlose wurden untergebracht. Während des Umzuges in eine neue Wohnung wurde eine goldene Damen-Remontoir-Uhr mit doppeltem goldenen Deckel, auf denen der Name des Eigenthuümers eingravirt war, gestohlen; desgleichen aus einer Wohnung an der Severinstrße ein blauer Holzkasten, welcher ein goldenes Medaillon mit Talmi-Kette, einen goldenen Brillant-Ring, eine goldene Vorstecknadel und eine Talmi-Uhrkette enthielt. Ferner wurde aus einer Wohnung am Hof eine Violine nebst Bogen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von der Secundairbahn erzählt man uns folgende Geschichte: "Jungens, düsse Geschicht' is leigenhaft to vertellen, aber wohr is se doch, anners kunn man sei jo nicht vertellen." Mit diesen Worten begann der Jäger Windüller eines Abends im Club wieder seine Geschichten. Wir übersetzen die folgende zur Erheiterung unserer Leser aus dem Münstlerischen in's Neuhochdeutsche."Von der Schnelligkeit unserer neuen Secundairbahn werden allerhand Geschichten erzählt, aber das Tollste ist mir doch neulich im Sommer passirt. Ich war früh Morgens in unser Revier gegangen, um mich nach einem Rehbock umzuschauen, aber den ganzen Vormittag bekomm: ich kein Wild zu sehen. Aergerlich machte ich mich auf den Heimweg. Auf der staubigen Chaussee war das bei der Hitze kein Vergnügen. Glücklicherweise kam, als ich eben an der Station T. anlangte, ein Zug auf der Secundairbahn dahergefahren. Weil ich gerade keine Eile hatte, nach Hause zu kommen, so löse ich schnell ein Billet und steige ein. Meinen Pluto nahm ich natürlich mit mir in's Coupe. Wie nun der Zug mit voller Geschwindigkeit fährt, kommt der Schaffner, um die Billete nachzusehen. Mein Pluto, der keine Uniform sehen kann, kriecht unter der Sitzbank hervor und bellt ihn an. Der Schaffner wird ärgerlich und fängt an zu schimpfen. Ich such ihn zu begütigen und sage:"Seien Sie nur unbesorgt, er thut Ihnen nichts, er meint nur, Sie wären ein Hundeänger. Nun wurde der Schaffner aber grob.""Das Vieh gehört überhaupt nicht in den Wagen, der muß auf dem Tender mitfahren, weil wir kein Hunde-Coupe haben.""Is recht" sage ich,"meinethalben bringen Sie ihn nach dem Tender"."Ano ein Billet für'ne Mark müssen Sie auch lösen". "Auf so'n Schwindel fall' ich nicht'rein, davor seien Sie unbesorgt." Er blieb mir die Antwort nicht schuldig, und nun ging ein hübscher Wortwechsel an. Da hält der Zug still. Eine Heerde Schafe begegnet ihm, und nach . 37 des Reglements hält der Zug in diesem Falle so lange, bis die Heerde vorbei ist, weil die Bahn auf der Chaussee läuft. Schmachte dem Schaffner den Vorschlag, den Hund hinten an den Puffer zu binden. Dies wurde mir auch gnädig und mit einem bedeutsamen Grinsen erlaubt."Grins' Du nur, denk' ich, ich kenne meinen Hund." Der Zug fährt ab, mein Hund trabt vergnügt hinterdrein. Der Schaffner sah sich die Geschichte eine Weile an, dann schüttelte er den Kopf und kletterte zu dem Heizer auf die Locomotive und redete dem ernstlich zu. Der schien auch ein Einsehen zu haben und warf mehr Kohlen ins Feuer, um die Geschwindigkeit zu erhöhen. Mein Schaffner kam wieder zu mir, um die Wirkung der Maßregel zu beobachten, aber Pluto bellte ihn nur wüthend an. Das erboste den Schaffner, eine neue Berathung mit dem Heizer folgte, und bald arbeitete die Maschine mit vollem Dampfe. Man merkte ordentlich, daß wir weiter kamen. Der Schaffner kam wieder, sah nach dem Hunde und strahlte vor Freude. Der Hund war nicht zu erblicken, die Ehre der Bahn war gerettet. Wie sank aber sein Stolz als ich ihn durch eine Spalte im Boden des Wagens blicken hieß. Da trollte mein Hund lustig im Schatten und leckte das Fett von der Achse ab. 3 Geburten. Anna Maria, T. v. Christ. Schieffer, Tagl., Spulmannsg 40. Gertr. Louise, T. v. Johann Kiegel, Gasanleger, Severinswall 15.- Peter, S. v. Hermann Horaz, Faßb., Himmelreich 16.- Katharina Kunigunde Sib, T. v. Pet. Herbertz, Schreiner, Hundeg.3.- Wilhelm, c. v. Gust. Hertz, Kaufm., Richmodstrße 33.- Melchior, S. v. Andreas Schütter, Tagl., Thieboldsg. 21. Pet., S. v. Theod. Esser, Tagl., Car thäuserhof 10." Aug., S. v. Heinr. Jos. Hochmuth, Anstreicher, Agrippastraße 34.- Elis. Aug. Eugenie, T. v. Wilh. Karl, Vice-Feldw., Weidenbach 10....., S. v. Daniel Stephan, Schuhm., Lintg. 18.- Hubert Joh. Cera., S. v. Franz Becker, Schrift., Kr. Büchel 12. Friedr. Bernh. Aug., S. v. Friedr. Kallenberg, Drechsler, Eintrachtstr. 6.- Julius Friedr., S. v. Rudolph Loerick, Kaufm., Breite straße 111.- Anna Maria, T. v. Jos. Balzer, Fuhrmann, Gereonsw. 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern fanden hierselbst"nur" sechszehn gerichtliche Verkäufe statt. Der Hr. Polizei-Präsident hat durch eine besondere Polizei: Verordnung das Lärmen, Rauchen, Beschmutzen der Schilder 2c in den vom Publicum benutzten Räumen des Postgesäudes, sowie das Mitbringen von Hunden in dieselben verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für die im Monat December d. J. stattfindende Handelskammer- Erneuerungswahl wird die Wählerliste vom 10. bis zum 20. d. M. im Kanzleizimmer der Handelskammer zur Einsicht der Betheiligten aufliegen. Es scheiden nach dem Turnus aus die Herren Gottfr. Hagen, Jul. Hecker, Wilh. Leyendecker, Jul. Maull, Friedr. Oehme, Moritz Seligmann. Heinr. Stein und Jacob Winter. Sodann ist noch ein Ersatzmann zu nählen für den verstorbenen Hru. Kaesen, welcher bis 1889 gewählt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vorgestern Morgen gegen 11 Uhr fuhr der Wagen eines hiesigen Arztes, nachdem das Pferd scheu geworden und in Folge dessen mit einem Beine über die Scheere des Wagens getreten war, quer durch den um diese Zeit stark besuchten Ursulamarkt. Zwei Marktfrauen erhielten leichte Contusionen am opfer, einer dritten soll der Wagen über den Fuß gefahren sein. Ohne sich nach den Verletzten umzusehen, ging der Herr, welcher den Wagen benutzt hatte, seines Weges und sah sich nach einem andern Wagen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Thürmchensthor versuchte ein Mann, anscheinend Handwer'er, durch Ertrinken im Rhein seinem Leben ein Ende zu machen. Kaum hatte er jedoch die Kälte des Wassers ordentlich gfühlt, als er sich wieder dem Ufer zuwandte und, um sich dem Gespötte der Zuschauer zu entziehen, eiligst davon lief. Ein Gypsfiguren-Händler trug einen großen Korb, der mit Figuren gefüllt war, mit einem Gehülfen auf einer Tragbahre. In der Trankgasse stürzte der Korb um und der ganze Inhalt fiel zur Erde, in Folge dessen die Figuren größtentheils zerbrachen. Der Mann war über den Verlust untröstlich. Dem Apotheker Hrn. Michael Frank ist die Concession zur Weiterührung der Angtbeke der verstorbenen Apothekers Dr. Hartmann in Nippes gestattet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
